<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Diablos Rojos femenil vence a Sultanes; enfrentará a Charros   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a12n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Diablos Rojos femenil empataron la última serie de la temporada regular en la Liga Mexicana de Softbol, al vencer en el segundo duelo a Sultanes de Monterrey por 9-5 en su visita a la Sultana del Norte. Las escarlatas enfrentarán a Charros de Jalisco en las semifinales que comenzarán en la Ciudad de México en el Parque Universitario de Beisbol de la UNAM mañana.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Rayados, líder invicto, golea a Pumas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a09n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Monterrey y Pumas jugaron un partido con cierta anestesia, como si no se hubieran enterado que en el estadio BBVA miles de aficionados pagaron un boleto para celebrar a lo grande. Los primeros 45 minutos pasaron de largo. Y en los únicos momentos que cambiaron la noche, el mexicano-estadunidense Brandon Vázquez, el español Sergio Canales y Gerardo Arteaga le dieron el triunfo a los regiomontanos 3-0 en el cierre de la fecha 10 de la Liga Mx.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>México, imparable en la  Copa Oro W; va a semifinal   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a09n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>México sigue en un momento de algarabía en la Copa Oro W aunque debió enfrentar complejidades. Con una Jaqueline Ovalle que se ha convertido en pilar del plantel y ahora marcó un doblete, el tricolor femenil aseguró su pase a las semifinales del torneo donde enfrentarán a Brasil después de sortear un complicado encuentro para vencer 3-2 a Paraguay.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Paola Longoria alcanza su título 119 en el Abierto de Boston de raquetbol   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>El legado de Paola Longoria en el raquetbol sigue extendiéndose. En el Abierto de Boston, la potosina logró un título más a un largo palmarés que supera la centena de trofeos.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Boston aplasta a Golden State con diferencia récord   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a30n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Los Celtics de Boston machacaron 140-88 a los Guerreros de Golden State en la tercera victoria más abultada de sus casi 80 años de historia en la NBA. Pese a la ausencia del estelar Kristaps Porzingis, el equipo del trébol afianzó su liderato en la Conferencia Este con 11 triunfos consecutivos. El escolta Jaylen Brown anotó 25 de sus 29 puntos en una frenética primera mitad, en la que los locales se adelantaron con asombroso marcador de 82-38, la mayor diferencia al descanso en la historia de la franquicia y, a su vez, el peor déficit de los Guerreros. Jayson Tatum contribuyó con 27 unidades y Stephen Curry, símbolo de Golden State, se quedó con sólo cuatro.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Los clavadistas mexicanos ratifican talento en Montreal   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Aplomo es la cualidad que han mostrado los clavadistas mexicanos en la Copa del Mundo que se realiza en Montreal, Canadá . Un rasgo que levanta expectativas rumbo a su participación en los Juegos Olímpicos en una jornada en la que la delegación tricolor agregó dos medallas más a su conteo.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Inteligencia artificial  impacta en los deportes, coinciden especialistas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a12n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Boston. Los múltiples análisis avanzados que hay en el deporte están por medirse con un rival que los supera: la inteligencia artificial (IA).</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Como Acapulco, el bicampeón del Abierto Mexicano se reconstruyó   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a12n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Cuando Alex de Miñaur llegó a Acapulco, arrastraba cuatro finales perdidas de manera consecutiva; una de sus peores rachas en el circuito ATP desde que se convirtió en profesional.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Santiago Giménez anota en el empate 2-2 del Feyenoord ante el PSV   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>La Haya., El Feyenoord perdió una oportunidad para recortar distancia con el PSV, líder de la liga neerlandesa, ayer al empatar 2-2, en un duelo en el que el mexicano Santiago Giménez anotó para el equipo de Rotterdam, mientras su compatriota Hirving Chucky Lozano cumplió 100 partidos con el conjunto de Eindhoven.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Mallorca, del Vasco Aguirre, a la final de la Copa del Rey   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description> Madrid. El Mallorca, dirigido por el mexicano Javier Vasco Aguirre, venció 1-0 al Girona ayer en la jornada 27 de la Liga de España para acercarse a la permanencia en una semana perfecta tras lograr el pase a la final de la Copa del Rey.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Marlene Santos Alejo: Balance de la jornada   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/04/opinion/a10o1dep?partner=rss</link>
	<author>Marlene Santos Alejo</author>
        <description>En vísperas del Día de la Mujer    y a horas de que se apruebe en el Senado la Ley de Equidad Salarial, el Tri femenil está demostrando con su participación en la Copa Oro W que la medida es necesaria y es apenas un principio de justicia que debe triunfar por encima de la mezquindad de la Federación Mexicana de Futbol (FMF), cuyos directivos han retrasado la salida a la luz desde noviembre con argumentos insostenibles... Restarán otros pasos hacia la publicación de una norma que dé, al comienzo de sus carreras profesionales, suelo parejo a hombres y mujeres.</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>