<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Expansión - Economía</title>
    <link>https://expansion.mx/economia</link>
    <description>Las noticias de Economía más importantes de México y el mundo.    La información más relevante de macroeconomía, mercados financieros, bolsas, tipo de cambio y finanzas.</description>
    <language>es-mx</language>
    <dc:language>es-mx</dc:language>
    <item>
      <title>Citibanamex espera continuidad económica en el siguiente sexenio</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/citibanamex-espera-continuidad-economica-en-el-siguiente-sexenio</link>
      <description>El economista en jefe de Citi para América Latina, Ernesto Revilla, destacó que el siguiente gobierno deberá también dar prioridad a las finanzas de Pemex.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Gane quien gane en la próxima elección presidencial mexicana deberá dar continuidad a los pilares que han mantenido a la economía, destacó este jueves Citibanamex en La Plenaria 32 que organiza el banco. "Esperamos continuidad en los grandes pilares que han mantenido a la economía mexicana. Respeto a la responsabilidad fiscal, una disciplina macroeconómica que tiene que ver con el desarrollo de la economía mexicana, con mantener la autonomía del Banco de México (Banxico) y que tiene que ver con mantener los tratados de libre comercio de nuestro país con el resto del mundo", dijo en conferencia Ernesto Revilla, economista y jefe de Citi para América Latina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El economista destacó que los analistas estarán pendientes del primer presupuesto del siguiente gobierno, que se presentará en septiembre próximo, para ver el déficit que proyecte. "El mercado estaría esperando una reducción importante del déficit que tenemos en este año", destacó Revilla. El déficit de 5.4% del PIB, destacó, es el más elevado desde hace varias décadas. Pero la Secretaría de Hacienda ya anunció en los criterios generales de política económica una reducción de ese déficit importante en 2025. "Me parece que el mercado le ha dado el beneficio de la duda todavía a esta administración de que se podrá reducir ese déficit y lo creemos por varias razones. Una de ellas es el crecimiento económico muy favorable que ha tenido nuestra economía", añadió. El mercado evaluará las prioridades de la siguiente administración así como las opciones de ingresos. "Reducir el déficit implica que hay decisiones que tomar pero estas dependerán de un programa de la siguiente administración". Sobre las presiones fiscales por Pemex Revilla dijo que hay una urgencia por reducir la deuda y para lograrlo se necesita in plan con credibilidad. "La trayectoria financiera se podrá fortalecer en la medida que se presenten para la nueva administración planes de negocios que sean creíbles por el mercado y que sean factibles de poder lograrlos en el corto plazo", acotó. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a4fc9c9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F8f%2Faf%2F0dfb5beb4cb58b088b602a2b0fc9%2Fwhatsapp-image-2024-03-07-at-1.40.17%20PM.jpeg" length="211634" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Citibanamex</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 21:12:20 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 16:12:20 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1a51-d820-a5ae-fa5534e00003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a4fc9c9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F8f%2Faf%2F0dfb5beb4cb58b088b602a2b0fc9%2Fwhatsapp-image-2024-03-07-at-1.40.17%20PM.jpeg">
        <media:description>plenaria-citibanamex-2024</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Inversión extranjera directa podría superar los 36,000 mdd en 2024: Hacienda</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/inversion-extranjera-directa-podria-superar-los-36-000-mdd-en-2024-hacienda</link>
      <description>Estaría superando la "histórica" cifra del año anterior, dijo Rogelio Ramírez de la O.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;inversión extranjera directa en México&lt;/b&gt; podría &lt;b&gt; superar este año los 36,000 millones de dólares&lt;/b&gt; , superando la "histórica" cifra del año anterior, dijo el jueves el secretario de Hacienda, Rogelio Ramírez de la O. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Datos preliminares sobre los anuncios de inversión nos indican que esta cifra puede superarse este año. Hacia adelante, estas nuevas inversiones llevarán a la consolidación y surgimiento de nuevas industrias en el país. Hemos sido testigos del aumento en la participación de México en las importaciones estadounidenses, convirtiéndonos así en el principal socio comercial. Al tiempo que México se posiciona en el entorno global, reconocemos la existencia de áreas de oportunidad que desde el gobierno estamos abordando activamente”, dijo el funcionario. Refirió que en el último año el impulso a la inversión pública atrajo mayor inversión privada, pues tan solo en 2023 la inversión privada creció alrededor del 20% anual, la tasa de crecimiento más alta desde 1996. En 2023 se registró un flujo &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/15/inversion-extranjera-directa-mexico-2023-cifra-historica"&gt;récord de Inversión Extranjera Directa (IED) por 36,058 millones de dólares (mdd)&lt;/a&gt; en México; sin embargo, las nuevas inversiones tuvieron su segundo peor desempeño desde 2006, año en el que la Secretaría de Economía comenzó a publicar registros de este dato. De acuerdo con los datos de la dependencia, que dirige Raquel Buenrostro, en el año que recién terminó se reportó un monto por 4,817 millones de dólares (mdd) por nuevas inversiones, lo que representó 13% del total de la IED captada en 2023. La llegada de IED a México significa que hay buenas expectativas y confianza en el país de parte de los inversionistas, nacionales y extranjeros, a pesar de la coyuntura electoral. En 2024, tanto México como Estados Unidos celebrarán elecciones presidenciales, lo que suele generar incertidumbre a empresas e inversionistas. Para este año se estima que llegarán al país alrededor de 38,000 millones de dólares de inversión extranjera. "Si no fuera un año electoral, pudiera subir la cifra a 41,000 millones", señala Gabriela Siller, directora de análisis económico financiero de Banco Base. Con información de Reuters&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f85f058/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff5%2Fab%2F5e94d416411c993e54a5d3fc02e6%2Frogelio-ramirez-de-la-o-paquete-2023-09-08t233353z-872653261-rc2m43a0qfx1-rtrmadp-3-mexico-budget.jpeg" length="282307" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Inversión extranjera directa</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 20:45:42 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 15:45:41 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1a9e-d820-a5ae-fa9f92ea0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f85f058/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff5%2Fab%2F5e94d416411c993e54a5d3fc02e6%2Frogelio-ramirez-de-la-o-paquete-2023-09-08t233353z-872653261-rc2m43a0qfx1-rtrmadp-3-mexico-budget.jpeg">
        <media:description>Rogelio Ramírez de la O</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sin trabajo y mal pagadas, estas son las desventajas de las mujeres en México</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/sin-trabajo-y-mal-pagadas-desventajas-de-mujeres-en-mexico</link>
      <description>La jornada semanal de trabajo en el hogar no remunerado es más extensa en las mujeres, con un promedio de 32 horas, mientras que en los hombres es de solo 14 horas, dice el Coneval.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Ser &lt;b&gt;mujer&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; implica tener desventajas económicas que no solo merman la posibilidad de sobresalir en los ámbitos personal y laboral, sino que también enfrentan altos niveles de vulnerabilidad de caer en pobreza. Este contexto se percibe desde una edad temprana, ya que las principales actividades de las adolescentes son el estudio (7 de cada 10) y los quehaceres domésticos (2 de cada 10), mientras que en los varones fueron 6 de cada 10 en el estudio y 3 de cada 10 en un empleo, informó este jueves el Consejo Nacional de Evaluación de la Política de Desarrollo Social ( &lt;b&gt;Coneval&lt;/b&gt; ) en un comunicado. &lt;/p&gt;Trabajan más en el hogar Menos oportunidades laborales Menos seguridad social Más desventajas 
&lt;p&gt;La brecha educativa en términos de prevalencia se observa en situación de pobreza a partir de los 50 años, y en ausencia de pobreza a partir de los 65 años en adelante. El Coneval detalla que la jornada semanal de trabajo del hogar no remunerado es más extensa en las mujeres, con un promedio de 32 horas, mientras que en los hombres es de solo 14 horas. Sin embargo, cuando el trabajo sí implica una remuneración, el género femenino accede a empleos remunerados de 36 horas a la semana frente a las 45 horas de los varones. Es decir que la suma del tiempo destinado tanto al trabajo del hogar no remunerado como al empleo remunerado fue aproximadamente 1.3 veces mayor en las mujeres que en los hombres, en el periodo de 2016 a 2022, detalló el Coneval. El organismo agrega que la brecha en el empleo entre géneros aumenta conforme se presentan mayores responsabilidades de crianza asumidas principalmente por las mujeres. “Ser padre aumentó la inserción laboral a casi un cien por ciento, y se mantuvo en estos niveles independientemente de la edad de sus hijas(os) y la situación de pobreza. En cambio, ser madres se asoció a mayores niveles de empleabilidad hasta que las hijas(os) son mayores de 5 años, y en los contextos de pobreza se redujeron los niveles de inserción laboral en las mujeres”, asegura el Coneval. La brecha salarial se agrava en contextos de pobreza, pues las mujeres percibieron casi 25 pesos menos por hora respecto a los hombres. Fuera de pobreza, la brecha se ubicó en aproximadamente 10 pesos menos por hora. Entre los años 2016 y 2022, 76 de cada 100 ocupadas en pobreza no han tenido seguridad social en sus distintos trabajos; mientras que en los hombres esta razón bajó a 64 de cada 100, de acuerdo al organismo. Fuera de pobreza, en las mujeres se ubicó en aproximadamente 36 de cada 100 y, en los hombres fue de 27 de 100. El Coneval señala que un tercio de los hogares del país tanto en situación de pobreza como fuera de ésta tienen a una mujer como jefa de familia. En situación de pobreza, del total de hogares que ellas conformaron, un tercio fueron monoparentales y otro tercio fueron con familiares, hijas(os) y sin cónyuge. Este &lt;b&gt;8 de marzo &lt;/b&gt; (8M) se conmemora el Día Internacional de la Mujer, por lo que esperan movilizaciones para exigir justicia, igualdad, seguridad y alto a la violencia en todo el país. La información del Coneval abarca los años 2016 a 2022 y forma parte del Sistema de Indicadores sobre Pobreza y Género en México (SIPyG). &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/eae9565/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd1%2F9d%2Fe80018b84310b63adc6bdb89f8fe%2F2-empleo-mujeres-000-33uf7l3.jpg" length="177497" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>8M</category>
      <category>Empleo</category>
      <category>Trabajadores</category>
      <category>Seguridad social</category>
      <category>Mujeres</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 19:59:50 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 14:59:51 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1a5e-d8eb-addf-5bff74ad0003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/eae9565/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd1%2F9d%2Fe80018b84310b63adc6bdb89f8fe%2F2-empleo-mujeres-000-33uf7l3.jpg">
        <media:description>Sin trabajo y mal pagadas, estas son desventajas de las mujeres en México</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La mala y la buena: pepino sube 30%, pero el jitomate baja casi 42% en febrero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/que-alimentos-subieron-bajaron-de-precio-2024</link>
      <description>El pepino, el gas LP y la cebolla son los productos que más subieron sus precios en febrero, de acuerdo con el Inegi.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;inflación &lt;/b&gt; general de México &lt;b&gt;se moderó en febrero&lt;/b&gt; , pues &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/03/07/inflacion-febrero-2024-desacelera-inegi"&gt;la tasa anual se ubicó en 4.40%&lt;/a&gt; , menor a la de enero, cuando fue de 4.88%. En febrero, el &lt;b&gt;pepino es el que registra una mayor alza&lt;/b&gt; , con &lt;b&gt; 30.31%&lt;/b&gt; . Caso contrario, &lt;b&gt;el jitomate bajó 41.70%&lt;/b&gt; . &lt;/p&gt;¿Qué alimentos y productos subieron de precio? Productos a la baja 
&lt;p&gt;Aunque la tasa anual de aumento de los alimentos en febrero quedó en 4.87%, más baja que en enero, supera a la inflación general. A consideración del centro de investigación 'México, ¿cómo vamos?', es preocupante, ya que 4 de cada 10 mexicanos se encuentran en situación de pobreza laboral, es decir, no pueden adquirir la canasta básica con los ingresos laborales de su hogar. La incidencia de las frutas y verduras se mantiene alta en 2024, las cuales contribuyeron en 0.75 puntos a la inflación general de 4.4%, mientras que los alimentos y las bebidas no alcohólicas contribuyeron en 1.5 puntos. La &lt;b&gt;cebolla &lt;/b&gt; también tuvo un &lt;b&gt;aumento de 8.6% &lt;/b&gt; respecto a enero, en este caso, es de resaltar que en su comparación anual es de 177%, siendo &lt;b&gt;el producto que más ha subido su costo&lt;/b&gt; y los mexicanos lo han resentido en sus bolsillo, en algunos centros comerciales oscila entre los 60 y 70 pesos. El &lt;b&gt;gas LP&lt;/b&gt; tuvo una &lt;b&gt;variación mensual de 10.16%&lt;/b&gt; , con la mayor incidencia en la inflación general, de acuerdo con los datos del Inegi. La &lt;b&gt;gasolina de bajo octanaje tuvo un incremento de 2.08%&lt;/b&gt; . En el tema de los combustibles, el gobierno mexicano ha venido disminuyendo los incentivos fiscales desde el año pasado. También los paquetes turísticos fueron de los productos con mayor variación mensual, al subir 4.19%, pero es el de menor incidencia en la inflación general. Además del importante descenso de 41.70% en el precio del jitomate, que llegó a rondar los 70 pesos por kilo en enero, en febrero el &lt;b&gt;tomate bajó 21.06%&lt;/b&gt; ; el &lt;b&gt;chile poblano fue 20.71%&lt;/b&gt; más barato y los &lt;b&gt; nopales 12.06%&lt;/b&gt; . En otros productos, los &lt;b&gt;mexicanos también pagaron menos&lt;/b&gt; por los paquetes de &lt;b&gt;internet, telefonía y la televisión de paga&lt;/b&gt; , los cuales, &lt;b&gt;bajaron 1.18%&lt;/b&gt; . &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d4135d1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe5%2Fb0%2F356321434f24807ccc6f054eb62d%2F1-pepino-inflacion-gettyimages-109196759.jpg" length="157927" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Inflación</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Índice Nacional de Precios Productor</category>
      <category>Alimentos</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 19:10:48 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 14:10:48 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1a14-d8eb-addf-5bb7aea40003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d4135d1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe5%2Fb0%2F356321434f24807ccc6f054eb62d%2F1-pepino-inflacion-gettyimages-109196759.jpg">
        <media:description>jitomate y pepino, inflación en méxico</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El nearshoring beneficiará las ganancias y cartera de la banca: Moody´s</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/nearshoring-beneficiara-bancos-mexico-moodys</link>
      <description>La agencia calificadora destacó que el crecimiento del empleo y bajos costos de operación con modelos digitales, y las necesidades ante la relocalización, favorecerán en el largo plazo a los bancos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los efectos del &lt;b&gt; nearshoring &lt;/b&gt; beneficiarán a las utilidades &lt;b&gt; &lt;/b&gt; y la originación de crédito &lt;b&gt; &lt;/b&gt; de la &lt;b&gt;banca en México&lt;/b&gt; , aseguró la agencia calificadora &lt;b&gt;Moody's&lt;/b&gt; . "El volumen de negocios se elevará con el crecimiento sostenido de nearshoring y la confianza del consumidor que estimula la demanda interna", destacó la agencia en un reporte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los bancos registraron utilidades por más de 248,000 millones de pesos, de acuerdo con datos de la Comisión Nacional Bancaria y de Valores (CNBV) y Moody's destacó que tras un año récord, la rentabilidad crecerá ante la expansión de préstamos y reducción de costos de financiamiento, compensando las inversiones en digitalización y sucursales. Tras un año récord, la rentabilidad crecerá gracias a la expansión de los préstamos y reducción de costos de financiamiento, lo que compensa en inversiones en digitalización y sucursales, así como las mayores necesidades de provisión. "Nuestras perspectivas de inversión asociadas al nearshoring son favorables, lo que probablemente respaldará el crecimiento a largo plazo de los préstamos comerciales", apuntó Moody's. Los bancos mantienen una cartera de préstamos diversificada y una amplia diversificación de la industria, con un enfoque en los segmentos más ricos de la población y en las empresas relativamente más sólidas. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ecdccfc/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb5%2Fd3%2F4443eb6f450395db1021b912eba7%2Fistock-849136572.jpg" length="432861" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Bancos mexicanos</category>
      <category>Bancos</category>
      <category>Crédito y débito</category>
      <category>nearshoring</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 18:46:01 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 13:46:01 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-19d7-d820-a5ae-f9d765f90003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ecdccfc/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb5%2Fd3%2F4443eb6f450395db1021b912eba7%2Fistock-849136572.jpg">
        <media:description>El nearshoring beneficiará a los bancos en México: Moody´s</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Fed "no está lejos" de la confianza necesaria para recortar tasas: Jerome Powell</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/fed-confianza-necesaria-para-recortar-tasas-jerome-powell</link>
      <description>"Creo que estamos en el lugar correcto", dijo el presidente de la Reserva Federal ante la Comisión de Banca del Senado.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El presidente de la &lt;b&gt;Reserva Federal, Jerome Powell&lt;/b&gt; , dijo el jueves que &lt;b&gt;el banco central de Estados Unidos "no está lejos" de conseguir la suficiente confianza &lt;/b&gt; que necesita en el &lt;b&gt;descenso de la inflación &lt;/b&gt; para &lt;b&gt;comenzar a recortar las tasas de interés&lt;/b&gt; . "Creo que &lt;b&gt;estamos en el lugar correcto&lt;/b&gt; ", dijo Powell ante la Comisión de Banca del Senado. "Estamos esperando a tener más confianza en que la inflación se está moviendo de forma sostenible al 2%". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Cuando tengamos esa confianza -y no estamos lejos de ella- será apropiado empezar a reducir el nivel de restricción (monetario) para no llevar a la economía a la recesión". Powell afirmó previamente en la audiencia que el banco central estaba "muy consciente" de los riesgos que su dura política monetaria representaba para los trabajadores, pero aseguró que los recortes de tasas aún dependerían de que la economía evolucione como espera la Reserva Federal, con una continua menor inflación. Powell fue presionado por el presidente del panel, el demócrata de Ohio Sherrod Brown, sobre por qué la Reserva Federal no fue más rápida en reducir las tasas "para evitar que los trabajadores perdieran sus empleos". "Somos muy conscientes de ese riesgo, por supuesto, y muy conscientes de evitarlo", dijo Powell. "Si lo que esperamos y lo que estamos viendo, un crecimiento fuerte y continuo, un mercado laboral sólido... avances en la reducción de la inflación, si la economía evoluciona por ese camino, entonces creemos que el proceso de eliminar cuidadosamente las restricciones... de política monetaria... puede y comenzará en el transcurso de este año", dijo. La comparecencia de Powell en el Senado se produce tras una audiencia ante la Comisión de Servicios Financieros de la Cámara de Representantes el miércoles. En ambas sesiones dijo que si bien la reducción de la inflación "no estaba asegurada", la panorama base de la Fed es que las presiones sobre los precios sigan disminuyendo y el crecimiento económico continúe. Actualmente los inversores esperan un primer recorte de tasas en junio. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f01cf26/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F51%2Fda%2Fd8b4974b47a9b9fcc7de5aea9e4a%2Fjerome-powell.jpg" length="2833299" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Reserva Federal</category>
      <category>Presidente de la Fed</category>
      <category>Jerome Powell</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 18:45:28 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 13:45:28 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1a24-d820-a5ae-fa35132d0003</guid>
      <dc:creator>Reuters</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f01cf26/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F51%2Fda%2Fd8b4974b47a9b9fcc7de5aea9e4a%2Fjerome-powell.jpg">
        <media:description>Jerome Powell</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El registro de patentes disminuyó en 2023 por primera vez en 14 años: ONU</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/registro-de-patentes-disminuyo-en-2023-tras-14-anos-onu</link>
      <description>La incertidumbre económica y sobre todo el alza de las tasas de interés están consideradas como las principales razones de este declive.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(GINEBRA) - &lt;/b&gt; El &lt;b&gt;registro de patentes&lt;/b&gt; internacionales &lt;b&gt;disminuyó el año pasado por primera vez en 14 años&lt;/b&gt; , debido a las &lt;b&gt; tasas de interés más elevadas&lt;/b&gt; y a la &lt;b&gt;incertidumbre económica&lt;/b&gt; , informó el jueves la &lt;b&gt;ONU&lt;/b&gt; . En total, 272,600 patentes internacionales fueron registradas &lt;b&gt;en 2023&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;una reducción de 1.8% en comparación al año anterior&lt;/b&gt; , indicó la Organización Mundial de la Propiedad Intelectual (OMPI) de la ONU en su informe anual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Creemos que esto refleja el entorno actualmente desfavorable para la innovación y la actividad empresarial", declaró el jefe economista de la OMPI, Carsten Fink, en una rueda de prensa en Ginebra. La incertidumbre económica y sobre todo el alza de las tasas de interés están consideradas como las principales razones de este declive. Pero, según Fink, se trata de un fenómeno "cíclico" vinculado a la coyuntura. Habrá más registros de patentes "cuando el entorno externo mejore", explicó. Para las patentes presentadas en el marco del Tratado de Cooperación en materia de patentes (PCT), China encabeza la lista, con 69,610 registros, una cifra en baja de 0.6% respecto al 2022. Estados Unidos también retrocedió, de forma más marcada, con una disminución de 5.3%, pero sigue en segunda posición con 55,678 patentes. India registró un aumento espectacular (+44,6%) pero el total sigue siendo modesto (3,791). &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/efd0bb6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F5a%2F82%2Ffe74ce114e0daa23d7f2be210146%2Fel-registro-de-patentes-disminuyo-en-2023-por-primera-vez-en-14-anos-onu.jpg" length="335074" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Propiedad intelectual y patentes</category>
      <category>Derechos de autor</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 17:30:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 14:29:52 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-19f0-d8eb-addf-59f314090003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/efd0bb6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F5a%2F82%2Ffe74ce114e0daa23d7f2be210146%2Fel-registro-de-patentes-disminuyo-en-2023-por-primera-vez-en-14-anos-onu.jpg" />
    </item>
    <item>
      <title>Las exportaciones chinas crecen con fuerza en enero y febrero de 2024</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/exportaciones-chinas-crecen-en-enero-y-febrero-2024</link>
      <description>El comercio exterior ha sido un factor clave en el crecimiento económico de China en las últimas décadas y ha generado una gran cantidad de empleos en el sector manufacturero.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(BEIJING) -&lt;/b&gt; Las &lt;b&gt;exportaciones de China se aceleraron&lt;/b&gt; con fuerza en &lt;b&gt;los dos primeros meses de 2024&lt;/b&gt; , según datos oficiales publicados el jueves que ofrecen una nota positiva en la lenta recuperación poscovid de la segunda economía mundial. En el global de enero y febrero, las exportaciones &lt;b&gt;crecieron en un 7.1% respecto al mismo periodo del año anterior&lt;/b&gt; , dijo la Administración General de Aduanas, muy por encima del pronóstico del 1.9% de los analistas consultados por Bloomberg. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comercio exterior ha sido un factor clave en el crecimiento económico de China en las últimas décadas y ha generado una gran cantidad de empleos en el sector manufacturero. El fuerte repunte se atribuye en parte al mal desempeño de las exportaciones en enero y febrero de 2023, cuando China acababa de dejar atrás sus estrictas medidas contra el covid. Las exportaciones han crecido desde noviembre tras seis meses consecutivos de contracción. Las importaciones también crecieron en un 3.5% en enero y febrero respecto al mismo periodo del año anterior. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a7cbe6c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F20%2F03%2F5afce55e414f911fba47afdf8e91%2Fistock-866142644.jpg" length="230154" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>China</category>
      <category>Exportaciones</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 17:18:25 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 12:18:25 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-19df-d820-a5ae-f9df3ece0003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a7cbe6c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F20%2F03%2F5afce55e414f911fba47afdf8e91%2Fistock-866142644.jpg">
        <media:description>balanza comercial China importaciones exportaciones</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El compromiso de Citigroup con México es inquebrantable: Jane Fraser</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/jane-fraser-citigroup-destaca-compromiso-mexico</link>
      <description>La CEO de Citigroup destacó que, a pesar de hacer la división del banco en Banamex y Citi México, confían en el liderazgo en la reconfiguración de las cadenas de suministro.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;CEO de Citigroup&lt;/b&gt; a nivel global, Jane Fraser, destacó el &lt;b&gt;compromiso del banco con México&lt;/b&gt; ante su potencial de crecimiento. "Vemos el papel principal que el país juega en la reconfiguración de las cadenas de producción y de suministro global, así como en el comercio y los flujos de inversión alrededor del mundo y esto tiene un enorme potencial para el crecimiento y el desarrollo futuro del país", destacó en un mensaje durante La Plenaria 2024, organizado por Citibanamex. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fraser añadió que el proceso de separación de Citi México y Banamex concluirá en la segunda mitad de este año y ya preparan la Oferta Pública Inicial (OPI) para el 2025. En febrero pasado, el banco dio a conocer que &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/01/citigroup-anuncia-a-directivos-de-banamex-y-citi-mexico"&gt;el director general de Banamex&lt;/a&gt; sería Manuel Romo Villafuerte mientras que Citi México estará encabezado por Álvaro Jaramillo. Pese a los cambios en el banco, Fraser destacó que el compromiso del banco con México es "inquebrantable". "Muchos países y empresas están diversificando sus cadenas de suministro en sectores específicos para cumplir las demandas de sus clientes y es evidente en México, donde hemos estado apoyando a los clientes que buscan reducir el riesgo y aumentar las eficiencias a través de la cercanía", añadió. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e40481f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F33%2Fc1%2Fb273a97847ffb5d18b1974851487%2Fjane-fraser.jpeg" length="291582" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Citibanamex</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:58:50 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 11:58:50 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-19a8-d8eb-addf-59ab6ed50003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e40481f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F33%2Fc1%2Fb273a97847ffb5d18b1974851487%2Fjane-fraser.jpeg">
        <media:description>jane-fraser</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las mujeres invierten mejor que los hombres, pero reciben menos pensión</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/eres-mujer-podrias-recibir-menos-pension-que-hombres</link>
      <description>La brecha salarial y las tareas de cuidados perjudican el retiro de las mujeres, advierte el grupo financiero suizo UBS.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las mujeres viven más que los hombres, tienen buenas habilidades de inversión en el largo plazo y, pese a ello, reciben 26% menos ingresos de los sistemas de pensiones en los países de la OCDE. &lt;/p&gt;Dedican más tiempo a investigar. Es más probable que sigan un plan y menos probable que intenten cronometrar el mercado. Son menos propensas a cambiar su perfil de riesgo en medio de la volatilidad. Tienden a obtener mejores resultados que los hombres, aunque sólo el 9% cree que pueden superar a sus pares masculinos. Están muy interesadas en productos financieros que garanticen ingresos de por vida. La brecha se amplía con la edad fértil 
&lt;p&gt;Las brechas profesionales, de ingreso y de ahorro persisten y "como las mujeres tienden a vivir más que los hombres, su planificación patrimonial debe tener en cuenta una una vida más larga", señala el reporte Women and investing-Achieving lifetime goals , realizado por el grupo financiero suizo UBS. El estudio comparó los objetivos de retiro, la inversión y las brechas de pensión entre hombres y mujeres de 34 países. En comparación con los hombres, las mujeres tienden a pensar más que sus ahorros para el retiro no les servirán para mantenerse el resto de su vida. Y se preocupan más por su capacidad para mantener su estilo de vida en la vejez. Y, a la hora de invertir, las mujeres... Pese a que las mujeres pueden obtener buenos resultados a la hora de planificar sus inversiones, reciben 26% menos ingresos del sistema de pensiones que los hombres. Entre las causas, UBS destaca que las mujeres tienen más probabilidades de trabajar a tiempo parcial y que ocupan menos puestos directivos debido a la "pérdida de ascensos" en sus carreras. Y esto está relacionado con las tareas del cuidado de los hijos, que siguen cayendo sobre sus espaldas. "Una notable discrepancia salarial entre hombres y mujeres aparece alrededor y después de los años fértiles", señala el reporte de UBS. Al parecer, se trata de un tema estructural. En mercados como el estadounidense, por cada 100 hombres ascendidos en sus carreras, solo 72 mujeres son promovidas. Además, en términos de dinámicas de pareja, el 37% de las mujeres encuestadas recientemente por Deloitte dijeron que daban prioridad a la carrera de su pareja. La razón principal es que ellos ganan más y esto podría crear un "círculo vicioso", señala UBS. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6471141/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F0a%2F7a%2F4dbe36dd41d4b6750506e1812814%2Fmujeres-inversion-pension-8-de-marzo.jpg" length="453726" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>8M</category>
      <category>Jubilación</category>
      <category>Inversión</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 16:52:15 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 11:52:17 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1947-d8eb-addf-59e700aa0003</guid>
      <dc:creator>Octavio Torres</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6471141/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F0a%2F7a%2F4dbe36dd41d4b6750506e1812814%2Fmujeres-inversion-pension-8-de-marzo.jpg">
        <media:description>¿Eres mujer? Podrías recibir menos pensión que los hombres, aunque inviertas mejor</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El déficit comercial de Estados Unidos se profundiza en enero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/deficit-comercial-de-estados-unidos-se-profundiza-en-enero</link>
      <description>Este saldo en rojo del comercio de bienes y servicios con el resto del mundo alcanzó los 67,400 millones de dólares en el primer mes del año, un aumento de 5.1% con respecto a diciembre pasado.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(WASHINGTON) - &lt;/b&gt; El &lt;b&gt;déficit comercial de Estados Unidos se profundizó en enero&lt;/b&gt; por un &lt;b&gt;alza de las importaciones&lt;/b&gt; , mientras que las exportaciones permanecieron estables, según datos publicados el jueves por el Departamento de Comercio. Este saldo en rojo del comercio de bienes y servicios con el resto del mundo alcanzó los 67,400 millones de dólares (mdd) en el primer mes del año, un aumento de 5.1% con respecto a diciembre pasado, cuando los datos fueron revisados al alza a 64,200 mdd. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cifra de enero supera la esperada por el mercado. Los analistas preveían un déficit de 63,400 mdd, según el consenso recabado por la consultora Market Watch. Las exportaciones registraron un muy ligero incremento, de 0.1%, llegando a 527,200 mdd. Por su lado, las importaciones aumentaron 1.1% hasta 324,600 mdd. De todos modos, este registro negativo es 4.1% menor al de enero de 2023, año en el que el rojo en la balanza comercial estadounidense quedó en un mínimo desde 2020, cuando la pandemia de Covid-19 azotó al comercio mundial. En &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/07/estados-unidos-compra-mas-importaciones-mexico-china"&gt;2023, México&lt;/a&gt; se convirtió en el &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/07/estados-unidos-compra-mas-importaciones-mexico-china"&gt;mayor socio comercial de Estados Unidos&lt;/a&gt; , por delante de China. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/2d47f9b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F5d%2F06%2F47502d7c4cfa9d488ccb6a726118%2Fdeficit-comercial-estados-unidos.jpeg" length="216055" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Estados Unidos</category>
      <category>Déficit comercial</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 15:49:45 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 10:49:45 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-197b-d8eb-addf-59fbdc540003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/2d47f9b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F5d%2F06%2F47502d7c4cfa9d488ccb6a726118%2Fdeficit-comercial-estados-unidos.jpeg">
        <media:description>déficit comercial crece en Estados Unidos en septiembre 2022</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La inflación se desacelera más de lo esperado durante febrero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/inflacion-febrero-2024-desacelera-inegi</link>
      <description>La inflación subyacente también mostró un incremento más lento al observado en los últimos meses. El gas LP y la gasolina sufrieron los mayores aumentos de precio el mes pasado.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;inflación &lt;/b&gt; general de México &lt;b&gt;se moderó en febrero&lt;/b&gt; más de lo anticipado por analistas, fortaleciendo los argumentos para que el banco central rebaje su tasa de interés clave más adelante en el mes. &lt;/p&gt;Nuevos incrementos para el gas LP 
&lt;p&gt;El Índice Nacional de Precios al Consumidor (INPC) se ubicó en un 4.40% a tasa interanual, por debajo del 4.88% de enero, retomando la tendencia descendente que había interrumpido a finales del año pasado, de acuerdo con cifras divulgadas el jueves por el Instituto Nacional de Estadística y Geografía. Los analistas proyectaban una tasa de un 4.42%, según un sondeo de Reuters. Por su parte, la inflación subyacente, considerada un mejor parámetro para medir la trayectoria de los precios porque elimina productos de alta volatilidad, descendió a un 4.64%, su nivel más bajo desde junio de 2021. "Con esto sube la probabilidad que el Banco de México haga un recorte de 25 puntos base en su anuncio del 21 de marzo", dijo Gabriela Siller, jefa de análisis de la firma local Banco Base. No obstante, la analista también señaló que la inflación sigue muy por encima del objetivo del Banco de México, que los riesgos para la inflación siguen y que su proyección es que, cuando mucho, el banco central recorte 100 puntos base en todo 2024. El mes pasado, el banco central -que tiene una meta de inflación del 3%- mantuvo la tasa referencial en su nivel máximo actual del 11.25% en que se ubica desde hace un año, pero insinuó que un recorte estaría sobre la mesa en sus siguientes reuniones dependiendo de la evolución de los datos económicos. Sólo en febrero, los precios aumentaron un 0.09% respecto al mes previo, mientras que el índice subyacente arrojó una tasa del 0.49%, dijo el Inegi. Los productos que más incrementos sufrieron en el mes fueron el gas doméstico LP, con un aumento de 10.16% mensual, y la gasolina de bajo octanaje (2.08%). Por otro lado, el jitomate (-41.79%), el tomate verde (-21.06%) y el pollo (-1.42%) fueron los que más descendieron. Con información de Reuters&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/98f3acc/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2Fd0%2F86bc9dbf4ea29de67791d765fc3b%2Finflacion-general-mexico.jpg" length="126258" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Inflación</category>
      <category>Instituto Nacional de Estadísticas y Geografía</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 13:23:41 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 08:27:14 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-18f5-d8eb-addf-59f7f50d0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/98f3acc/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2Fd0%2F86bc9dbf4ea29de67791d765fc3b%2Finflacion-general-mexico.jpg">
        <media:description>inflacion-general-mexico</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Con todo y nearshoring, las nuevas inversiones se desinflan en México</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/07/con-todo-y-nearshoring-las-nuevas-inversiones-se-desinflan-en-mexico</link>
      <description>De acuerdo con cifras oficiales, el año pasado ingresaron 4,817 mdd de nuevas inversiones, cifra que apenas representó 13% del total de la IED; en 2022 este flujo fue equivalente a 50%.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En &lt;b&gt;2023 &lt;/b&gt; se registró un &lt;b&gt;flujo &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/15/inversion-extranjera-directa-mexico-2023-cifra-historica"&gt;récord de Inversión Extranjera Directa (IED) por 36,058 millones de dólares (mdd)&lt;/a&gt;&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; ; sin embargo, las &lt;b&gt;nuevas inversiones tuvieron su segundo peor desempeño desde 2006&lt;/b&gt; , año en el que la Secretaría de Economía comenzó a publicar registros de este dato. Las nuevas inversiones son uno de los rubros más importantes de la inversión extranjera por su impacto en la productividad, competitividad, innovación, empleo y aporte a la economía. De acuerdo con los datos de la dependencia, que dirige Raquel Buenrostro, en el año que recién terminó se reportó un monto por 4,817 millones de dólares (mdd) por nuevas inversiones, lo que representó 13% del total de la IED captada en 2023. En cambio, el componente de reinversiones, es decir, el capital que se genera y se vuelve a invertir en México por las empresas foráneas ya establecidas, ganó una buena parte del terreno, al representar 74% (equivalentes a 26,630 mdd) de la IED en el mismo periodo. &lt;/p&gt;
&lt;figure class="op-interactive"&gt; 
 &lt;iframe src="https://e.infogram.com/b2bc4af2-87f1-4729-94d8-0cbaabbb6335?src=embed" width="100%" height="510"&gt;&lt;/iframe&gt; 
&lt;/figure&gt; ¿Qué pasó con las nuevas inversiones en 2023? 
&lt;p&gt;El monto de las nuevas inversiones de 2023 fue similar al de 2012, cuando finalizaba la administración de Felipe Calderón, y que entonces sumaron 4,316 mdd, siendo la cifra más baja para este rubro dentro del histórico de la Secretaría de Economía. En cuanto a proporción de la IED, las nuevas inversiones sufrieron el mayor ‘descontón’ del registro en ese aspecto, porque ese 13% es el menor porcentaje desde 2006. La reducción se hace más evidente si se compara con lo que las nuevas inversiones representaban en 2022, cuando entonces llegaron 18,147 mdd y representaban 50% de la IED. El 2023 fue un año explosivo para el tema de la relocalización de empresas de Asia a México, el famoso ‘nearshoring’ , el cual levantó altas expectativas por el anuncio de la llegada de Tesla a Nuevo León. Pero a un año de la confirmación de la instalación de una planta, con una inversión de 5,000 mdd de la empresa de Elon Musk, &lt;a href="https://expansion.mx/empresas/2024/02/26/planta-de-tesla-en-mexico-construccion?utm_source=internal&amp;amp;utm_medium=link-recommended"&gt;aún no se inicia con la construcción&lt;/a&gt; . Especialistas consultados por Expansión coincidieron en que esto no es una buena señal, pues se observa que nuevas empresas en el exterior no están viendo las condiciones, ni teniendo la confianza de llegar a México. Y el tan mencionado nearshoring está siendo atractivo y aprovechado solo por las que ya se encuentran instaladas en el país. “Parece ser que la competitividad del país y los beneficios que puede tener, así como la cercanía con Estados Unido, más el Tratado entre México, Estados Unidos y Canadá (T-MEC), todas estas variables están ayudando más a que quienes están aquí y quieren fortalecer su posición, pero no están siendo suficientes para atraer a inversionistas que nunca han estado en México”, señala Ana Gutiérrez, coordinadora de Comercio Exterior y Mercado Laboral del Instituto Mexicano para la Competitividad (IMCO). &lt;/p&gt;Factores externos detienen nuevo capital 
&lt;p&gt;Para la especialista del centro de investigación no es malo tener una cantidad alta de reinversiones, lo que no es buena noticia es que no exista un balance y se dependa tanto de esto. Si ambos componentes hubieran crecido con el mismo dinamismo, se hubiera tenido una IED muy alta en 2023. La falta de llegada de nuevas empresas se puede relacionar con la insuficiente infraestructura e insumos básicos para la operación de las industrias, las cuales están ligadas con el nearshoring . Ana Gutiérrez indica que también hacen falta hacer ajustes al mercado laboral y al Estado de derecho, así como políticas comprensivas que busquen aumentar la competitividad. Para Ignacio Martínez Cortés, coordinador del Laboratorio de Análisis en Comercio, Economía y Negocios (Lacen) de la UNAM, existen factores que no dependen tanto de la posición de México para la llegada de nuevas empresas. Explica que en principio tiene que ver mucho con las estrategias empresariales, pues no solo están considerando la cercanía con Estados Unidos. Por ejemplo, muchas empresas están prefiriendo a India por el alto valor agregado tecnológico que ofrece, así como por la formación de capital humano en el rubro de las STEAM (Ciencias, Tecnología, Ingeniería, Artes y Matemáticas). Otra variable que observa es que el plan de infraestructura, impulsado por Joe Biden en Estados Unidos, no está resultando tan atractivo para los inversionistas. A esto se suma el acuerdo de México con Estados Unidos dentro del Diálogo Económico de Alto Nivel (DEAN), en el que se generó un subgrupo de ciberseguridad y que planteó no dejar establecer a empresas Chinas en el norte del país. “Mucho se cuida el que no haya inversión China en la zona de los 49 municipios de México que hacen frontera con Estados Unidos”, comenta el experto de la UNAM. &lt;/p&gt;IED poco diversificada Del dicho al hecho... 
&lt;p&gt;Otro desafío que tiene México en la llegada de la IED es la diversificación de los destinos que la captan. Aunque algunos estados se han sumado en el último año, como Sonora y Aguascalientes, la Ciudad de México, Nuevo León y Jalisco son las que concentran el mayor flujo de los capitales, con 46% del total. Martínez Cortés dice que por más que el gobierno otorgue incentivos a las empresas para ubicarse en otros lados, como es caso del sur-sureste, son los inversionistas quienes van a definir eso, así como sucedió con Tesla. En el caso de la empresa de Elon Musk, a pesar de que muchos estados levantaron la mano y ofrecieron mejores condiciones, se quedó en Nuevo León por ser lo más conveniente para la compañía. Si México quiere ver una verdadera diversificación de la captación de IED tiene que haber inversión pública para generar polos de desarrollo industrial, como lo está tratando de hacer con el Corredor Interoceánico del Istmo de Tehuantepec. En 2023, la Secretaría de Economía identificó 378 anuncios de inversión con una expectativa de 110,744 mdd que se estarían dando en México, la mayoría de origen estadounidense y que se estarían concretando entre dos y tres años. Pero a consideración de los especialistas no todo esto necesariamente se verá reflejado en las nuevas inversiones extranjeras, pues algunos casos son empresas que ya operaban en el país. Además del anuncio, para que se concrete hay mucha distancia, ya que proyectos de inversión distan de ser inversión productiva. “Hay que recordar que un anuncio de inversión sí te dice algo, te habla de un cambio en el clima y de las percepciones que hay sobre México como destino para inversiones, pero no necesariamente siempre se concretan; ahorita hemos visto que de los anuncios de inversión hechos desde 2021, como 40% todavía está en etapa de anuncio, ni siquiera está en construcción. Entonces sí hay que voltear a ver también a los datos concretos para ver cuál es la realidad”, comenta la experta del IMCO. &lt;/p&gt;La moneda está en el aire en 2024 
&lt;p&gt;Por ser un año electoral tanto para México como para su mayor socio comercial, Estados Unidos, puede verse un mayor cautela en la IED durante el primer semestre del año. Ya con una presidenta o presidente electo que defina el rumbo del país y dé la certidumbre de cuál es su línea de trabajo, la IED puede verse impulsada; no obstante, esto todavía no es muy claro. “Creo que probablemente si las cosas siguen como estuvieron en 2023, posiblemente podríamos ver algo similar a lo que pasó en ese año, aunque no es seguro y podría verse un cambio en el peso de las nuevas inversiones”, refiere Ana Gutiérrez. En tanto, el coordinador del Lacen de la UNAM confía en que una vez que se defina el equipo económico de la próxima administración se generará mayor confianza y certidumbre para los inversionistas. Por lo mientras, con los datos expuestos a 2023 de nuevas inversiones extranjeras, habla de que México no está aprovechando el potencial del nearshoring . &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ad9ea5c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fac%2Fc3%2F8704cecc450badbdfc4ee1bff3e6%2Fied-asia-mexico-base-istock.jpg" length="978112" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Inversión extranjera directa</category>
      <category>nearshoring</category>
      <category>Inversiones</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 11:29:06 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Mar 07 15:46:24 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-15ff-d820-a5ae-fdff64320000</guid>
      <dc:creator>Patricia Tapia</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ad9ea5c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fac%2Fc3%2F8704cecc450badbdfc4ee1bff3e6%2Fied-asia-mexico-base-istock.jpg">
        <media:description>IED e Asia apunta a México</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>México, en espera de que EU demuestre seguridad en consumo de maíz transgénico</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/eu-mexico-conflicto-maiz-transgenico-tmec</link>
      <description>En medio de una disputa por el comercio del grano, el subsecretario de Agricultura mexicano dijo que hay ciencia que prueba que éste y el herbicida glifosato son dañinos para la salud humana.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;México &lt;/b&gt; está a la &lt;b&gt;espera &lt;/b&gt; de que &lt;b&gt;Estados Unidos demuestre&lt;/b&gt; que el &lt;b&gt;consumo &lt;/b&gt; persistente a lo largo de los años &lt;b&gt;de maíz transgénico es seguro para los mexicanos&lt;/b&gt; , dijo el miércoles el subsecretario de Agricultura de México, Víctor Suárez, en medio de una disputa entre ambos países por el comercio del grano. México argumentó que hay ciencia que prueba que el maíz transgénico y el herbicida glifosato son dañinos para la salud humana y que su decreto -modificado en 2023- para prohibir ese tipo de grano para consumo humano está dentro de su derecho soberano, según su argumentación ante un panel del acuerdo comercial de Norteamérica, T-MEC. El documento estaba fechado en enero de 2024 pero fue difundido el martes por el Institute for Agriculture and Trade Policy , una organización no gubernamental. &lt;/p&gt;La controversia en el T-MEC 
&lt;p&gt;El subsecretario de Agricultura dijo que ahora corresponde a Estados Unidos demostrar que el maíz transgénico no perjudica a la población mexicana, que consume una cantidad de maíz superior a la de muchos países a través de alimentos básicos de la dieta diaria como la masa nixtamalizada y la tortilla. "Estamos esperando que Estados Unidos presente esas evidencias científicas", dijo Suárez a Reuters respecto a los estudios solicitados para evaluar la inocuidad de cereal genéticamente modificado. "Pero hasta el día de hoy no hemos visto ningún estudio científico que ha presentado Estados Unidos y las empresas sobre la inocuidad del consumo continuado a lo largo de años", añadió. "Por lo tanto, no hay bases científicas para que Estados Unidos y las empresas afirmen que su maíz es inocuo", destacó. Un portavoz del Departamento de Agricultura de Estados Unidos refirió a Reuters a la postura de Washington acerca de que el enfoque de México sobre biotecnología no está basado en ciencia, en respuesta a una solicitud de comentarios. Un funcionario de alto nivel de la Oficina del Representante Comercial de Estados Unidos (USTR por su sigla en inglés) dijo a Reuters que "autoridades científicas, incluso en México, han encontrado consistentemente que los productos biotecnológicos como el maíz son seguros durante un período de décadas", en respuesta a lo dicho por Suárez. El maíz genéticamente modificado se utiliza ampliamente para alimento de ganado en todo el mundo, aunque algunos consumidores desconfían del consumo de productos transgénicos en general. La disputa comercial con México podría amenazar las ventas de maíz estadounidense en un momento en que la baja demanda del grano y la caída de los precios están perjudicando a los agricultores. Empresas como Bayer han gastado en las últimas décadas cientos de millones de dólares en el desarrollo de cultivos transgénicos y han defendido la seguridad de los alimentos transgénicos que se comercializan en todo el mundo. La respuesta escrita de México citó estudios que, según dijo, mostraban vínculos entre el consumo de maíz transgénico y la exposición al glifosato con la inflamación del hígado en personas e impactos en la respuesta inmune en animales, señalando que considera que el riesgo para la salud humana es "extremadamente grave". Estados Unidos solicitó en agosto un panel de solución de disputas en el marco del T-MEC por el decreto de México que prohíbe el maíz transgénico para consumo humano, concretamente para su uso en harina para tortillas. El decreto permite el uso de maíz amarillo transgénico para consumo animal, que representa la mayor parte de los casi 5,900 millones de dólares que México importa anualmente de maíz estadounidense. Washington ha insistido en que el decreto de México que prohíbe las importaciones de maíz transgénico para tortillas no está basado en la ciencia y viola acuerdos en el T-MEC, en marcha desde 2020. "No hay ningún impacto al comercio", aseveró Suárez, añadiendo que las importaciones a México de maíz desde Estados Unidos se han incrementado en los últimos años. "Es pura ideología atrás de un modelo de dependencia alimentaria", añadió. En su respuesta escrita, México argumentó que no se ha establecido un plazo específico para la sustitución total del maíz genéticamente modificado, de acuerdo a lo planteado por el decreto, por lo que no puede ser un argumento sobre su posible impacto comercial en el panel de controversias. "Es una meta estratégica", dijo Suárez. "Como a Estados Unidos le gustaría tener soberanía energética y autosuficiencia energética", añadió. Se espera que Estados Unidos conteste la respuesta de México. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/85de6e4/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa5%2F95%2F0a26ef804fd0901389e5c273a5cc%2Fistock-1466628030.jpg" length="1757065" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>TMEC</category>
      <category>transgénicos</category>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 02:56:40 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 21:56:40 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1699-d8eb-addf-57bbc0790003</guid>
      <dc:creator>Reuters</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/85de6e4/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa5%2F95%2F0a26ef804fd0901389e5c273a5cc%2Fistock-1466628030.jpg">
        <media:description>maíz-transgenico-tmec</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Mujeres necesitan ahorro 80% mayor que hombres para igualar ingresos en retiro</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/mujeres-necesitan-ahorro-80-mayor-que-hombres-para-retiro</link>
      <description>Tener un buen ingreso durante el retiro es un gran desafío para las generaciones más jóvenes; sin embargo, para las mujeres lo es aún más, debido a las dificultades adicionales que enfrentan.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Contar con un &lt;b&gt;Afore&lt;/b&gt; se ha vuelto fundamental en la planificación financiera de las generaciones más jóvenes que no tendrán una pensión otorgada por el estado. Por lo tanto, se recomienda planificar y crear un patrimonio suficiente para mantener un ingreso igual o similar al que se tiene antes de retirarse. &lt;/p&gt;
&lt;b&gt;Esperanza de vida:&lt;/b&gt; en promedio la de las mujeres supera por más de 6 años a los hombres, 
&lt;a href="https://www.inegi.org.mx/app/tabulados/interactivos/?pxq=Mortalidad_Mortalidad_09_bcfcf9ee-8777-4b19-a727-4957b734b30c"&gt;según datos del INEGI.&lt;/a&gt; Lo anterior significa que, muy probablemente, una mujer requiera un ahorro 80% mayor que el de un hombre para poder mantener un ingreso similar durante su retiro, de acuerdo con Luis Kuri, director general de Citibanamex Afore. 
&lt;b&gt;Salario promedio:&lt;/b&gt; en México el salario promedio de 
&lt;a href="https://es.statista.com/estadisticas/1296281/mexico-ingreso-promedio-mensual-por-genero/"&gt;las mujeres es 14% menor que el de los hombres&lt;/a&gt;, lo cual afecta de manera directa el ahorro para el retiro, esto considerando que la base para integrar este patrimonio son las aportaciones obrero-patronales que se realizan de manera regular a la cuenta de Afore de los trabajadores formales y que se encuentra directamente relacionada con el salario base de cotización. 
&lt;b&gt;Saldo promedio de las cuentas de Afore:&lt;/b&gt; 
&lt;a href="https://www.consar.gob.mx/gobmx/aplicativo/siset/Series.aspx?cd=364&amp;amp;cdAlt=False"&gt;de acuerdo con la CONSAR&lt;/a&gt;, el número de cuentas de ahorro de hombres supera por más de 9 millones el número de cuentas registradas de mujeres y el saldo promedio de las cuentas de las mujeres es 24% menor que el saldo en las cuentas de los hombres. 
&lt;b&gt;Mercado laboral:&lt;/b&gt; dentro de la población económicamente activa aproximadamente el 52% son mujeres, lo cual representa casi 6 millones más de mujeres en comparación con los hombres. Sin embargo, entre la población ocupada los hombres representan el 59%, que se traduce en cerca de 11 millones más de hombres ocupados en relación con la cantidad de mujeres. 
&lt;p&gt;Lograrlo es un gran reto para la mayor parte de la población y es importante hacer conciencia desde los primeros años laborales. El desafío es mayor para las mujeres, pues se enfrentan a dificultades adicionales, dijo Luis Kuri, director general de Citibanamex Afore, en un reporte este miércoles. Algunos ejemplos que menciona el especialista son: Luis Kuri señaló que existen otros factores que amplían las diferencias. Por ejemplo, las responsabilidades personales y familiares afectan en mayor medida a las mujeres y resulta más común que éstas abandonen o pongan en pausa su trayectoria laboral por dar prioridad al cuidado de su familia. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3da5eb7/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F21%2F60%2Ff3707fbb434692a06fa34d298520%2Fmujeres-necesitan-ahorro-mayor-que-hombres-retiro.jpg" length="636781" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Citibanamex</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 21:06:37 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 19:04:28 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1553-d8eb-addf-55f3385f0003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3da5eb7/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F21%2F60%2Ff3707fbb434692a06fa34d298520%2Fmujeres-necesitan-ahorro-mayor-que-hombres-retiro.jpg">
        <media:description>mujeres-necesitan-ahorro-mayor-que-hombres-retiro</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las fintech adquieren mercado, pero el reto está en la rentabilidad: Fitch</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/fintech-adquieren-mercado-el-reto-sera-rentabilidad-fitch</link>
      <description>Fitch advirte que instituciones como las Sofipos y las fintech tienen una capacidad y un financiamiento menos diversificados.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;competencia en la industria financiera seguirá creciendo&lt;/b&gt; en México ante el &lt;b&gt;crecimiento del sector fintech&lt;/b&gt; y &lt;b&gt;modelos digitales de la banca&lt;/b&gt; , aunque &lt;b&gt;el reto será la rentabilidad&lt;/b&gt; , considera la calificadora &lt;b&gt;Fitch Ratings&lt;/b&gt; . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un reporte de la agencia destacó que actores no bancarios como las Sofipos y las fintech tienen un reto de rentabilidad de largo plazo debido a que estas instituciones, al buscar incluir a más personas al sistema financiero, atienden a personas con mayor riesgo y con productos de bajo margen de ganancias, como los pagos digitales y las transferencias. Fitch también advirtió que estas instituciones tienen una capacidad y un financiamiento menos diversificados. "Esperamos que las instituciones digitales no ganen más que unos pocos puntos porcentuales de participación de mercado", apuntó. Y es que los bancos tradicionales ya abarcan el 56% del crédito. La agencia también destacó que a pesar de que las instituciones financieras no bancarias representan un riesgo para los bancos, la adopción de clientes no atendidos por la banca puede ayudar a la rentabilidad de estas instituciones. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/80dfc09/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F8d%2Fa0%2Ff6fb720441b8a4767bbf94afcf31%2Fbancos-fintech.jpg" length="75631" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Bancos mexicanos</category>
      <category>asociacion-fintech</category>
      <category>Tecnología</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 20:13:34 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 15:16:01 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1494-d8eb-addf-55b7f7900000</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/80dfc09/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F8d%2Fa0%2Ff6fb720441b8a4767bbf94afcf31%2Fbancos-fintech.jpg">
        <media:description>Bancos mantendrán participación de mercado pese a mayor digitalización fintech</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuánto se gana en Puebla? Este es el sueldo promedio</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/cuanto-se-gana-en-puebla-sueldo-promedio</link>
      <description>Conoce cuál es el salario promedio en Puebla y su nivel de calidad de vida considerando aspectos como industrias, actividades, movilidad y empleo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Puebla &lt;/b&gt; es uno de los estados más cercanos a la Ciudad de México, centro de la economía nacional. Además, tiene una pujante industria automotriz, es paso obligado entre la CDMX y el Puerto de Veracruz y tiene una larga tradición gastronómica y turística. Pero ¿ &lt;b&gt;cuánto se gana&lt;/b&gt; en promedio en la entidad? &lt;/p&gt;Sueldo promedio en Puebla Calidad de vida y seguridad Industrias y actividades económicas 
&lt;p&gt;El sueldo promedio en Puebla es de 4,440 pesos mensuales, de acuerdo con datos recabados por la Secretaría de Economía, hasta el tercer trimestre de 2023. Este es el salario promedio estimado por el Inegi e incluye a trabajadores de todos los municipios, tanto formales como informales. No obstante, la media del salario registrado por el Instituto Mexicano del Seguro Social, a enero de 2024, fue de 502 pesos diarios, lo cual da un monto superior a los 15,000 pesos mensuales. Se puede considerar que la mayoría de los municipios de Puebla (81.6%) tienen un nivel de desarrollo humano "medio", de acuerdo con la &lt;a href="https://www.undp.org/es/mexico/publicaciones/informe-de-desarrollo-humano-municipal-2010-2020-una-decada-de-transformaciones-locales-en-mexico-0"&gt; Organización de las Naciones Unidas&lt;/a&gt; . Sin embargo, en comparación con el resto de entidades del país, es la tercera con menor desarrollo, después de Oaxaca y Chiapas. En cuanto a seguridad, 31.4% de los hogares en Puebla tuvo, al menos, una víctima de delito durante 2022, según &lt;a href="https://www.inegi.org.mx/contenidos/programas/envipe/2023/doc/envipe2023_pue.pdf"&gt;estimaciones del Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).&lt;/a&gt; Los delitos más frecuentes en la entidad son: robo o asalto en la calle o transporte público (25.3%), extorsión (19.8%), fraude y robo total (16.1%) o parcial de vehículos (10.1%). Las ocupaciones que concentran mayor número de trabajadores fueron &lt;b&gt;trabajadores de apoyo en actividades agrícolas&lt;/b&gt; (233,000 trabajadores), &lt;b&gt;empleados de ventas&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;despachadores y dependientes en comercios &lt;/b&gt; (205,000) y &lt;b&gt;comerciantes en establecimientos &lt;/b&gt; (155,000), según datos de la Secretaría de Economía. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ae68788/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F03%2F40%2F1f20444c4507898ee0aecae731e1%2Fcuanto-se-gana-en-puebla-sueldo-promedio.jpeg" length="239404" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Salarios</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 18:28:33 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 14:58:32 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-14bd-d820-a5ae-fcbd25710003</guid>
      <dc:creator>Expansión_Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ae68788/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F03%2F40%2F1f20444c4507898ee0aecae731e1%2Fcuanto-se-gana-en-puebla-sueldo-promedio.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Avances contra la inflación en EU "no están asegurados", señala Jerome Powell</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/avances-contra-inflacion-eu-no-estan-asegurados-fed</link>
      <description>"Si la economía evoluciona en general como esperamos, seguramente será apropiado comenzar a flexibilizar la política (monetaria) en algún punto este año", asegura el presidente de la Reserva Federal.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(WASHINGTON) -&lt;/b&gt; Los &lt;b&gt;avances para contener la inflación en Estados Unidos "no están asegurados"&lt;/b&gt; , según el presidente de la &lt;b&gt;Reserva Federal&lt;/b&gt; , Jerome Powell, que sostendrá dos audiencias en el Congreso, la primera este miércoles. La Fed subió sus tasas de interés de referencia a máximos en más de 22 años para contener la inflación. Tasas altas encarecen el crédito y desalientan el consumo y la inversión, reduciendo así presiones sobre los precios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La inflación bajó y converge progresivamente al objetivo de 2% anual del banco central estadounidense. Pero la inflación sigue alta y datos recientes indican que el camino hacia la meta de la Fed puede tener obstáculos. "Si la economía evoluciona en general como esperamos, seguramente será apropiado comenzar a flexibilizar la política (monetaria) en algún punto este año", señala Powell, según su discurso preparado para los miembros del Comité de Servicios Financieros de la Cámara de Representantes, que albergará la primera de dos audiencias periódicas del titular del banco central este miércoles. El jueves Powell irá al Senado. "La perspectiva económica es incierta, y el progreso continuo hacia nuestro objetivo de 2% no está asegurado", sostiene. Se espera que los legisladores insistan en preguntarle a Powell por algún calendario para el comienzo de los recortes de tasas que los mercados esperan ansiosamente. En diciembre, los directivos de la Fed esbozaron la posibilidad de tres rebajas de tasas este año, pero no dieron una ventana de tiempo posible. Powell reitera en su discurso que la Fed sigue "comprometida a bajar la inflación". Los operadores de futuros asignan una probabilidad apenas superior a 70% de que la Fed comience a recortar sus tasas a mediados de junio, según datos recabados por CME Group. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cb883ff/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F09%2F05%2F94cf97634780ab522bea22dd73cc%2Fbanqueros-centrales-advierten-sobre-mas-alzas-en-tasas-de-interes.jpeg" length="330059" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Inflación</category>
      <category>Estados Unidos</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:00:40 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 11:00:40 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-140c-d820-a5ae-fc1d976a0003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cb883ff/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F09%2F05%2F94cf97634780ab522bea22dd73cc%2Fbanqueros-centrales-advierten-sobre-mas-alzas-en-tasas-de-interes.jpeg">
        <media:description>jerome-powell-tasas-interes</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La confianza del consumidor se estanca en febrero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/se-estanca-confianza-del-consumidor-febrero-inegi</link>
      <description>Los consumidores mexicanos perciben mejoras en las condiciones económicas de sus hogares y del país, y mejora su disposición al consumo de durables. Pero disminuye confianza en el futuro cercano.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En &lt;b&gt;febrero&lt;/b&gt; , la &lt;b&gt;confianza del consumidor&lt;/b&gt; se ubicó en &lt;b&gt; 47 puntos&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;mismo nivel que el reportado el mes previo&lt;/b&gt; , informó el Instituto Nacional de Estadística y Geografía. &lt;/p&gt;Ahorro y vacaciones 
&lt;p&gt;Al interior del indicador se observaron avances mensuales en los componentes que evalúan la situación económica de los miembros del hogar, la situación económica actual del país y la posibilidad en el momento actual de comprar bienes durables. Sin embargo, se observaron retrocesos en los componentes que captan la situación económica esperada tanto de los miembros del hogar como la del país, en los próximos 12 meses, informó el Inegi. En su comparación anual, el Indicador de Confianza del Consumidor mostró un avance de 2.4 puntos y se sitúa todavía en niveles cercanos a los de noviembre, cuando alcanzó el máximo histórico de 47.2 puntos. En los indicadores complementarios de la encuesta realizada por el Inegi, los consumidores ven mejores posibilidades para salir de vacaciones durante los próximos 12 meses. Este indicador alcanzó un máximo histórico de 39.7 puntos durante febrero. El componente que evalúa las posibilidades actuales de ahorrar una parte de los ingresos también aumentó en febrero y alcanzó los 40.6 puntos, lo cual está 4.2 puntos por encima de la percepción observada un año antes. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/5319b00/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F09%2F97%2F6ce643f846daad3ae9e9a262864f%2Fconfianza-del-consumidor-febrero-inegi.jpg" length="612814" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Instituto Nacional de Estadísticas y Geografía</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 13:17:51 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 08:17:51 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-13bb-d820-a5ae-fbbfef550003</guid>
      <dc:creator>Expansión_Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/5319b00/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F09%2F97%2F6ce643f846daad3ae9e9a262864f%2Fconfianza-del-consumidor-febrero-inegi.jpg">
        <media:description>confianza del consumidor febrero 2024 inegi</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Lo bueno y lo malo de la austeridad republicana que promete Sheinbaum</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/06/bueno-y-malo-de-austeridad-republicana-claudia-sheinbaum</link>
      <description>Gane quien gane, el reto está en analizar el presupuesto público para que se gaste en conceptos redituables para la economía, además de generar más ingresos considerando una reforma tributaria.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;De llegar a la presidencia de México, la &lt;b&gt;candidata &lt;/b&gt; por Morena, &lt;b&gt;Claudia Sheinbaum&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;&lt;a href="https://politica.expansion.mx/elecciones/2024/03/04/claudia-sheinbaum-100-puntos-propuestos"&gt;promete continuar con la austeridad republicana&lt;/a&gt; &lt;/b&gt; que implementó la administración de Andrés Manuel López Obrador, y que ha dejado más afectaciones que beneficios. Sin embargo, especialistas ven difícil este plan sin una reforma hacendaria. Una política de austeridad en el uso del dinero que llega al erario público por impuestos, derechos, venta y exportación de petróleo, es redituable cuando se revisan gastos onerosos, se recortan y se destinan para brindar servicios públicos a la ciudadanía, o se convierte en inversión para infraestructura como carreteras, aeropuertos, autopistas, hospitales, escuelas, la cual detona la actividad económica y atrae la inversión privada, explicó Christopher Cernichiaro, investigador posdoctoral de la Universidad Autónoma Metropolitana (UAM). &lt;/p&gt;¿Qué es la austeridad republicana? 
&lt;p&gt;No obstante, la práctica que ha predominado en la actual administración es hacer ajustes a los presupuestos de las instituciones públicas sobre la marcha, en función de las prioridades (programas y obras) del gobierno, y de la necesidad de cubrir gastos obligatorios como la deuda y las pensiones. México cuenta con la Ley de Austeridad Republicana desde el 19 de noviembre de 2019, el primer año de la presidencia a cargo de Andrés Manuel López Obrador. Tiene por objetivo disminuir gastos en el presupuesto público a través de la "eficacia, eficiencia, economía, transparencia y honradez", y aplica a todos los gastos de la administración pública. Su antecedente más inmediato es el Decreto que establece las medidas para el uso eficiente, transparente y eficaz de los recursos públicos, publicado el 10 de diciembre de 2012 en el Diario Oficial de la Federación (DOF), recién llegado Enrique Peña Nieto al poder federal. La aplicación de estas medidas de austeridad no es nueva, pues desde la década de los 80 se habla de la reducción del gasto público y de la menor participación del estado en la economía, refiere un estudio del Centro de Investigación Económica y Presupuestario (CIEP). El pasado 1 de marzo, al arranque de su campaña política para la Presidencia, Sheinbaum prometió &lt;a href="https://politica.expansion.mx/elecciones/2024/03/04/claudia-sheinbaum-100-puntos-propuestos"&gt;“mantener la austeridad republicana, la disciplina financiera y fiscal”&lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;¿Qué resultados ha dado la austeridad republicana? ¿La austeridad republicana aguanta un sexenio más? 
&lt;p&gt;Lejos de reducir el gasto público, este ha aumentado 20.5% en términos reales de 2018 a 2024, mientras que los ingresos aumentaron 14.4%, y los ingresos por deuda aumentaron 158.5%, refiere el CIEP, al comparar la Cuenta Pública 2018 frente a la ley de ingresos y presupuesto público 2024. Los ramos que presentan los mayores recortes de 2018 a 2024 son la Comisión Reguladora de Energía (CRE), con una reducción de 81.4%; la Comisión Nacional de Hidrocarburos (CNH), de 80.9%; Economía, de 71.2%; el Instituto Federal de Telecomunicaciones (IFT), de 42%; Salud, de 41.4%, y la Comisión Nacional de los Derechos Humanos (CNDH), con una disminución de 33.7%. En contraparte, los rubros que más han sido beneficiados son Energía, con un incremento de 2,097%; Trabajo y Previsión Social, con 370.6%; Bienestar, con 302.9%; Defensa Nacional, con 139.1%, y Marina, con aumento de 50.7%, en sus presupuestos. Lo que se ha visto son reasignaciones a los gastos, es decir, se quitan recursos de un rubro para destinarlos a otros; por ejemplo, como parte de esta política de austeridad, se exterminaron fideicomisos y el dinero de estos se fue para programas sociales, lo que no meramente es redituable para la economía, explicó Edson Valdés Iglesias, profesor investigador de la Universidad Veracruzana, en materia de Economía y Finanzas Públicas. “No va a tener la misma repercusión, en una economía, transferir recursos para programas, en vez de carreteras para mover mercancías, abaratar costos, aportar a que más mercancías se muevan, invertir para corregir problemas de seguridad”, comentó el académico. Gane quien gane, la siguiente administración federal tendrá que enfrentar no sólo el problema de la falta de recursos públicos para atender las responsabilidades de gasto heredadas, también observará debilidad institucional y pérdida de capacidades ocasionadas, en parte, por las políticas de austeridad selectiva del gasto de la administración saliente, advierte el CIEP. Ante ello, el planteamiento de una reforma hacendaria será impostergable, coinciden los especialistas consultados por Expansión . El académico de la UAM detalló que así como es importante revisar la calidad del gasto, es necesario aumentar la capacidad de generar ingresos por parte de la administración pública, aplicando el marco legal que se tiene ahora. Este esfuerzo vendría más por los gobiernos locales para cobrar, por ejemplo, el predial. Además de concentrar acciones para cobrar impuestos a quienes operan en la informalidad. Al respecto, Sheinbaum refirió en su discurso de arranque de campaña que se continuará el combate a la evasión fiscal, y que no habrá condonación de impuestos a grandes contribuyentes. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1be8231/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fae%2Ff6%2Fe8ffd28d45a390c9f647a1746cf8%2F1-sheinbaum-zocalo-2024-2024-03-02t003444z-2032406758-rc2bd6a8e5sb-rtrmadp-3-mexico-election-sheinbaum.jpeg" length="372802" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Austeridad republicana</category>
      <category>Elecciones 2024</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>Claudia Sheinbaum</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 13:14:51 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 08:15:44 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-10df-d820-a5ae-f8df6e110003</guid>
      <dc:creator>Dainzú Patiño</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1be8231/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fae%2Ff6%2Fe8ffd28d45a390c9f647a1746cf8%2F1-sheinbaum-zocalo-2024-2024-03-02t003444z-2032406758-rc2bd6a8e5sb-rtrmadp-3-mexico-election-sheinbaum.jpeg">
        <media:description>Lo bueno y lo malo de la austeridad republicana que promete Claudia Sheinbaum</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Matías Nuñez es el CEO de Openbank, el banco digital de Santander</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/matias-nunez-ceo-openbank</link>
      <description>El banco dio a conocer que Nuñez, que también es parte del Consejo de Administración de Getnet, será el líder de su unidad digital que sale este año.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Openbank México, el banco digital de Santander nombró a Matías Núñez Castro como esu CEO. El banco digital se tiene previsto llegue al mercado durante este 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Con más de 25 años de experiencia dentro de Santander donde encabezó áreas como pymes y medios de ago, Matías tuvo como su más reciente responsabilidad la dirección general adjunta de Digital e Innovación en Santander México", destacó Santander en un breve comunicado. Núñez preside actualmente los Consejos de Administración de Getnet México, la empresa de aceptación de pagos de Santander; y del socio tecnológico Mercadotecnia, Ideas y Tecnología (MIT). Previamente, fue responsable de PyMEs en Santander Argentina y para LATAM, también en el banco. Openbank opera actualmente en Alemania, Países Bajos, Portugal y España. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/de117f7/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F82%2F8a%2F557d48d049239cd7aff35aa0f1bd%2Fmatias-nunez-ceo-openbank.jpg" length="282904" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>GRUPO FINANCIERO SANTANDER MEXICO, S.A.B. DE C.V.</category>
      <category>bancos-digitales</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:13:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 19:13:34 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-1106-d820-a5ae-f917d0e80003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/de117f7/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F82%2F8a%2F557d48d049239cd7aff35aa0f1bd%2Fmatias-nunez-ceo-openbank.jpg">
        <media:description>ceo-openbank-santander</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Los Cetes a 28 días suman tres semanas consecutivas con rendimientos de 11%</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/cetes-ajustan-rendimientos-11</link>
      <description>Tras el reporte trimestral del Banco de México (Banxico), la Junta de Gobierno dejó ver que habría un ajuste a la tasa en marzo, por lo que los rendimientos de estos instrumentos se ajustaron.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los &lt;b&gt;rendimientos de los Cetes a 28 días&lt;/b&gt; sumaron &lt;b&gt; tres semanas consecutivas&lt;/b&gt; con una tasa de &lt;b&gt;rendimiento del 11%&lt;/b&gt; . En la subasta de valores gubernamentales de esta semana, los rendimientos de los Cetes de 3 y 6 meses, así como a un año, se ajustaron a la baja. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Mantenemos nuestra visión de que la demanda por Cetes seguirá siendo robusta ante el atractivo de las tasas reales", destacó Banorte en un reporte. Los analistas del banco destacaron que los Cetes aún no dan muestra del nivel al que llevará la tasa el Banco de México (Banxico). Actualmente, el banco central tiene la tasa de referencia en 11.25% y Banorte estima que cerrará el año en 9.75%. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuál es el rendimiento de los Cetes esta semana?&lt;/b&gt; Los rendimientos de los Cetes a 28 días se mantuvieron en una tasa de 11%. A tres meses, la tasa de rendimiento fue de 11.22% desde 11.27% previo. A seis meses, los Cetes ofrecen rendimientos de 11.24% y a un año de 11.14%. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/971aabe/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F24%2Fdb%2F3946a1e24a98b6bc2556ae7dfddd%2Fistock-819448856.jpg" length="241974" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Cetes</category>
      <category>Banco de México</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:08:17 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 15:08:17 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0fa3-d820-a5ae-ffb7b5540003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/971aabe/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F24%2Fdb%2F3946a1e24a98b6bc2556ae7dfddd%2Fistock-819448856.jpg">
        <media:description>rendimientos-cetes</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Se crean 156,403 empleos en febrero, la cuarta cifra más alta en ese mes</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/se-crean-156-403-empleos-en-febrero-imss</link>
      <description>La generación de empleo, considerando los primeros dos meses del año, es de 265,424 puestos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;A &lt;b&gt;febrero &lt;/b&gt; le fue bien en cuanto a la &lt;b&gt;generación de empleo en México&lt;/b&gt; , pues &lt;b&gt;se registraron 156,403 puestos nuevos&lt;/b&gt; , informó el Instituto Mexicano del Seguro Social ( &lt;b&gt;IMSS&lt;/b&gt; ). De acuerdo con los datos del IMSS, febrero de este año marca &lt;b&gt; su cuarta alza más importante&lt;/b&gt; para ese mismo mes, equivalente a una tasa de 0.7%. En total, al 29 de febrero de 2024 se registran 22.2 millones puestos de trabajo, de los cuáles, 86% son permanentes y 14% son eventuales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando los dos primeros meses del año, la creación de empleo suma los 265,424 puestos, de los cuales, el 60.5% corresponde a empleos permanentes. En los últimos 12 meses los puestos de trabajo crecieron 629,341 puestos, un incremento mayor a los 543,338 puestos promedio de los 10 años previos considerando periodos comparables y equivale a una tasa anual de 2.9%. De la creación de empleo anual, el 78.7% corresponde a empleos permanentes. Respecto a los sectores económicos con el mayor crecimiento porcentual anual en puestos de trabajo son el de la construcción, con 7.8%; transportes y comunicaciones, con 7%; y comercio, con 3.5%. Por entidad federativa, destacan Quintana Roo, Hidalgo y Chiapas con aumentos anuales que superan el 6%. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/84a3be5/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa7%2F35%2F4bc2d1d1468cb7c25eedc5366d16%2Fmexico-registra-109-021-nuevos-empleos-en-enero-de-2024-imss.jpeg" length="314845" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Empleo</category>
      <category>Instituto Mexicano del Seguro Social</category>
      <category>Trabajo</category>
      <category>Nuevos lanzamientos</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:36:45 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 14:38:26 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0fe4-d820-a5ae-fff54b550003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/84a3be5/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa7%2F35%2F4bc2d1d1468cb7c25eedc5366d16%2Fmexico-registra-109-021-nuevos-empleos-en-enero-de-2024-imss.jpeg">
        <media:description>Así puedes comprar productos de Amazon más baratos, hasta con 50% de descuento</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Mujeres y pobres en el campo, los más afectados por el cambio climático: FAO</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/cambio-climatico-los-mas-afectados-mujeres-y-pobres-en-campo</link>
      <description>En el medio rural las mujeres asumen mucho más las tareas domésticas y de cuidado de personas, lo que limita sus oportunidades de estudio y empleo, señala la organización en un informe.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(PARÍS) -&lt;/b&gt; Las &lt;b&gt;olas de calor y las inundaciones&lt;/b&gt; &lt;b&gt;afectan más a las mujeres&lt;/b&gt; que a los hombres en el &lt;b&gt;campo &lt;/b&gt; debido a que el &lt;b&gt; cambio climático intensifica las desigualdades existentes&lt;/b&gt; , según un informe de la &lt;b&gt;FAO &lt;/b&gt; este martes. "La ausencia de políticas para abordar los impactos desiguales del cambio climático en la población rural intensificará la gran brecha que ya existe entre los que tienen y los que no tienen, y entre hombres y mujeres", dijo la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los científicos estiman que las temperaturas globales actuales son actualmente alrededor de 1.2º C más altas en general que a mediados del Siglo XIX, lo que causa un aumento implacable de las condiciones climáticas extremas destructivas como inundaciones, sequías y olas de calor. En el medio rural las mujeres asumen mucho más las tareas domésticas y de cuidado de personas, lo que limita sus oportunidades de estudio y empleo, dijo la FAO. Esa situación les condiciona a la hora de tomar la decisión de emigrar, o de dedicarse a actividades no agrícolas, cuando el cambio climático afecta sus cultivos. Si estas "diferencias significativas existentes" en los salarios entre las mujeres y los hombres del campo no son enfrentadas, la brecha empeorará, agregó el informe. La FAO analizó datos de 109,341 hogares en 24 países de bajos y medianos ingresos, y los cruzó con datos de lluvia, nieve y temperatura a lo largo de 70 años. En áreas rurales, los hogares más pobres tienen un acceso limitado a recursos, servicios y empleos, lo que puede hacer que les resulte más difícil enfrentar el cambio climático. En promedio, pierden un 5% más de ingresos que los hogares más ricos debido a las olas de calor, y más del 4% debido a las inundaciones, según el estudio. Los hogares en los que la mujer es la cabeza de familia son aún más afectados, ya que pierden proporcionalmente un 8% más de sus ingresos debido al calor excesivo y un 3% más debido a las inundaciones respecto a sus pares masculinos. Esto equivale a una caída promedio de ingresos por persona de 83 dólares debido a los episodios de calor extremo y 35 dólares debido a las inundaciones. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6d175f6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcherry-brightspot.s3.amazonaws.com%2F4e%2Fc7%2F53f101354685b3391c7c4e9f3efe%2Fsequia-coahuila-6.jpg" length="1513019" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Mujeres</category>
      <category>Pobreza</category>
      <category>Cambio climático</category>
      <category>Calentamiento global</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:21:52 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 13:21:51 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0f48-d820-a5ae-ff5d27480003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6d175f6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcherry-brightspot.s3.amazonaws.com%2F4e%2Fc7%2F53f101354685b3391c7c4e9f3efe%2Fsequia-coahuila-6.jpg">
        <media:description>Cambio climático</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo se presenta la declaración anual de personas morales?</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/declaracion-anual-de-personas-morales-2023</link>
      <description>El SAT cuenta con diversas guías para presentar los informes anuales de las empresas por el pago del Impuesto Sobre la Renta (ISR).</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Marzo &lt;/b&gt; es el mes en el que las &lt;b&gt;empresas (personas morales)&lt;/b&gt; deben &lt;b&gt;presentar su declaración anual &lt;/b&gt; del Impuesto Sobre la Renta (ISR) al Servicio de Administración Tributario ( &lt;b&gt;SAT&lt;/b&gt; ) Hacerlo no es una tarea fácil y comúnmente las empresas pequeñas, medianas y grandes acuden a los servicios de un contador o tienen su departamento de Contaduría que se encarga de ello; no obstante, hay unas consideraciones básicas para la presentación de la declaración anual. &lt;/p&gt;¿Qué detalles no se deben dejar ir para la declaración anual? ¿Cómo puedo obtener saldos a favor del SAT? 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuándo se presenta la declaración anual de las personas morales?&lt;/b&gt; Una persona moral o empresa es una personalidad jurídica conformada por personas físicas que se unen para la realización de un fin colectivo, refiere información de la Secretaría de Economía. Usualmente las personas morales pueden presentar su declaración anual desde el primer día de enero y hasta el último de marzo, pero fue hace unas semanas cuando la autoridad fiscal puso en línea el aplicativo, al cual hoy ya se puede acceder desde 
&lt;a href="https://www.sat.gob.mx/home"&gt;el sitio del SAT&lt;/a&gt; . La fecha límite para presentar la declaración anual del ISR de las personas morales este 2024 es el primero de abril, porque el último día del mes cae en un día inhábil (domingo 31 de marzo). El ejercicio fiscal que se informa al SAT es el correspondiente a 2023. 
&lt;b&gt;¿Cómo presentan su declaración las personas morales?&lt;/b&gt; Todo dependerá del sector de la empresa, los ingresos, el régimen en el que se encuentre inscrita: régimen general o Régimen Simplificado de Confianza (Resico). Cada año 
&lt;a href="http://omawww.sat.gob.mx/DAPM2023/Paginas/index.html"&gt;la autoridad habilita un minisitio &lt;/a&gt; para esta declaración donde se encuentra el aplicativo para presentarla, y donde también encontrarás 
&lt;a href="http://omawww.sat.gob.mx/DAPM2023/Paginas/material_adicional.html"&gt;guías del llenado del Régimen General y del Resico&lt;/a&gt; . “Es un documento muy extenso, donde te explica todas las secciones de la declaración, qué se pone en cada campo, cómo entrar al aplicativo, hasta cómo firmarla electrónicamente”, explicó Luis Velasco, estratega contable de Siigo Aspel. 
&lt;b&gt;¿Qué necesito para hacer la declaración anual?&lt;/b&gt; Entre las principales consideraciones para presentar la declaración anual de las personas morales está que la firma electrónica (e.firma) del representante legal debe estar vigente. Recuerda que se tiene que renovar cada cuatro años. Aunque el aplicativo ya viene con información precargada por declaraciones y pagos mensuales, emisión de cfdi, nóminas, hay información que se debe incluir y revisar manualmente en la declaración anual, como pérdidas fiscales, cuentas por cobrar o cuentas incobrables porque hay un juicio. En la declaración de 2022 se contemplaba informar uno de cuatro estados financieros, este año sólo serán dos: estado de situación financiera y estado de resultados integral. Las empresas deben cotejar que toda la información vaciada de los cfdi coincida con la información que se encuentra en el visor de nóminas para personas morales, detalló el especialista de Siigo Aspel. Presentar la declaración anual de ISR es importante para las empresas y con el objetivo de hacer gastos deducibles, estos se ajustan a los pagos provisionales, y el SAT puede determinar tres escenarios: que hayas pagado más ISR del debido, y entonces proceder a recibir un saldo a favor que puede ser por compensación, o a través de una devolución. El último escenario es que el SAT determine que pagaste menos y determine un adeudo fiscal, para el que se generan números de lo debido y se haga un ajuste, para que pagues al SAT a través de una línea de captura brindada por la autoridad. El especialista recomendó no dejar para el último día del mes la presentación de la declaración, ya que el sitio del SAT suele colapsar los últimos días del mes de marzo y es más difícil presentar esta obligación. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d204d32/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F91%2F0d%2Fd7848d62464ba71e94647f7cf30d%2F4-sat-808737-prorroga-declaracion-anual-sat-3-web.jpg" length="179092" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Declaración anual</category>
      <category>Servicio de Administración Tributaria (SAT)</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:00:04 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 09:30:07 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0c11-d8eb-addf-5db316030003</guid>
      <dc:creator>Dainzú Patiño</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d204d32/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F91%2F0d%2Fd7848d62464ba71e94647f7cf30d%2F4-sat-808737-prorroga-declaracion-anual-sat-3-web.jpg">
        <media:description>Declaración anual de personas morales 2023: ¿Cuándo se presenta?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Jeff Bezos desbanca a Elon Musk como máximo multimillonario del mundo</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/jeff-bezos-supera-elon-musk-hombre-mas-rico-del-mundo</link>
      <description>Según la Índice de multimillonarios de la agencia Bloomberg, la fortuna de Bezos asciende a 200,000 mdd, superando los 198,000 mdd del dueño de Tesla.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(WASHINGTON) -&lt;/b&gt; El fundador de la gigante del comercio en línea Amazon, &lt;b&gt;Jeff Bezos&lt;/b&gt; , recuperó su lugar como &lt;b&gt; la persona más rica del mundo&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;destronando &lt;/b&gt; al magnate sudafricano &lt;b&gt; Elon Musk &lt;/b&gt; en el &lt;b&gt;Índice de multimillonarios &lt;/b&gt; de la agencia Bloomberg. Según el informe divulgado la noche del lunes, la fortuna de Bezos asciende a 200,000 millones de dólares (mdd), superando los 198,000 mdd del dueño de la fabricante de autos eléctricos Tesla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Musk, que también comanda la red social X (anteriormente Twitter) y la firma aeroespacial SpaceX, vio caer su riqueza en más de 30,000 mdd a medida que el precio de las acciones de Tesla ha caído un 25% en los últimos meses. Para agravar los problemas de Musk, un tribunal aprobó en enero pasado la anulación de su enorme acuerdo de compensación y cobros con Tesla, valorado en 55,800 mdd y firmado originalmente en 2018. Por su lado, Bezos, que ya no es director de Amazon, se vio beneficiado por el aumento del precio de las acciones del gigante comercial. Incluso después de vender recientemente 8,500 mdd en acciones, sigue siendo el mayor accionista de la empresa. El director general francés del grupo de lujo LVMH, Bernard Arnault, ocupa el tercer lugar en el ranking de las personas más ricas del mundo, con una fortuna de 197,000 mdd. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d783e0f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F8c%2F72%2F451f16e446df87a09b8e31cb3cb5%2F1-jeff-bezos-gettyimages-1341554748-1.jpeg" length="73388" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Jeff Bezos</category>
      <category>Elon Musk</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:04:56 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 09:24:08 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0ec7-d820-a5ae-fed77d2a0003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d783e0f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F8c%2F72%2F451f16e446df87a09b8e31cb3cb5%2F1-jeff-bezos-gettyimages-1341554748-1.jpeg">
        <media:description>Jeff Bezos supera a Elon Musk como el hombre más rico del mundo</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>China se fija un objetivo de crecimiento económico del 5% en 2024</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/objetivo-de-crecimiento-economico-china-2024</link>
      <description>El objetivo va en línea con la expansión del PIB del año pasado, de un 5.2%, pero se sitúa lejos del dinámico ritmo de crecimiento de la economía china en los años 1990 y 2000.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(BEIJING) -&lt;/b&gt; &lt;b&gt;China &lt;/b&gt; fijó el martes un objetivo de &lt;b&gt;crecimiento del 5% del producto interno bruto en 2024&lt;/b&gt; , uno de los más modestos en décadas pero difícil de alcanzar antes la lenta recuperación poscovid de la segunda economía mundial. El gigante asiático también anunció un aumento del 7.2% hasta los 1.66 billones de yuanes (231,400 millones de dólares) de su presupuesto militar, que ya era el segundo más elevado del mundo detrás de Estados Unidos. &lt;/p&gt;Evitar un rescate Apuesta por la seguridad 
&lt;p&gt;La meta económica para este año fue anunciada por el primer ministro Li Qiang en la inauguración de la sesión anual de la Asamblea Popular Nacional (APN), el Parlamento chino, en Beijing. Este objetivo va en línea con la expansión del PIB del año pasado, de un 5.2%, pero se sitúa lejos del dinámico ritmo de crecimiento de la economía china en los años 1990 y 2000. "No será fácil alcanzarlo", reconoció Li Qiang. "Debemos, pues, mantener el rumbo de nuestra política, trabajar más duro y movilizar los esfuerzos concertados de todas las partes", agregó. En un contexto de crisis inmobiliaria, alto desempleo juvenil y ralentización económica mundial que afecta las exportaciones chinas, "es un objetivo ambicioso", consideró Wang Tao, economista en jefe sobre China del banco UBS. "El mercado inmobiliario continúa su caída y todavía no ha tocado fondo, lo que supone una presión a la baja en la economía", agregó la experta. Esto tendrá "un impacto negativo en las finanzas y el gasto de los gobiernos locales, así como en la riqueza de los hogares y el consumo", afirmó. El año pasado, la gran cita política de China estuvo consagrada a la investidura para un inédito tercer mandato del presidente Xi Jinping, en el poder desde 2012. Pero en la reunión parlamentaria de este año, la atención se centra en las dificultades de la segunda economía mundial después de tres años de encierro y restricciones por el covid. Los inversores reclaman a las autoridades acciones firmes para reimpulsar la economía, pero Beijing es reticente a aplicar un gran rescate financiero por temor a comprometer sus debilitadas arcas públicas. En su informe de actividad publicado el martes, el gobierno prometió "continuar con el progreso y garantizar la estabilidad" de la economía en 2024. También anunció la reducción de tasas aduaneras en las importaciones de algunos productos tecnológicos y prometió "abrir nuevas vías para el comercio exterior". "La clave es estabilizar el sector inmobiliario", dijo Larry Hu, economista jefe para China del banco de inversión Macquarie Group. Pero "hace falta una política fiscal más expansionista" para estimular el crecimiento a través de reducciones de impuestos, afirmó. En cambio, las autoridades comunistas apostaron por reforzar la defensa y la seguridad, con un aumento del 7.2% del gasto militar en medio de tensiones geopolíticas en la región por Taiwán o las disputas territoriales en el mar de China Meridional. El primer ministro Li afirmó oponerse "decididamente a las actividades separatistas dirigidas a la independencia de Taiwán", una isla de gobierno autónomo que Beijing considera parte de su territorio. Los analistas consideran que entre el reimpulso económico y la seguridad, el poder chino se decanta por lo segundo. El año pasado, las autoridades endurecieron una ley que amplía la definición de espionaje y registraron varias oficinas de empresas extranjeras de consultoría, investigación y auditoría. Antes de la sesión parlamentaria, la APN aprobó una amplia revisión de la ley de secretos de Estado, una "clara señal de la importancia de la seguridad en la agenda gubernamental de este año", dijo Diana Choyleva, economista jefa de Enodo Economics a la AFP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ho-fung Hun, profesor de economía política de Johns Hopkins University, prevé también un aumento de "las medidas de seguridad nacional en todos los frentes". "No ayudará a la economía, pero podría ayudar al partido-Estado soportar la tormenta de la crisis económica", dijo a la AFP. En las mismas calles de Beijing, un inmenso dispositivo de seguridad acogió a los miles de diputados que participan esta semana en las llamadas "Dos Sesiones", la reunión de la APN y de la Conferencia Consultiva Política del Pueblo Chino (CCPPC). Gran parte de las decisiones que deberán ser adoptadas en estas citas fueron tomadas semanas antes, en reuniones privadas del Partido Comunista. No obstante, los temas en discusión y el tono de los discursos brindan una oportunidad de conocer lo que están pensando las autoridades chinas. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/de697c8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3f%2F4a%2F3d09c7cf40fa8e36a5cedbfd1a67%2Fchina-crecimiento-economico-5-istock.jpg" length="930627" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>China</category>
      <category>Crecimiento económico</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:04:39 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 09:04:39 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0ed4-d820-a5ae-fed5f7020003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/de697c8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3f%2F4a%2F3d09c7cf40fa8e36a5cedbfd1a67%2Fchina-crecimiento-economico-5-istock.jpg">
        <media:description>China tiene potencial de crecimiento medio durante los próximos 10 años</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Aseguradoras pagan 920 mdp por daños a embarcaciones tras Otis</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/05/aseguradoras-indemnizan-211-barcos-por-920-mdp-tras-otis</link>
      <description>A casi cinco meses del paso del huracán, las aseguradoras han indemnizado a más de 200 embarcaciones con un costo promedio individual de 4.3 millones de pesos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;industria aseguradora&lt;/b&gt; ha &lt;b&gt;pagado 920 millones de pesos en indemnizaciones a embarcaciones en Acapulco&lt;/b&gt; , de acuerdo con datos de la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros ( &lt;b&gt;AMIS&lt;/b&gt; ). La AMIS ha catalogado a Otis como &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2023/12/21/aseguradoras-pagan-indemnizaciones-hoteles-acapulco-guerrero"&gt; el tercer evento más caro en la historia&lt;/a&gt; , solo detrás del Wilma, que en 2005 azotó al Caribe mexicano, y de la pandemia de Covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El paso del huracán y el arrastre de embarcaciones han puesto sobre la mesa temas de contaminación, así como el arrastre de naves que se hundieron. La Secretaría de la Marina estableció protocolos para la búsqueda de personas y el dato oficial fueron más de 50 personas muertas. Una vez que la Marina termina las labores de búsqueda de personas, inician las labores de búsqueda y rescate de navíos, explica en entrevista Carlos Jiménez, Director de Daños y Automóviles de la Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros (AMIS). “Son ellos los que abren zonas que se pueden explorar y tienen que priorizar la integridad y búsqueda de personas bajo protocolos muy cuidados”, dijo. Para recuperar estas embarcaciones se requieren de una especie de grúas acuáticas cuando hay hundimiento, aunque hay otras embarcaciones que chocaron y la cobertura funciona de manera similar a los autos. Hasta el cierre del año pasado, la AMIS tenía el registro de 12,905 embarcaciones aseguradas y 915 estaban en Guerrero. El estado es el quinto donde más se aseguran embarcaciones, por detrás de Quintana Roo, Baja California Sur, Jalisco y Sonora. Tras el paso de Otis, las aseguradoras han indemnizado a 211 embarcaciones afectadas por el huracán por un monto de casi 920 millones de pesos. El costo promedio que está pagando la industria por embarcación es de 4.3 millones en promedio. Un seguro marítimo, como también se le conoce a este tipo de seguros, protege de riesgos como daños en el embarcadero, daños para pasajeros (que es similar al de responsabilidad civil que tienen los autos), y seguros por huracanes como sucedió con Otis. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Qué se necesita para asegurar una embarcación?&lt;/b&gt; Las aseguradoras que ofrecen este tipo de seguros piden a los propietarios que sean embarcaciones con documentos en regla para navegar en aguas mexicanas, número de serie, número de motores y capacidad de personas a bordo. Los dueños de embarcaciones tienen la obligación de acatar las instrucciones de las autoridades en caso de alerta de huracán y dar aviso lo más pronto posible a la aseguradora cuando ocurre un siniestro como pérdida o daño. Oscar Pineda, director Ejecutivo Técnico de Mapfre México, explicó que en caso de huracanes como fue el caso de Otis, el propietario de la embarcación tiene que buscarla y en caso de detectar hundimiento, la aseguradora le ayuda a buscar una empresa que ayudará a sacarla del agua. La aseguradora da al afectado una suma de dinero que le ayuda a pagar parte de lo que cobra la grúa acuática. Por ley, la persona afectada no puede tardar más de dos años en reclamar su daño y por ello es que se recomienda que los papeles de las embarcaciones siempre estén en un lugar seguro. 
&lt;b&gt;¿Qué cubren estos seguros?&lt;/b&gt; Los datos de Mapfre señalan que, dependiendo de las pólizas y las empresas, se cubren “peligros de los mares, ríos, lagos u otras aguas navegables”. En el caso de que la embarcación sea un velero no se cubren daños o pérdidas a mástiles, velamen, cubiertas protectoras y aparejos causados por la acción del viento y del agua, o cualquier otro fenómeno atmosférico. También se cubren siniestros como incendio (tanto a flote como en tierra), echazón por avería, piratería y colisión con equipos o instalaciones de muelle o puerto, naves aéreas y objetos caídos de los mismos. La cobertura incluye terremotos, erupciones volcánicas o rayos, así como robo total. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0bbd5fc/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F82%2Fba%2F59b129f049e4a7158dda66c8e1bf%2F6-acapulco-otis-2024-02-26t075733z-1023790419-rc2z96a0ew4t-rtrmadp-3-storm-otis.jpeg" length="500684" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Asociación Mexicana de Instituciones de Seguros</category>
      <category>Huracán Otis</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 11:30:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 08:15:47 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0b29-d820-a5ae-fb3d16da0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0bbd5fc/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F82%2Fba%2F59b129f049e4a7158dda66c8e1bf%2F6-acapulco-otis-2024-02-26t075733z-1023790419-rc2z96a0ew4t-rtrmadp-3-storm-otis.jpeg">
        <media:description>Por Otis, las aseguradoras pagan 920 mdp en embarcaciones</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las mujeres ganan 7.7 dólares por cada 10 que reciben los hombres en el mundo</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/04/mujeres-ganan-menos-que-hombres</link>
      <description>Las mujeres en el mundo acceden solo al 64% de la protección legal que ampara a los hombres, informa el Banco Mundial.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La paridad económica entre hombres y mujeres es aún un objetivo muy lejano que ningún país, ni siquiera los de economías más avanzadas, ha alcanzado, según el más reciente informe del Banco Mundial (BM) sobre Mujeres, empresas y legislación. En esta edición, el BM tomó en cuenta criterios más amplios de los que consideraba hasta ahora. Así, además de evaluar la evolución de las leyes en cada país, el informe analiza su aplicación y la opinión de los expertos sobre la realidad de la vida diaria. &lt;/p&gt;"Un desperdicio" 
&lt;p&gt;Con este punto de vista, el resultado ha sido peor que en los años anteriores. Incluso muestra que una cierta cantidad de países, especialmente de economías desarrolladas, que parecían estar cerca de alcanzar la igualdad, en realidad tienen todavía mucho camino por recorrer. De acuerdo con el reporte elaborado en 2022, antes de la aplicación de los nuevos parámetros, las mujeres en el mundo disponían de 77% de los derechos de los que disfrutaban los hombres, pese a importantes diferencias según los países. Pero el nuevo informe calcula que en realidad globalmente las mujeres acceden solo a 64% de la protección legal que ampara a los hombres. "Las leyes y las prácticas discriminatorias impiden a las mujeres trabajar o crear empresas en igualdad de condiciones de los hombres", señaló en el informe Indermit Gill, economista jefa del BM. "Eliminar estas diferencias permitiría aumentar el Producto Interno Bruto global en más de 20%, duplicando el índice mundial de crecimiento en la próxima década", añadió. Entre los ejemplos de disparidades citados se encuentra el de la remuneración. Si bien en 98 países hay una legislación que asegura la igualdad salarial, en apenas 35 se han tomado medidas para que se cumpla. Esa cantidad equivale a menos de 20% de los países del mundo. El BM estima, por tanto, que las mujeres ganan un promedio de 7.7 dólares por cada 10 dólares que reciben los hombres. "Es más urgente que nunca acelerar los esfuerzos para reformar las leyes y aplicar las políticas públicas necesarias para que las mujeres puedan trabajar, y crear y hacer progresar sus propios emprendimientos", subrayó Tea Trumbic, la autora principal del informe. El Banco Mundial destacó dos puntos en los cuales casi todos los países presentan retrasos: los servicios de guardería para niños y la seguridad de las mujeres, parte de los nuevos criterios considerados en el reporte. Las normas legales que aseguran el establecimiento de guarderías existen solamente en 62 países. Pero estos lugares son clave para la participación de las mujeres en el mercado laboral. En promedio, ellas dedican diariamente 2,4 horas más que los hombres a las tareas domésticas, sobre todo en el cuidado de los hijos. "En la actualidad, apenas la mitad de las mujeres forma parte de la población económicamente activa, frente a un aproximado de 3 de cada 4 hombres. No solo es injusto, es un desperdicio", afirmó Trumbic. El peor desempeño de los Estados tiene que ver con la seguridad de las mujeres, con graves faltas en la legislación con respecto a la lucha contra el acoso sexual, la violencia doméstica o el feminicidio. Pese a que 150 países tienen leyes que prohíben el acoso sexual en el trabajo, tan solo unos 40 lo impiden también en el espacio público, lo que constituye un freno para el acceso de las mujeres al mercado laboral y a la economía en general, puntualizó el BM. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/4e30aed/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2Fc3%2Ff4bf4f9543a883173abe3ffe6843%2Fempleo.jpeg" length="270865" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Salarios</category>
      <category>Banco Mundial</category>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 17:51:54 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Mar 04 15:03:39 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0a53-d820-a5ae-fa570cc00003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/4e30aed/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2Fc3%2Ff4bf4f9543a883173abe3ffe6843%2Fempleo.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Consumo privado avanza 0.2% en diciembre, desacelera el paso</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/04/consumo-privado-avanza-0-2-en-diciembre-desacelera-paso</link>
      <description>De acuerdo con analistas, el incremento es más a lo estimado por el Indicador Oportuno del Consumo Privado.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;Inegi &lt;/b&gt; informó que en &lt;b&gt;diciembre de 2023&lt;/b&gt; y con cifras desestacionalizadas, el &lt;b&gt;consumo privado en México&lt;/b&gt; aumentó &lt;b&gt;0.2%&lt;/b&gt; con respecto a un mes previo, en términos reales, mostrando una desaceleración, con un &lt;b&gt;crecimiento menor&lt;/b&gt; reportado en noviembre. El indicador Mensual del Consumo Privado (IMCP) permite conocer la evolución del gasto realizado por los hogares en el consumo de bienes y servicios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por componente, el Inegi señaló que en diciembre el consumo de bienes y servicios de origen nacional ascendió 0.4% y el de bienes de origen importado cayó 0.9%. A tasa anual el consumo privado incrementó 5.6%; el gasto en bienes de origen importado creció 34.1 % y en bienes y servicios nacionales, 1.7%. De acuerdo con analistas, el incremento es más a lo estimado por el &lt;b&gt;Indicador Oportuno del Consumo Privado&lt;/b&gt; , con lo cual ha alcanzado un nuevo máximo histórico. México ¿cómo vamos? enfatizó que después de las caídas de abril y mayo de 2020 por la pandemia , el consumo privado mostró una recuperación constante, rebasando en febrero de 2022 el nivel prepandemia. Pero entre los empresarios deja un sabor agridulce, a consideración de José Abugaber, presidente de la Concamin, aunque el consumo privado en el mercado interior creció en 2023, este impulso económico fue limitado para el país porque el consumo de bienes nacionales aumentó apenas 0.3%. En tanto que el de bienes importados subió 20.4%, por lo que, el representante de los industriales reiteró el llamado a fortalecer el consumo de lo Hecho en México "y construir una cancha pareja para competir contra los bienes importados, muchos de los cuales entran al país en condiciones de competencia desleal o ilegal". &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/85998a9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F22%2Fa2%2Ff90062d7449081395334f39a6b27%2Fsorteo-buen-fin-participa-isaac-esquivel-cuartoscuro.jpg" length="218082" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Bienes de consumo</category>
      <category>Instituto Nacional de Estadísticas y Geografía</category>
      <category>Economía</category>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 17:06:02 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Mar 04 12:06:48 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0a0d-d8eb-addf-5baf2ce40003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/85998a9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F22%2Fa2%2Ff90062d7449081395334f39a6b27%2Fsorteo-buen-fin-participa-isaac-esquivel-cuartoscuro.jpg">
        <media:description>6 consejos para elegir una tarjeta de crédito</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La gasolina Premium suma cuatro meses sin subsidio</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/04/gasolina-premium-suma-cuatro-meses-sin-subsidio</link>
      <description>Desde noviembre, este combustible no ha gozado de estímulo fiscal, a diferencia de la Magna y el diésel.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Al cierre de febrero, la &lt;b&gt;gasolina Premium&lt;/b&gt; cumplió &lt;b&gt;cuatro meses consecutivos sin subsidio&lt;/b&gt; , o descuento a su tasa por Impuesto Especial Sobre Producción y Servicios (IEPS), que se cobra en el precio final. A diferencia de la Premium, la gasolina &lt;b&gt;Magna y el diésel han gozado de descuentos&lt;/b&gt; , desde 1 y hasta 17%, en sus cuotas IEPS en lo que va del año. &lt;/p&gt;Crecen ingresos por IEPS más de 300% 
&lt;p&gt;“Normalmente la gasolina Premium la consumen menos personas y la consumen estratos sociales altos, entonces, el incentivo para el gobierno de subsidiarla es menor, no solamente existe el incentivo político, es menor, hay una razón, esta es que el aumento en los precios de los energéticos suele trasladarse al índice de precios al consumidor, tienen un impacto en la inflación”, aseguró Arturo Carranza, director de Proyectos de Energía en Akza Advisors. La gasolina Magna, al ser más consumida, tiene mayor incidencia en el incremento de los precios, igual el diésel, que es el combustible utilizado mayormente para el movimiento de vehículos para mercancías y personas. La Premium, al ser menos consumida, tiene menos incidencia en la inflación, agregó Carranza. Sin descuento, la cuota de IEPS federal que se cobró por cada litro de gasolina Premium durante noviembre y diciembre del año pasado fue de 4.99 pesos. Para 2024, esta se actualizó a 5.21 pesos, por la inflación, y es la cuota que se ha cobrado durante los dos primeros meses del año a cada litro de gasolina roja. El objetivo de otorgar subsidios, estímulos fiscales o descuentos a las cuotas &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2022/06/21/que-es-el-ieps-como-se-calcula"&gt;IEPS &lt;/a&gt; es amortizar la escalada de precios cuando sube el precio del petróleo. Cuando los precios del petróleo se mantienen estables, o no tienen grandes incrementos, Hacienda cobra completamente las cuotas IEPS, lo que ayuda a la recaudación de ingresos tributarios. Sin descuento, o los más mínimos posibles, Hacienda tiene oportunidad de recaudar por IEPS a gasolinas. Tan solo al cierre de enero de este año, Hacienda logró recaudar 34,526 millones de pesos (mdp) por IEPS a gasolinas y diésel, un monto 354% mayor a los 7,244 mdp reportados en enero de 2023, precisan cifras del &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/03/01/ingresos-tributarios-petroleros-no-logran-meta-hacienda"&gt; informe de las finanzas públicas&lt;/a&gt; de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP). Aún con descuentos, la tasa de IEPS para la gasolina Magna luce alta en proporción a su precio final, para la semana que termina el 8 de marzo será de 5.14 pesos por litro, con un subsidio de 16.69%. Con un precio promedio de 23.10 pesos por litro, reportado al cierre del 1 de marzo, la tasa IEPS representa el 22% del precio final por litro. Para el &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/03/01/hacienda-reduce-subsidio-al-diesel-precio-gasolina"&gt;diésel la cuota es de 6.08 pesos por litro&lt;/a&gt; , con un subsidio de 10.34%. Una cuota que absorbe el 24.4% de su precio en estaciones de servicio. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/13c5108/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F25%2Ff6%2Fc87de82c4efca51c31bf4b97cc3c%2Fgasolina-ieps.jpeg" length="282411" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Precios de las gasolinas</category>
      <category>IEPS</category>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:34:08 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Mar 04 06:34:09 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0117-d820-a5ae-f917190f0003</guid>
      <dc:creator>Dainzú Patiño</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/13c5108/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F25%2Ff6%2Fc87de82c4efca51c31bf4b97cc3c%2Fgasolina-ieps.jpeg">
        <media:description>gasolina-IEPS</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>OPEP acuerda extender recorte de producción hasta finales de junio</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/03/opep-acuerda-recorte-produccion-finales-junio</link>
      <description>Con la medida, las naciones productoras pretenden elevar el precio de la materia prima.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los miembros de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP) que recortaron voluntariamente su producción de petróleo durante el primer trimestre del año acordaron ampliar la reducción al segundo trimestre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En noviembre, la OPEP y sus aliados, encabezados por Rusia, acordaron recortes voluntarios por un total de 2.2 millones de barriles diarios (bpd) para el primer trimestre. Arabia Saudita fue punta de lanza en esta medida, que además prorrogó voluntariamente la reducción hasta mediados de este año. Desde 2022, la organización ha realizado ajustes a sus metas de producción para impulsar la subida de precios, en medio de un incremento en el número de barriles producidos en Estados Unidos y una demanda todavía lenta. El precio del crudo Brent, referencia en Europa, ha subido 6%, mientras que el WTI, estándar en América del Norte, lo ha hecho en 8% desde el anuncio de los recortes en noviembre. La nueva ronda de ajustes fue anunciada primero este domingo por medios de comunicación de Arabia Saudita y fue seguida por Kuwait, Argelia, Oman y Emiratos Árabes Unidos. No obstante las medidas de producción y las tensiones en Medio Oriente, derivadas de la guerra entre Israel y Hamas, así como los ataques de hutíes en Yemen a cargueros en el mar, no han conseguido incrementar de forma significativa el precio del barril de petróleo, que se obstinadamente se mantiene debajo de los 100 dólares desde finales del año pasado. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/21901e9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F45%2Fd2%2Ffa18b7294d4691520f103ad1dd8b%2Fpetroleo.jpeg" length="140148" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Petróleo</category>
      <category>La Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP)</category>
      <category>Gasolina</category>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 18:37:20 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sun Mar 03 13:37:20 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-058f-d820-a5ae-fd9f33f50003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/21901e9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F45%2Fd2%2Ffa18b7294d4691520f103ad1dd8b%2Fpetroleo.jpeg">
        <media:description>Este año EU producirá la mayor cantidad de petróleo desde 1991.  (Foto: Cortesía Fortune)</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La reunión de la OMC cierra sin acuerdos en pesca y agricultura</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/02/reunion-de-omc-cierra-sin-acuerdos-en-pesca-y-agricultura</link>
      <description>La directora general del organismo, Ngozi Okonjo-Iweala, destacó que la reunión tuvo lugar "contra un trasfondo internacional marcado por la mayor incertidumbre de cualquier tiempo que se recuerde".</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(ABU DABI, Emiratos Árabes Unidos) -&lt;/b&gt; La reunión ministerial de la &lt;b&gt;Organización Mundial del Comercio (OMC) concluyó&lt;/b&gt; el sábado con un &lt;b&gt;fracaso de las negociaciones sobre las subvenciones a la pesca y la agricultura&lt;/b&gt; , los dos temas centrales de esta conferencia celebrada en Abu Dabi. La 13ª Conferencia Ministerial puso de manifiesto las profundas divisiones existentes entre los 164 países miembros y siembra dudas sobre la eficiencia de esta organización multilateral en medio de tensiones geopolíticas que amenazan el comercio mundial. &lt;/p&gt;Acuerdo sobre el comercio electrónico 
&lt;p&gt;"A pesar de nuestros esfuerzos, no logramos ponernos de acuerdo sobre algunos textos de gran importancia para muchos de nuestros miembros", declaró el ministro de Comercio Exterior de los Emiratos Árabes Unidos, Thani Al Zeyoudi, en la rueda de prensa final. La directora general del organismo, Ngozi Okonjo-Iweala, destacó que la reunión tuvo lugar "contra un trasfondo internacional marcado por la mayor incertidumbre de cualquier tiempo que se recuerde". "Hemos trabajado duro esta semana, hemos conseguido algunas cosas importantes y no logramos completar otras", afirmó la economista nigeriana, quien insistió en que "el vaso estaba medio lleno". La OMC, el único organismo internacional que dirime las reglas del comercio entre países, funciona por consensos, con lo que es necesario el acuerdo de todos los miembros para sellar acuerdos. "La belleza de la OMC radica en el hecho que cada miembro dispone de un voto igual, pero esto tiene también un coste", señaló Okonjo-Iweala. El organismo ya venía desestabilizado desde finales de 2019 por la parálisis de un mecanismo que permitía resolver diferencias entre sus miembros, bloqueado por Estados Unidos. Pero existían esperanzas de repetir el éxito de la reunión de 2022, que culminó con un acuerdo sobre pesca y para restablecer un sistema de resolución de disputas para finales de año, ahora enterrado. "La OMC necesitaba una buena crisis y puede que esta nos haga tomar conciencia de que no podemos continuar así", dijo un alto responsable europeo partícipe de la reunión. Después de cinco días de reuniones, las negociaciones sobre agricultura y subvenciones a la pesca cayeron en saco roto y solo se logró un acuerdo de último minuto sobre comercio electrónico. "Aunque se haya salvado el comercio electrónico, podemos hablar de una crisis en la OMC", señaló una fuente cercana a las discusiones. Las negociaciones sobre agricultura se toparon con las reivindicaciones de India, un actor muy influyente en cada una de las reuniones ministeriales. El acuerdo se perfilaba complejo dadas las protestas de los agricultores en la misma India y en varios países de la Unión Europea, como España y Francia. En 2015, la OMC ya tomó la histórica decisión de eliminar los subsidios a la exportación de productos agrícolas, pero numerosos miembros pedían abordar las medidas domésticas que distorsionan el comercio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los debates giraron en torno al acceso a los mercados, la competencia y las restricciones a la exportación, pero también sobre la seguridad alimentaria que provocó fuertes desacuerdos. India y otros países reclamaban hacer permanente una medida temporal que permite a las administraciones mantener reservas públicas de alimentos, pero algunas delegaciones se opusieron firmemente por temor a que una eventual liberación de esas provisiones perturbe el mercado mundial. En el sector de la pesca, la OMC alcanzó un acuerdo en 2022 para prohibir los subsidios a la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada (INDNR), la pesca de bancos sobreexplotados y la pesca de altura no reglamentada que contemplaba excepciones para los países en desarrollo. En esta ocasión, los países no consiguieron ponerse de acuerdo en el periodo de transición acordado a estos países y numerosas delegaciones estimaron que India pedía un plazo demasiado amplio. "Varios países expresaron posiciones radicales en favor solo de sus intereses y no permitieron avanzar hacia un compromiso satisfactorio", dijo el ministro francés de Transición Ecológica, Christophe Béchu. India, en cambio, aceptó a última hora levantar su veto a la extensión de la moratoria aduanera sobre las transmisiones electrónicas, pero solo por dos años. Esta moratoria se ha prorrogado de manera regular desde 1998, cuando los países miembros de la OMC acordaron por primera vez no imponer derechos de aduana a la transmisión electrónica de productos digitales. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/90063a7/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F42%2Fa2%2F085c6389468ba61fbbf4d85a4cc8%2Fomc.jpg" length="1274815" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Organización Mundial de Comercio</category>
      <category>Comercio mundial</category>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:51:48 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sat Mar 02 10:58:29 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ff92-d820-a5af-ff9726c40003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/90063a7/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F42%2Fa2%2F085c6389468ba61fbbf4d85a4cc8%2Fomc.jpg">
        <media:description>La reunión de la OMC cierra sin acuerdos en pesca y agricultura</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Monte de Piedad logra acuerdo con sindicato</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/monte-de-piedad-logra-acuerdo-con-sindicato</link>
      <description>El contrato colectivo de trabajo será sometido a votación de los trabajadores.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;sindicato &lt;/b&gt; y la &lt;b&gt;administración &lt;/b&gt; de Nacional &lt;b&gt;Monte de Piedad&lt;/b&gt; (NMP) &lt;b&gt;llegaron a un acuerdo de contrato colectivo de trabajo&lt;/b&gt; (CCT). Entre los puntos de acuerdo está el &lt;b&gt;aumento salarial de 18%&lt;/b&gt; , así como el &lt;b&gt;pago de 100% de salarios caídos&lt;/b&gt; ; además de unos ajustes el CCT, comentó a Expansión la dirigencia sindical. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El siguiente paso es someter a votación el CCT para que los trabajadores de la institución avalen el acuerdo y se levante la huelga, informó Monte de Piedad en un comunicado. Las autoridades laborales serán quienes definan las fechas. La votación se realizará en los más de 300 centros de trabajo, con base en la reforma laboral de 2019, subrayó el sindicato. El acuerdo “otorga viabilidad a la labor del Monte para seguir honrando su misión de ayudar a quien lo necesite”, aseguró la institución en un comunicado. “Ahora queda que sean los trabajadores los que validen esta propuesta en libertad y pleno ejercicio de sus derechos, para reanudar labores y proceder con la urgente modernización de nuestra Institución”, se lee en el documento. La huelga en Monte de Piedad inició el 15 de febrero, luego de que no se logrará un acuerdo en torno al contrato colectivo de trabajo, tras varias prórrogas en el proceso de negociación. Tras el estallido de la huelga la negociación entre las partes se llevó a cabo en audiencias con el Tribunal Laboral y el Centro Federal de Conciliación y Registro Laboral, detalló Monte de Piedad al tiempo de agradecer “la apertura a la negociación y el diálogo” que mostró la dirigencia sindical. “Mantenemos la confianza en que este proceso, llevado con transparencia, voluntad y diálogo con los trabajadores, derive en la consolidación de un acuerdo que fortalezca el futuro de Nacional Monte de Piedad, sus clientes y proveedores, y toda la sociedad mexicana”, expuso la administración de la institución. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/903d283/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2F37%2F9b4e1f134548b65604e5a72a656a%2Fmonte-de-piedad-967602-e48b28df-84e5-4dfe-8f0b-60e1f36ebb64-web.jpeg" length="493293" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Huelgas</category>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:28:53 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 23:41:42 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fcb9-d8eb-addd-fdbb0b260003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/903d283/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2F37%2F9b4e1f134548b65604e5a72a656a%2Fmonte-de-piedad-967602-e48b28df-84e5-4dfe-8f0b-60e1f36ebb64-web.jpeg">
        <media:description>E48B28DF-84E5-4DFE-8F0B-60E1F36EBB64</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>No solo BBVA, NU México presenta fallas hoy para hacer transferencias</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/nu-mexico-presenta-fallas-hoy</link>
      <description>Algunos usuarios reportaron problemas al momento de querer realizar transferencias.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Usuarios de &lt;b&gt;NU México&lt;/b&gt; comenzaron a reportar a través de redes sociales problemas para &lt;b&gt;realizar transferencias&lt;/b&gt; . De acuerdo con los clientes de la Sofipo, aunque podían ingresar a su aplicación, los movimientos de transferencia no se veían reflejados. &lt;/p&gt;Pronunciamiento de NU México 
&lt;p&gt;El indicador de Downdetector muestra un aumento en las notificaciones de problemas enviadas en las últimas 24 horas en comparación con el volumen típico de notificaciones por hora del día. De acuerdo con el Estado de Conexión de Las Instituciones Participantes del Spei del Banco de México (Banxico), éste de desconectó dos veces, lo que genera fallas en las transferencias. "Algunos de nuestros clientes experimentaron intermitencias para realizar transferencias vía SPEI. El sistema ya se encuentra operativo y en proceso de estabilización", aclaró. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1007af5/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F6d%2Fd9%2F0190942540dda7598bcb895641b4%2Fnu-inversion.jpeg" length="114549" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Servicios bancarios</category>
      <category>Finanzas personales</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 21:24:06 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 16:55:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fbda-d8eb-addd-fbfbff550003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1007af5/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F6d%2Fd9%2F0190942540dda7598bcb895641b4%2Fnu-inversion.jpeg">
        <media:description>NU México presenta fallas hoy para hacer transferencias</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ingresos petroleros y tributarios quedan por debajo de sus metas en enero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/ingresos-tributarios-petroleros-no-logran-meta-hacienda</link>
      <description>En el reporte de Hacienda se observó un crecimiento de 28.6% en el gasto programable.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Terminó febrero y con marzo llegaron las cifras actualizadas de la &lt;b&gt;Secretaría de Hacienda y Crédito Público&lt;/b&gt; (SHCP) al cierre del primer mes de &lt;b&gt;2024&lt;/b&gt; , que indican diferencias entre los ingresos públicos programados y lo que realmente llegó al erario público. En &lt;b&gt;enero&lt;/b&gt; , los ingresos totales fueron 29,421 millones de pesos (mdp) menores a lo programado, principalmente por una diferencia de 39,458 mdp en la llegada de ingresos petroleros. En tanto, los &lt;b&gt;i&lt;/b&gt; ngresos tributarios quedaron 3,160 mdp por debajo de lo esperado, refiere el informe de las finanzas y deuda pública de Hacienda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finanzas públicas y la deuda pública a enero de 2024.&lt;a href="https://t.co/SHKBf9r93l"&gt;https://t.co/SHKBf9r93l&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/4PBtOGCfym"&gt;pic.twitter.com/4PBtOGCfym&lt;/a&gt; Además, la recaudación por concepto de IVA registró una disminución de 3.8% en términos reales respecto a enero de 2023. Por su parte, los ingresos por ISR disminuyeron 1.2% real anual, aunque fueron ligeramente mayores a lo programado para el mes. &lt;/p&gt;Presumen inversión y crece gastoLa dependencia a cargo de Rogelio Ramírez de la O señaló que la inversión en infraestructura aumentó 65% real respecto a enero de 2023, el crecimiento más grande desde 2009 para el mes.“En particular, la inversión física directa de Pemex y CFE fue 2.8 y 1.8 veces mayor que la registrada en el mismo mes de 2023, respectivamente”, destacó Hacienda.Al cierre de enero, el gasto neto presentó un incremento de 21.3% real anual, superior al promedio de 3.3% de los últimos 10 años para el mismo mes. El crecimiento fue impulsado principalmente por el desempeño del gasto programable, el cual aumentó 28.6% real anual, informó Hacienda.Destacó que el déficit presupuestario llegó a 152,766 mdp, ubicándose 10,089 mdp por debajo del nivel programado para el mes. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;— Hacienda (@Hacienda_Mexico) 
&lt;a href="https://twitter.com/Hacienda_Mexico/status/1763650965243113750?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 1, 2024&lt;/a&gt; 
&lt;p&gt;La dependencia detalló que en enero “los ingresos presupuestarios se mantuvieron prácticamente constantes en términos reales respecto al mismo mes de 2023. Los ingresos tributarios aumentaron 4.8% real anual, entre los cuales destacó el desempeño del IEPS, cuya recaudación creció 61.1% real anual derivado del aumento del componente de combustibles”. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e60c36c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2F3a%2F3306cc50465a85e57e699a856b2c%2Fsin-la-meta-ingresos-tributarios-y-petroleros-no-logran-estimacion-hacienda-0a.jpeg" length="260055" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Finanzas públicas</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 21:04:36 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 16:04:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fba7-d820-a5af-fbb792350002</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e60c36c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2F3a%2F3306cc50465a85e57e699a856b2c%2Fsin-la-meta-ingresos-tributarios-y-petroleros-no-logran-estimacion-hacienda-0a.jpeg">
        <media:description>¡Sin la meta! Ingresos tributarios y petroleros no logran estimación: Hacienda</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hacienda reduce el subsidio al diésel</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/hacienda-reduce-subsidio-al-diesel-precio-gasolina</link>
      <description>La cuota por el impuesto IEPS será de 6.08 pesos por litro; para el diésel, un monto mayor al de la semana que termina este viernes, de 5.79 pesos por litro.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Para la semana del &lt;b&gt; &lt;/b&gt; 2 al 8 de marzo se redujo el &lt;b&gt; subsidio &lt;/b&gt; que otorga &lt;b&gt; Hacienda al diésel&lt;/b&gt; . La cuota por el Impuesto Especial sobre Producción y Servicios (IEPS) será de 6.08 pesos por litro, detalló la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP) en el Diario Oficial de la Federación (DOF). La cuota de la semana que está por terminar fue de 5.79 pesos por litro para el diésel. Para la &lt;b&gt;gasolina Magna, &lt;/b&gt; la cuota será de 5.21 pesos, la misma que aplicó para la semana que termina. &lt;/p&gt;¿Cuánto cuesta la gasolina en México? 
&lt;p&gt;En tanto, la gasolina Premium no gozará de descuentos a su tasa del IEPS, como ha ocurrido en el transcurso del año. La tasa de IEPS que se cobra por litro a este combustible es de 5.21 pesos. El objetivo de otorgar subsidios, estímulos fiscales o descuentos a las cuotas &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2022/06/21/que-es-el-ieps-como-se-calcula"&gt;IEPS &lt;/a&gt; es amortizar la escalada de precios cuando sube el precio del petróleo. Cuando los precios del petróleo se mantienen estables o no tienen grandes incrementos, Hacienda cobra completamente las cuotas IEPS, lo que ayuda a la recaudación de ingresos tributarios. El viernes 1 de marzo, el precio promedio de la gasolina Magna en México reportó 23.10 pesos por litro, el de la gasolina Premium 24.72 pesos, y el del diésel de 24.86 pesos, de acuerdo con la agencia PETROIntelligence. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9bdfa20/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F41%2F57%2Fc3dcd4cd476283b48039b88f55f5%2Fhacienda-redujo-el-subsidio-al-diesel-como-quedo-el-precio-del-litro.jpeg" length="326642" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>IEPS</category>
      <category>diésel</category>
      <category>Precios de las gasolinas</category>
      <category>Gasolina</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 19:40:13 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 14:40:12 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fb61-d820-a5af-fb75628c0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9bdfa20/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F41%2F57%2Fc3dcd4cd476283b48039b88f55f5%2Fhacienda-redujo-el-subsidio-al-diesel-como-quedo-el-precio-del-litro.jpeg">
        <media:description>Hacienda eliminó el subsidio de 100% a la gasolina magna.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Analistas privados reducen expectativa de inflación</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/analistas-privados-reducen-expectativa-de-inflacion</link>
      <description>Para el 2024, analistas consultados por el Banco de México (Banxico) esperan que la inflación cierre el año en una tasa de 4.10%, desde un 4.17% previo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt; inflación cerrará el año&lt;/b&gt; en una &lt;b&gt;tasa de 4.10%&lt;/b&gt; desde un &lt;b&gt; 4.17% estimado previamente&lt;/b&gt; . La encuesta de analistas privados que hace el Banco de México (Banxico) arrojó que para la inflación subyacente se espera que cierre en 4.06%, la misma tasa que lo estimado en la encuesta pasada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la tasa de interés, los 41 analistas consultados esperan que cierre el año en 9.5% desde el 9.25% que se tenía previsto en la encuesta pasada. Esta semana, en el reporte trimestral de Banxico, los miembros de la Junta dijeron que se puede hacer &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/29/seria-un-error-bajar-tasa-de-interes-jonathan-heath"&gt;un "ajuste fino"&lt;/a&gt; a la tasa de interés y que será hasta que se tengan los datos más recientes de inflación cuando se discuta que debe comenzar el ciclo de bajas. El subgobernador Jonathan Heath dijo que la tasa real ex ante que él considera adecuado es de &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/29/seria-un-error-bajar-tasa-de-interes-jonathan-heath"&gt;7.5% desde el 7.75%&lt;/a&gt; que se ubica actualmente. Además, destacó que en un estudio del Fondo Monetario Internacional (FMI) se concluye que es un error de política monetaria declarar una victoria prematura. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6fb153a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fef%2Ff3%2Fb4f252b24e65accdbb1d74e1217d%2Fbanxico-tasa-de-interes-2024.jpeg" length="428890" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <category>Inflación</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 18:24:14 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 14:11:53 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fab6-d820-a5af-fab797ba0001</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6fb153a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fef%2Ff3%2Fb4f252b24e65accdbb1d74e1217d%2Fbanxico-tasa-de-interes-2024.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>BBVA reporta fallas en sus sistemas</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/bbva-falla-app</link>
      <description>El banco informó a sus usuarios que sus sistemas presentaban fallas sin especificar si sólo era la app o también en sucursales.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El banco &lt;b&gt; BBVA &lt;/b&gt; México reportó &lt;b&gt; fallas &lt;/b&gt; en sus &lt;b&gt; sistemas&lt;/b&gt; este viernes. El banco no detalló si las fallas ocurren sólo en la &lt;b&gt;aplicación móvil&lt;/b&gt; pero los usuarios han dicho en redes sociales que también está afectada la infraestructura como cajeros automáticos y servicio en ventanillas. &lt;/p&gt;¿No funciona BBVA hoy? 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/db/f1/bbbbf9024e35bfbd723d5a0bea17/bbva.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;"BBVA México informa a todos sus usuarios que presentamos fallas en nuestro sistema. Estamos trabajando para solucionarlas cuanto antes y dar curso a las operaciones que nuestros usuarios requieran", destacó en un breve comunicado en redes sociales. El banco es el más grande por número de activos y clientes en el país. Al ierre del 2023, BBVA México tenía más de 28 millones de clientes y una red de 1,706 sucursales y 14,500 cajeros automáticos. El banco reportó que el año pasado tuvo ganancias de 100.2 millones de pesos. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/82bc7af/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2F7d%2F34a924c545ad9722a099ae38cf73%2F394247078-649047307389834-6720925357038566551-n.jpeg" length="38432" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>BBVA Bancomer</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:49:44 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 12:32:00 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fad6-d820-a5af-fad728b50003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/82bc7af/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2F7d%2F34a924c545ad9722a099ae38cf73%2F394247078-649047307389834-6720925357038566551-n.jpeg">
        <media:description>falla-bbva-hoy</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las remesas se desaceleran en enero y llegan a 4,574.6 mdd</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/remesas-se-desaceleran-enero-2024</link>
      <description>En el primer mes de este año, las remesas que llegaron a México cayeron 16.8% en comparación con el mes previo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;llegada de remesas a México se desaceleró&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;enero &lt;/b&gt; pasado. En el primer mes del año, las &lt;b&gt;remesas sumaron 4,574.6 millones de dólares&lt;/b&gt; , lo que significa una &lt;b&gt;caída de 16.8%&lt;/b&gt; en comparación con diciembre de 2023, de acuerdo con datos del Banco de México (Banxico). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El monto de remesas que llegó en enero fue el más bajo desde febrero de 2023. En comparación con enero del 2022, las remesas registraron un crecimiento de 3.1%. En enero se registraron 11.8 millones de transacciones para hacer los envíos y el monto de envío promedio fue de 389 dólares. En el flujo acumulado de los últimos 12 meses, que comprende desde febrero de 2023 a enero de 2024, sumó 63,459 millones de dólares, una cifra récord. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dc398c9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F17%2F96%2Fcdd6593d4278b8a63e963afa4473%2Fremesas-se-desaceleran.jpeg" length="326378" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Remesas</category>
      <category>Banco de México</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 15:53:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 10:53:10 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fa89-d820-a5af-fa9ddbf00003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dc398c9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F17%2F96%2Fcdd6593d4278b8a63e963afa4473%2Fremesas-se-desaceleran.jpeg">
        <media:description>remesas-se-desaceleran</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Finamex busca capitalizar el nearshoring</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/finamex-aprovechar-nearshoring-mexico</link>
      <description>Una de las principales casas de bolsa en México pretende aprovechar esta tendencia, al tiempo que atrae a pequeños inversionistas.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Casa de Bolsa &lt;b&gt;Finamex cumplió 50 años en México&lt;/b&gt; . De la mano de su CEO, Eduardo Carrillo, la sexta entidad más grande por número de clientes tiene planes de expansión con ayuda de la tecnología. El &lt;b&gt;nearshoring &lt;/b&gt; es una de las promesas económicas para los siguientes años y &lt;b&gt;la administradora mexicana no quiere desaprovecharla&lt;/b&gt; . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;EXPANSIÓN: ¿Qué espera Finamex de la tendencia de relocalización de empresas?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EDUARDO CARRILLO:&lt;/b&gt; Llevamos 50 años en México y hemos pasado por muchas etapas. Hemos visto el contexto del país por muchos ciclos económicos y lo que tenemos de valor es la experiencia de nuestros consejeros. El nearshoring es una gran oportunidad para México, creo que todavía hay retos que tenemos que resolver, tanto el sector privado como el público, conjuntamente, para sacarle el potencial que pudiera tener, como temas de infraestructura. La inversión que hemos empezado a ver este año es muy alentadora y en los siguientes años veremos nuevas empresas entrando a México. Se contrasta este fenómeno con lo que pasa en el mercado de valores porque tenemos empresas que están buscando deslistarse y hay un factor importante: el mercado de capitales en México no ha logrado desarrollarse a su máximo potencial, pero la nueva Ley del Mercado de Valores es un contrapeso para afrontar la situación y darle más facilidades a muchas empresas a que encuentren financiamiento. &lt;b&gt;E: ¿Cuál es el efecto de las altas tasas de interés para la llegada de inversionistas?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; Yo creo que el ciclo de altas tasas es temporal, eventualmente, deben bajar, no sólo en México, sino en el mundo. Los retornos que están buscando los inversionistas cuando vienen a México es con una visión de mediano y largo plazos, por lo que creo que van a tener los rendimientos esperados, independientemente de la tasa de interés. El inversionista extranjero busca invertir en el sector privado, no se fija en dónde está la tasa de Banxico, busca otras alternativas que van con su negocio; la tasa es para otro tipo de inversionista, pero no para el que llega por nearshoring. La tasa pesa y es un costo de oportunidad implícito, pero cuando una empresa extranjera viene a invertir en una fábrica o parque industrial, busca otros retornos. &lt;b&gt;E: ¿Qué hacen para atraer inversionistas más pequeños?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; Lo primero es tener un producto atractivo para los clientes, porque es increíble que hay más de 4 mil millones de pesos en chequeras al cero, en donde los inversionistas no tienen ninguna tasa de interés. Mucho tiene que ver con la educación financiera. Nosotros hemos desarrollado diferentes productos que ayudan a los clientes a recibir una tasa de interés competitiva con riesgos limitados y vamos a seguir desarrollándolos. En los siguientes años, un pedazo de esos 4 mil millones de pesos debe migrar hacia cuentas de algún tipo de inversión o gente que busca algún tipo de tasa de interés. La gente empezó a resentir la inflación tan alta y eso provoca que busques alternativas diferentes para hacer crecer tus ingresos y una muy fácil es con tus ahorros en una cuenta de inversión o que te dé intereses. En México, hay empresas y productos que dan eso y esta es una tendencia que va a seguir creciendo en los próximos años. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;E: ¿Cómo se compite con productos como Cetes directo?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC:&lt;/b&gt; Cetes directo es, probablemente, el mejor producto financiero de inversión que se ha creado en México, porque llevó a clientes retail un producto de ahorro e inversión desde 100 pesos. En Finamex ofrecemos acciones, reportos, tipo de cambio y fondos de inversión, y creo que el siguiente producto natural es ofrecer productos de deuda, como Cetes. Los clientes cada vez están conociendo más, están aprendiendo sobre este mundo de inversiones y creo que la tecnología nos ha ayudado a desmitificar que para invertir necesitas millones de pesos. &lt;b&gt;E: ¿Qué tanto aprovecha Finamex la digitalización?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; En la pandemia arrancamos nuestra propuesta digital como un tema proteccionista: nos dimos cuenta de que la institución que no tenga una oferta digital para sus clientes los va a perder, olvídate de capturar nuevos. La segunda decisión fue tratar de desarrollar la parte fintech: hoy hemos captado más de 40,000 clientes 100% digitales. La principal prioridad de inversión es el desarrollo tecnológico y pensamos invertir cientos de millones de pesos en los siguientes cinco años. El aspecto importante es que la gente quiere alternativas simples, como un arranque, y luego educarlos en los diferentes productos, ahí es donde tenemos que entrar nosotros para que pueda tener el mejor de acuerdo a sus necesidades. México siempre ha tenido un potencial de crecimiento muy grande. Hace unos años tuvimos la reforma energética y ahora viene todo el tema de nearshoring. Son ciclos económicos que van creando oportunidades, debemos ayudar, tanto a los mexicanos como a las empresas mexicanas, a seguir desarrollándose y a que el país crezca. &lt;b&gt;E: ¿Les preocupa el entorno político de cara a las próximas elecciones?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; Como institución 100% mexicana, más que preocuparte tienes que aprender a decir: ‘Este es el gobierno que me toca hoy. ¿Cómo trabajo para desarrollar mi negocio y hacerlo crecer dentro de este gobierno?’. &lt;b&gt;E: ¿Cómo le gustaría ver a Finamex en cinco años?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC:&lt;/b&gt; Nos vemos tomando en cuenta todo lo que se está haciendo por la educación financiera en el tema de inversiones. Nos hemos convertido en una casa de bolsa referente en México, lo fuimos durante una época, luego nos escondimos un ratito y otra vez estamos creciendo. Buscamos tener una plataforma robusta y buena para inversionistas en la parte de deuda, trabajando con fondos globales, tanto locales como extranjeros, estamos empezando a convertirnos en un referente mexicano. Me gustaría ser visto en cinco años como la casa de bolsa más importante de México y ahí vamos paso a paso. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/eb8c485/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F31%2Fe6%2F37b6b1dd4e349b96a7917fb6d8c1%2Fentrevista-eduardo-carrillo.jpg" length="136217" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>CASA DE BOLSA FINAMEX, S.A.B. DE C.V.</category>
      <category>nearshoring</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 11:29:32 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 07:01:54 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f763-d8eb-addd-f7e394070003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/eb8c485/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F31%2Fe6%2F37b6b1dd4e349b96a7917fb6d8c1%2Fentrevista-eduardo-carrillo.jpg">
        <media:description>Finamex busca capitalizar el nearshoring</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>México arranca el año con 52 anuncios de inversión por casi 26,000 mdd</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/mexico-arranca-el-ano-con-52-anuncios-de-inversion-por-casi-26-000-mdd</link>
      <description>El 62% de los anuncios de inversión corresponde a la industria del sector manufacturero.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Durante los primeros dos meses de 2024, &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; ha registrado &lt;b&gt;52 anuncios de inversiones&lt;/b&gt; , los cuales ascienden a 25,844 millones de dólares (mdd). Se espera que este monto se vea reflejado entre dos y tres años. Información de la &lt;b&gt;Secretaría de Economía&lt;/b&gt; refiere que dichos anuncios significan la creación de 28,702 empleos directos en el país. El 62% de los anuncios de inversión corresponde a la industria del sector manufacturero, siendo la industria de bebidas la que concentra el mayor monto, impulsada principalmente por el anuncio de Femsa por 9,965 mdd. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras ramas del sector manufacturero que representan parte de las inversiones son: automóviles, con12%; hierro y acero, con12%; y autopartes, con 9%. El resto de las ramas concentra el 5%. Además de la inversión de Femsa, destaca la de Amazon Web Services en Querétaro por 4,963 mdd, la de DHL por 4,000 mdd y Ternium por 1,945 mdd. Querétaro, Estado de México, Nuevo León y Puebla son las entidades que lideran la inversión anunciada en los dos primeros meses del año. Coahuila, Quintana Roo y Tabasco son las entidades con mayor empleo anunciado, concentrando el 47% del total. La dependencia que encabeza Raquel Buenrostro destaca que estos anuncios reafirman que México se encuentra en un momento inmejorable para recibir inversiones, gracias a la política económica del gobierno mexicano, que promueve el nearshoring y el impulso de las industrias estratégicas. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/888d7f4/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3b%2Fed%2F589dc8134e4d8afe2195a2b3b122%2Fque-es-la-inversion-extranjera-directa-y-por-que-es-tan-importante-para-mexico.jpeg" length="287110" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Inversiones</category>
      <category>Empleo</category>
      <category>Secretaría de Economía</category>
      <category>Inversión extranjera directa</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:34:19 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 11:43:47 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f781-d8eb-addd-f7a30ac50004</guid>
      <dc:creator>Patricia Tapia</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/888d7f4/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3b%2Fed%2F589dc8134e4d8afe2195a2b3b122%2Fque-es-la-inversion-extranjera-directa-y-por-que-es-tan-importante-para-mexico.jpeg">
        <media:description>¿Qué es la inversión extranjera directa y por qué es tan importante para México?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trabajadores de Monte de Piedad votarán por continuidad de huelga</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/trabajadores-monte-piedad-votaran-huelga</link>
      <description>En caso de no llegar a un acuerdo entre la administración y el sindicato de Monte de Piedad esta semana, los trabajadores decidirán si continúa o se levanta la huelga.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Hoy se cumplen &lt;b&gt;dos semanas&lt;/b&gt; del inicio de la &lt;b&gt;&lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/16/que-pasa-huelga-nacional-monte-de-piedad"&gt;huelga en Nacional Monte de Piedad&lt;/a&gt;&lt;/b&gt; (NMP), la cual comenzó al no llegar a un acuerdo entre la administración y el sindicato en torno al contrato colectivo de trabajo (CCT). En caso de seguir sin acuerdo esta semana, la juez definió que serán los trabajadores quienes &lt;b&gt;decidirán si la huelga continúa o se levanta&lt;/b&gt; . “La votación podría llevarse a cabo tan pronto como el 4, 5 y 6 de marzo en las distintas sucursales alrededor del país”, informó Monte de Piedad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estaremos atentos a la decisión que tomen los trabajadores en absoluta libertad”, agregó la institución. Expansión consultó al sindicato de trabajadores de Monte de Piedad sobre la votación de los trabajadores, pero no ofrecieron comentarios. Esta semana han tenido lugar mesas de conciliación con la participación de la Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS) y el Centro Federal de Conciliación y Registro Laboral, en las que las partes involucradas buscan un acuerdo que ponga fin a la huelga. La huelga &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/15/huelga-monte-piedad-inicia"&gt;comenzó el 15 de febrero&lt;/a&gt; , luego de no lograr un acuerdo en torno al contrato colectivo de trabajo entre el sindicato y la administración de la institución. El sindicato ha dicho que la huelga se terminará tan pronto como la administración acepte dar un aumento de 5%, luego de que en los últimos tres años los trabajadores no han tenido un incremento salarial. La administración de Monte de Piedad recordó que la votación ocurrirá en medio de una situación “adversa” tanto para el empeño como para la institución. “De 2019 a la fecha, hemos perdido a la tercera parte de nuestros clientes”, sostuvo. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9573795/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe1%2Ff2%2F637f2f53428da576e4641222ed41%2Fmonte-de-piedad-huelga-negociacion-andrea-murcia-cuartoscuro.jpeg" length="473879" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Huelgas</category>
      <category>Contratos colectivos</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 22:12:20 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:12:19 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f532-d8eb-addd-f5b3fa610003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9573795/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe1%2Ff2%2F637f2f53428da576e4641222ed41%2Fmonte-de-piedad-huelga-negociacion-andrea-murcia-cuartoscuro.jpeg">
        <media:description>Trabajadores de Monte de Piedad votarán si continua o no la huelga</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>En 17 años, participación económica de mujeres en México ha pasado de 43 a 46%</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/participacion-economica-mujer-mexico-aumento-3-en-17-anos</link>
      <description>El IMCO apunta que en el país la participación de las mujeres en la economía tiene un retraso importante respecto al promedio de la OCDE.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;participación económica de las mujeres&lt;/b&gt; &lt;b&gt;en México&lt;/b&gt; se ha quedado prácticamente estancada en los últimos sexenios, pues desde la administración de Felipe Calderón a la de Andrés Manuel López Obrador, ha crecido apenas 3 puntos porcentuales. De acuerdo con un análisis del Instituto Mexicano para la Competitividad ( &lt;b&gt;IMCO&lt;/b&gt; ), la participación económica de las mujeres en 2006 se ubicó en 43%, mientras que, al cierre de 2023, fue de 46%. Dicho porcentaje se trata de las mujeres de 15 años y más que tienen o buscan un empleo remunerado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este 46% de participación de las mujeres se ubica muy por debajo del promedio de la OCDE, que es de 56.4%; para cerrar esta brecha, el IMCO calcula que México podría llegar a ese promedio hasta 2064. En el contexto del año electoral y que por primera vez México tendrá una mujer como presidenta, Fernanda García, directora de Sociedad Incluyente del centro de investigación, consideró que no obligatoriamente se tendría una agenda con más enfoque de género, pero sí es una oportunidad a nivel legislativo para impulsar políticas públicas que favorezcan la inclusión femenina en la economía. Según las estimaciones del think tank , si se acelerara el paso de participación de las mujeres para llegar en 2030 al 56.4% de la OCDE, se aportaría un 15% al PIB de México. Otro punto importante es que 54% de las mujeres que están en la economía, lo hacen de manera informal, este nivel se ha mantenido en las últimas dos décadas, la implicación de esto es que 13 millones de mujeres no tienen certidumbre jurídica, carecen de acceso a la salud y no cuentan con prestaciones laborales. &lt;/p&gt;Discriminación laboral 
&lt;p&gt;En un ejercicio, donde se abarca desde el sexenio de Vicente Fox hasta 2023, con AMLO, el IMCO identificó que dos de cada 10 mujeres ocupadas se han enfrentado a una discriminación laboral. Lo preocupante de las mujeres que han padecido esta discriminación es que únicamente un 8% denuncia. Con base en datos de la última Encuesta Nacional sobre la Dinámica de las Relaciones en los Hogares, del Inegi, la principal forma de discriminación que señalan las mujeres es la de tener menores oportunidades que un hombre para ascender, seguida por un menor pago por el mismo trabajo o puesto. El IMCO destaca que las mujeres que se desempeñan en la formalidad tienen un ingreso de 6,749 pesos en promedio, inferior a los 7,783 pesos que perciben los hombres. La reflexión es que el aumentar la participación de las mujeres en la economía es un buen negocio, pues el 24% de la población femenina no cuenta con ingresos propios y esto no solo depende del gobierno, también las empresas deben impulsar desde su trinchera. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d970a56/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa2%2F0c%2F7a4383014c359e805d83c68524aa%2Fmujeres-puestos-directivos.jpg" length="10485251" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Mujeres</category>
      <category>Reforma laboral</category>
      <category>Equidad de género</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 22:10:39 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:16:35 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f5d7-d820-a5af-fdd7620f0003</guid>
      <dc:creator>Patricia Tapia</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d970a56/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa2%2F0c%2F7a4383014c359e805d83c68524aa%2Fmujeres-puestos-directivos.jpg">
        <media:description>Mujer dentro de su oficina sosteniendo una tablet y viendo hacia el horizonte.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Se pensionan 72,623 mexicanos con tasa de reemplazo del 72%: Consar</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/mas-72-623-mexicanos-pensionan-72-ultimo-salario-consar</link>
      <description>De enero de 2021 a diciembre pasado, 63,360 personas han logrado pensionarse gracias a la reducción de las semanas cotizadas.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Hasta diciembre pasado, 72,623 mexicanos accedieron a una &lt;b&gt;pensión&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; , de acuerdo con información de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro ( &lt;b&gt;Consar&lt;/b&gt; ). De esta cifra 67,644 personas pudieron acceder a una pensión gracias a la reducción de semanas, mientras que solo 4,893 personas tenían más de las 1,250 semanas que se pedían antes de la reforma de 2020. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las más de 72,623 personas que accedieron a una pensión se retiraron en promedio con el 72% de su último salario, destacó la Consar. “La reforma (de 2020) vino a poner solución a varias de estas problemáticas, sin embargo, la mayoría de los trabajadores verán el resultado en 2031, cuando las aportaciones sean del 15% del salario”, destacó la dependencia en un reporte enviado al Senado. Antes de la reforma de 2020, los mexicanos aportaban 6.5% de su sueldo en aportaciones tripartitas, es decir, en conjunto con las empresas y el gobierno. Tras la reforma cada año estas aportaciones aumentarán hasta el 2031. “Los primeros resultados de la reforma son visibles gracias a la reducción en el requisito de semanas cotizadas y a la mayor pensión mínima garantizada”, añadió la Consar. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/427abd1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd0%2Fbe%2Fbc637e314bc0963ebf4f31558060%2Fmas-de-72-623-mexicanos-se-pensionaron-con-el-72-de-su-ultimo-salario-consar.jpeg" length="467955" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Pensiones</category>
      <category>Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 21:34:27 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:19:01 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f639-d8eb-addd-f7bbc6770003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/427abd1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd0%2Fbe%2Fbc637e314bc0963ebf4f31558060%2Fmas-de-72-623-mexicanos-se-pensionaron-con-el-72-de-su-ultimo-salario-consar.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>No por mérito propio: Millennials serán la generación más rica de la historia</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/illennials-seran-generacion-mas-rica-historia</link>
      <description>Ahora, lo importante es cómo gastarán en invertirán las grandes fortunas que heredarán en países como Estados Unidos. El cambio generacional de la riqueza redefinirá el rumbo de los negocios.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los &lt;b&gt;millennials&lt;/b&gt; están en camino de convertirse en la &lt;b&gt;generación más rica &lt;/b&gt; de todos los tiempos, no por mérito propio, sino gracias a una transferencia masiva de riqueza y activos procedentes de la llamada generación silenciosa y los baby boomers. &lt;/p&gt;El cambio hará que 90 billones de dólares en activos se muevan entre generaciones sólo en Estados Unidos, lo que convertirá a los millennials adinerados en la generación más rica de la historia ¿La herencia financiará una nueva conciencia? 
&lt;p&gt;Según el &lt;b&gt; Wealth Report 2024 &lt;/b&gt; del Laboratorio de Inteligencia de Knight Frank, se espera que aproximadamente 90 billones de dólares en activos cambien de manos solo en Estados Unidos durante los próximos años. Esto, tal como lo han mostrado otros &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2023/11/30/multimillonarios-acumulan-riqueza-herencia?utm_source=internal&amp;amp;utm_medium=link-recommended"&gt;estudios respecto a las grandes herencias&lt;/a&gt; , representará desafíos y cambios sobre cómo se gestionarán los activos en la próxima década. Pues para las grandes fortunas esto implica también cambios de tendencias en inversiones y liderazgos empresariales. El cambio generacional conlleva una serie de diferencias en la percepción y enfoque hacia la riqueza. Los millennials, conocidos por sus valores ambientales y sociales, están demostrando una mayor conciencia en temas como el cambio climático y la sostenibilidad, señala el reporte de Knight Frank. Según el informe, el 80% de los hombres y el 79% de las mujeres millennials encuestadas están intentando reducir su huella de carbono, en comparación con solo el 59% de los hombres boomers. Estas tendencias están desafiando las estrategias de marketing y las formas tradicionales de inversión. Empresas de diversos sectores se enfrentarán a la necesidad de adaptarse a las preferencias y valores de esta nueva generación de consumidores y empresarios. El &lt;a href="https://www.knightfrank.com/research/article/2024-02-28-how-will-millennials-spend-us90-trillion"&gt;estudio de Knight Frank&lt;/a&gt; tiene alcance global y será publicado en su totalidad la próxima semana. &lt;/p&gt;Latinoamérica está llena de millonarios por herencia 
&lt;p&gt;Un informe de Bloomberg destaca que las fortunas heredadas son más comunes en Latinoamérica que en otras regiones, como Estados Unidos o China. En la región, el 53,8% de los milmillonarios tienen patrimonios parciales o totalmente heredados, según cifras de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal). La próxima década promete ser un período de transformación económica a medida que los millennials asumen un papel más prominente en la gestión de la riqueza mundial. Este cambio generacional no solo influirá en la forma en que se gastan y se invierten los recursos, sino que también podría tener un impacto significativo en la dirección futura de la economía global. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/669d87b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4c%2F38%2Ff72856c14099a8775fa4f291f2db%2Fmillennials-mas-ricos-de-la-historia.jpg" length="531143" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>MILLONARIOS</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 21:08:00 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 16:47:55 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f67c-d8eb-addd-f7ff013b0003</guid>
      <dc:creator>Octavio Torres</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/669d87b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4c%2F38%2Ff72856c14099a8775fa4f291f2db%2Fmillennials-mas-ricos-de-la-historia.jpg">
        <media:description>millennials generacion mas rica de la historia</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La digitalización pone a competir a fintech y bancos: Hacienda</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/digitalizacion-pone-a-competir-a-fintech-y-bancos-hacienda</link>
      <description>Roberto Lazzeri, Jefe de la Oficina del Secretario de Hacienda, señala que la llegada de empresas de tecnología financiera ayuda a la competencia en favor de los usuarios.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;digitalización &lt;/b&gt; abre la puerta a la &lt;b&gt; competencia y favorece la bancarización&lt;/b&gt; de la población ante &lt;b&gt;costos más bajos&lt;/b&gt; . Roberto Lazzeri, Jefe de la Oficina del Secretario de Hacienda, dijo que las fintech han demostrados ser muy eficientes en competir con la banca por tener procesos más eficientes y ágiles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esto representa costos más bajos para los usuarios, fomentan una mayor competencia en el sector y obligan a los bancos tradicionales a mejorar sus servicios”, aseguró en el Fintech México Forum 2024. Por su parte, Andrea Marván, presidenta de la Cofece, destacó que las fintech se han convertido en una alternativa para las personas que nunca han tenido acceso a un servicio financiero. “De los usuarios de fintech, un 45% no había tenido acceso a un servicio financiero, lo cual muestra el importante avance en términos de inclusión financiera y digitalización”, destacó. Marván destacó la importancia de que se regule la operación de las empresas tecnológicas ya que, por ejemplo, en el caso de los agregadores, las altas comisiones no están ayudando a que los pequeños negocios adopten terminales o agregadores para aceptar tarjeta. “Si los comercios no aceptan tarjeta, la población no va a tener incentivos para bancarizarse y ser parte del sistema financiero”, añadió. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8cd450d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4b%2F9d%2Fd1b5a6b14b339394016c895b2a6b%2Fistock-1625497499.jpg" length="162474" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>asociacion-fintech</category>
      <category>Bancos</category>
      <category>Tecnología</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 18:50:31 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 13:54:17 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f62c-d8eb-addd-f7af74b90003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8cd450d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4b%2F9d%2Fd1b5a6b14b339394016c895b2a6b%2Fistock-1625497499.jpg">
        <media:description>Cuentas con rendimientos: la estrategia de las fintech para ganarle a los bancos</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La industria farmacéutica mexicana puede prosperar más con el nearshoring</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/industria-farmaceutica-prosperar-nearshoring</link>
      <description>Hay mano de obra calificada, costos competitivos e infraestructura para propiciar el nearshoring en la industria farmacéutica y de dispositivos médicos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En los últimos años, &lt;b&gt;la industria farmacéutica&lt;/b&gt; y el &lt;b&gt;sector de dispositivos médicos&lt;/b&gt; han experimentado un auge importante, implicando una mayor participación en la economía mexicana, la cual &lt;b&gt;puede prosperar aún más con el nearshoring&lt;/b&gt; . Un informe de KPMG apunta que ante el crecimiento de la industria farmacéutica y de dispositivos médicos, se han desarrollado clústeres especializados en lugares estratégicos del país, un plus para aprovechar el fenómeno de la relocalización de empresas. En 2021, el sector salud representó 6.2% del producto interno bruto (PIB), alcanzando una aportación de 1,590 millones de pesos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en 2021, la industria farmacéutica representó 1.8% del PIB manufacturero, siendo una de las principales beneficiadas por este tipo de actividad. Hasta 2022, se encontraban establecidas 925 empresas locales y multinacionales enfocadas en la producción y comercialización de medicamentos, según el Directorio Estadístico Nacional de Unidades Económicas (Denue) del Inegi. Asimismo, la Asociación de Dispositivos Médicos de la Cámara Nacional de la Industria Farmacéutica (Canifarma) espera que la industria mundial de dispositivos médicos alcance los 612,700 millones de dólares para 2025. Uno de los estados que se vislumbra puede beneficiarse más es Jalisco, pues la Asociación Nacional de Proveedores de la Salud (Anaps) ha identificado 78 intenciones de inversión de empresas asiáticas que buscan reubicar su producción en la entidad, la cual es la tercera del país con mayor producción del sector. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las ventajas que México ofrece, siendo un país manufacturero, están relacionadas con plantillas laborales, las cuales poseen los conocimientos técnicos requeridos y están familiarizadas con la industria, especialmente en aquellos estados con mayor presencia de unidades económicas. De acuerdo con el Inegi y el Denue, en 2022 se identificaron 149 unidades económicas para la fabricación de instrumentos de medición, control, navegación y equipo médico. Algunas de las facilidades para la relocalización de empresas del sector salud en México incluyen, además de mano de obra calificada, costos competitivos, facilidad para hacer negocios, una amplia red de tratados comerciales, infraestructura y calidad de vida. México cuenta con costos de manufactura hasta 25% más bajos que Estados Unidos y alrededor de 6% más bajos que China. "Todos estos factores son determinantes para propiciar el nearshoring de la industria farmacéutica y el sector de dispositivos médicos", señala la consultora. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c24dab1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3c%2F9e%2F06876ce2471faed5bea8d5546ff4%2Fistock-1280979682.jpg" length="372288" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Industria farmacéutica</category>
      <category>nearshoring</category>
      <category>Manufactura</category>
      <category>dispositivos médicos</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 18:05:15 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 13:07:40 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f218-d8eb-addd-f3bba4890000</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c24dab1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3c%2F9e%2F06876ce2471faed5bea8d5546ff4%2Fistock-1280979682.jpg">
        <media:description>Farmacéuticas de EU suben precios de medicamentos muy por encima de la inflación.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Banco de México perfila "ajuste fino" en el recorte a la tasa</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/seria-un-error-bajar-tasa-de-interes-jonathan-heath</link>
      <description>El subgobernador Jonathan Heath dijo que sería un "error" bajar la tasa prematuramente sin haber ganado la batalla contra la inflación; sin embargo, dijo que podría haber un ajuste.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El subgobernador &lt;b&gt;Jonathan Heath&lt;/b&gt; considera que podría haber un " &lt;b&gt;ajuste fino&lt;/b&gt; " en la &lt;b&gt;tasa de interés&lt;/b&gt; en las siguientes semanas. En la presentación del &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/28/banxico-pronostico-crecimiento-economia-mexicana"&gt;reporte trimestral del Banco de México&lt;/a&gt; ( &lt;b&gt;Banxico&lt;/b&gt; ), el subgobernador destacó que el balance de riesgos para la inflación está sesgado al alza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Creo que &lt;b&gt;sería un error enorme empezar a bajar prematuramente la tasa de política monetaria &lt;/b&gt; mucho antes de que no tenemos muy claro de que sí vamos a realmente poder ganar la batalla en el tiempo en que estamos nosotros designando", destacó. El ajuste, que se estima sea de 25 puntos base, podría ocurrir para evitar un apretamiento excesivo con base en sus estimados del nivel adecuado de la tasa real ex ante. Heath dijo que la tasa real ex ante que él considera adecuado es de 7.5% desde el 7.75% que se ubica actualmente. Además, destacó que en un estudio del Fondo Monetario Internacional se concluye que es un error de política monetaria declarar una victoria prematura. Por su parte, Irene Espinosa dijo que no se puede descartar un escenario en que la inflación subyacente deje de descender y que esperará a que se publiquen los datos de inflación antes de tomar una decisión. "Ella es la que mantiene la postura más hawkish , aunque ya anticipada por el mercado", señaló Intercam en un reporte. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3e2d26a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2Fac%2F073ecd40448ea06a27685f05d74f%2Fistock-467128544.jpg" length="272099" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:44:07 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 09:44:08 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f137-d8eb-addd-f1b7fefc0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3e2d26a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2Fac%2F073ecd40448ea06a27685f05d74f%2Fistock-467128544.jpg">
        <media:description>Sería un error enorme bajar prematuramente la tasa de interés: Jonathan Heath</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Inflación en EU aumenta en enero en línea con lo previsto</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/inflacion-estados-unidos-enero-2024</link>
      <description>El índice de precios de los gastos de consumo personal (PCE) subió un 0.3% el mes pasado, informó el jueves la Oficina de Análisis Económico del Departamento de Comercio.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(WASHINGTON) -&lt;/b&gt; Los &lt;b&gt;precios estadounidenses&lt;/b&gt; repuntaron en &lt;b&gt;enero&lt;/b&gt; , pero el aumento anual de la &lt;b&gt;inflación &lt;/b&gt; fue el menor en casi tres años, lo que mantiene sobre la mesa un recorte de las tasas de interés en junio por parte de la &lt;b&gt;Reserva Federal&lt;/b&gt; . El índice de precios de los gastos de consumo personal (PCE) subió un 0.3% el mes pasado, informó el jueves la Oficina de Análisis Económico del Departamento de Comercio. Los datos de diciembre se revisaron a la baja para mostrar que el índice de precios PCE había aumentado un 0.1% en lugar del 0.2% comunicado anteriormente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los 12 meses hasta enero, la inflación PCE avanzó un 2.4%. Se trata del menor incremento interanual desde febrero de 2021, tras el 2.6% de diciembre. Los economistas encuestados por Reuters habían previsto que el índice de precios PCE ganara un 0.3% en el mes y un 2.4% interanual. El aumento mensual reflejó las alzas de los precios al consumidor y al productor del mes pasado, que la mayoría de los economistas atribuyeron a que las empresas subieron los precios a principios de año. Excluyendo los volátiles componentes de alimentos y energía, el índice de precios PCE aumentó un 0.4% el mes pasado, tras subir un 0.1% revisado a la baja en diciembre. El llamado índice de precios PCE subyacente había avanzado un 0.2% en diciembre. La inflación subyacente aumentó un 2.8% interanual en enero, el menor avance desde marzo de 2021, tras subir un 2.9% en diciembre. La Fed hace un seguimiento de las medidas de precios PCE para su objetivo de inflación del 2%. Lecturas mensuales de inflación del 0.2% en el tiempo son necesarias para que la inflación vuelva al objetivo. Un informe separado del Departamento de Trabajo mostró el jueves que las solicitudes iniciales de subsidios estatales de desempleo aumentaron en 13,000, a una cifra desestacionalizada de 215,000, en la semana finalizada el 24 de febrero. Los economistas habían previsto 210,000 solicitudes para la última semana. Las solicitudes se mantienen en niveles históricamente bajos, a pesar de los despidos masivos de principios de año. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b801541/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbb%2F0e%2F2b9696a34a31859acfc7810339e4%2Finflacion-eu-marzo-5.jpeg" length="170870" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Estados Unidos</category>
      <category>Inflación</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:43:58 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 09:43:57 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f532-d8eb-addd-f5b3f4ad0003</guid>
      <dc:creator>Reuters</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b801541/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbb%2F0e%2F2b9696a34a31859acfc7810339e4%2Finflacion-eu-marzo-5.jpeg">
        <media:description>Inflación en Estados Unidos aumenta en enero 2024 en línea con lo previsto</media:description>
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>

