<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Diputados rinden tributo al creador  de Macondo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a04n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>En el aniversario 97 del nacimiento del escritor Gabriel García Márquez, la Cámara de Diputados recordó al premio Nobel de Literatura 1982 como “uno de los maestros de la literatura universal” y ponderó “su genialidad y su contribución al patrimonio cultural de la humanidad”.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Llega a Rusia “una buena historia”    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a03n3cul?partner=rss</link>
	
        <description>Moscú. La novela póstuma de Gabriel García Márquez, En agosto nos vemos, salió ayer a la luz en Rusia, confirmó el grupo editorial AST.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Artistas cubanos colaboran a fomentar el muralismo en San Salvador, Hidalgo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>San Salvador, Hgo., Como parte de las actividades para impulsar el interés de los vecinos de las comunidades indígenas en la elaboración de murales y en las artes plásticas, fue develado el pasado 1º de marzo el mural Hermanamiento de nuestras raíces y corazones de América, en la localidad otomí de El Rodrigo, del municipio de San Salvador, Hidalgo.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Explora Tomás Pérez Vejo la “invención” de México   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El historiador Tomás Pérez Vejo, en su libro La nación doliente: Imágenes profanas para una historia sagrada (Instituto Nacional de Antropología e Historia, 2024), relata cómo a partir del siglo XIX se deja de contar en la pintura de México la historia del nacimiento, muerte y resurrección de Cristo para narrar la historia del nacimiento, muerte y resurrección de la nación mexicana.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>José Cueli: El Goya de Palillo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a04a1cul?partner=rss</link>
	<author>José Cueli</author>
        <description>Cristina de Hoyos, flamenca de la flamenquería catalana, magia de magias, se vistió de futbolista del equipo Barcelona, por una parte, y, por la otra, de Puma universitario. Todo esto en el marco del Camp Nou, en el que no cabía ni una mosca más, vibrando en el instante de aprisionar en unos pases el ritmo de la furia española futbolera tornada rumba flamenca, vibrante y que escondía su amor por el pintor aragonés. ¡Goya, goya!</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Víctor Benítez define la máscara como una metáfora de la identidad   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Más que un artefacto para ocultar el rostro o representar a alguien o algo más, el fotógrafo Víctor Benítez entiende a la máscara como un concepto o metáfora de la identidad, tema al que ha encaminado gran parte de su interés y propuesta creativos.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Organizan oaxaqueños el primer Carnaval Indígena Costeño en Santa Ana, California   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Preservar su cultura, “parte de lo que somos y de dónde venimos”, así como poner en alto el nombre de México y de su lugar de origen, San Pedro Jicayán, es la razón por la que migrantes de este municipio de la zona costera de Oaxaca, radicados en Santa Ana, California, decidieron organizar el primer Carnaval Indígena Costeño en esa ciudad de Estados Unidos.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Continúa el idilio de los mexicanos con el Nobel colombiano   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a03n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>La admiración por el escritor Gabriel García Márquez (1927-2014) continúa en México. Ayer, un joven lector se mostraba embebido en el Metro con la lectura de la emblemática novela El amor en los tiempos del cólera. Al preguntarle si conocía el texto inédito En agosto nos vemos, expresó su deseo de obtenerlo “cuanto antes”.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Los lectores españoles celebran la publicación de En agosto nos vemos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. “Al tratarse de una novela de Gabriel García Márquez y, más aún, de un libro inédito y póstumo, había mucha expectativa. Y eso se ha notado en el primer día que salió a la venta. Sólo en las primeras horas hemos vendido más de 100 ejemplares, al margen de toda la gente que ha estado preguntando los últimos días por la novela”, relató un responsable de una de las librerías más importantes de Madrid, La Central, que desde la mañana cambió algunos de sus escaparates para situar en un lugar privilegiado los ejemplares de En agosto nos vemos, que publica en España la editorial Random House, mientras en México y Centroamérica lo hace la editorial Diana, del Grupo Planeta.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>