<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Checo, por otro triunfo en Qiddiya     </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a12n3dep?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>En la final de la Copa Oro, jugadoras de EU enfrentarán a Brasil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a32n4dep?partner=rss</link>
	
        <description>Los Ángeles. La anfitriona Estados Unidos derrotó ayer a Canadá por 3-1 en la tanda de penales tras empatar 2-2 en el tiempo reglamentario, y se medirá con Brasil en la final de la primera edición de la Copa Oro de futbol femenino.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Fiscalía pide 4 años de cárcel para Ancelotti por presunto fraude fiscal   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a11n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. La Fiscalía española acusó al técnico del Real Madrid, Carlo Ancelotti, de supuesto fraude fiscal y dijo que utilizó empresas pantalla para ocultar parte de sus ingresos durante su primera etapa en el club hace más de una década.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Multan a la RFEF por falta de un protocolo contra el acoso en el Mundial femenil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Barcelona. El ministerio de Trabajo de España envió una acta de infracción a la Real Federación Española de Futbol (RFEF) por la falta de un protocolo de acoso cuando el ex dirigente del organismo deportivo Luis Rubiales dio un beso no consensuado a Jennifer Hermoso. Además, lo sancionó junto al Barcelona por no tener un plan de igualdad, lo que puede desembocar en una multa de 7 mil 500 euros.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Magic remonta y vence 119-109 a Wizards, que hilan 16 derrotas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a32n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Washington. Franz Wagner anotó 28 puntos, Paolo Banchero añadió 25 y el Magic de Orlando remontó un déficit de 21 unidades en el segundo cuarto para vencer este miércoles 119-109 a los Wizards de Washington, que sufrieron su derrota 16 consecutiva.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Charros de Jalisco gana el segundo juego a Diablos Rojos femenil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a32n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Charros de Jalisco venció de manera cardiaca a Diablos Rojos femenil por pizarra de 11-10 ayer en un juego que se fue a extrainnings.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Sin sorpresas, Real Madrid y el City avanzan en la Champions    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>París. Sin sorpresas, el Real Madrid y el Manchester City cumplieron en la vuelta de octavos de final de la Liga de Campeones ante Leipzig (1-1) y Copenhague (3-1), respectivamente, y unieron sus nombres a los del París Saint-Germain y el Bayern Múnich en unos cuartos de final en los que, de momento, figuran las grandes escuadras del futbol europeo.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Futbolistas y cuerpo técnico abandonan al Chihuahua FC   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a12n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Chihuahua, Chih., Jugadores y cuerpo técnico del Chihuahua Futbol Club anunciaron que la continuidad de su equipo en la Liga Premier Mx es “insostenible”. Abandonaron el plantel para regresar a sus lugares de origen, derivado de que el dueño de la franquicia, Carlos Lazo Reyes, permanece prófu-go de la justicia por el presunto fraude de más de mil millones de pesos que realizó a través de la empresa de apuestas deportivas Yox Holding.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>México, segundo país que más sigue el Supertazón con 24.1 millones de televidentes    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a12n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Con 24.1 millones de televidentes, México se convirtió en el país con mayor seguimiento del Supertazón 58 después de Estados Unidos; un incremento importante si tomamos en cuenta que en 2023 la audiencia fue de 20.7 millones.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>América, con un pie en cuartos de final de la Concachampions   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a32n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>América puso un pie en los cuartos de final de la Copa de Campeones de la Concacaf tras golear 3-0 a Chivas, que se quedó con un jugador menos durante la mayor parte del segundo tiempo este miércoles en el partido de ida de los octavos de final, disputado en el estadio Akron.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Fin del sueño: tricolores se quedan a un paso de la final al perder 3-0 ante Brasil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Había esperanza, pero todo se apagó en 10 minutos. La selección femenil mexicana de futbol vislumbraba el éxito hasta que cayó ayer por 3-0 ante un Brasil que desplegó su potencial sin miramientos para alcanzar la final de la Copa Oro W. Una expulsión y errores en la zaga sentenciaron a las tricolores, que perdieron el invicto con Pedro López después de 23 juegos.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Esperamos empatía de diputados para la ley de sueldo base: Monroy   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Noemí Monroy, abogada especializada en asuntos deportivos y una de las promotoras de la iniciativa para establecer un salario base en el deporte profesional, indicó que esperan igual empatía y respaldo por parte de los diputados para que sea votada sin cambios profundos este proyecto y se decrete como ley en un tiempo aproximado de dos meses, sobre todo para evitar retrasos por las elecciones.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>