<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Oro rompe barrera de 2 mil dólares   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/021n3eco?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Confianza del consumidor logra su quinto mejor registro en 2 décadas: Inegi    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/021n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>En febrero, preámbulo de las campañas electorales, el Indicador de Confianza del Consumidor (ICC) se ubicó en 47.01 puntos, su quinto mejor registro desde que inició la serie hace más de dos décadas. El dato representa una ligera baja respecto a enero, cuando la medición dio como resultado 47.05 puntos; en el comparativo anual tuvo un avance de 2.4 puntos, reportó el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Avanza producción y exportación de autos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/019n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Los cuellos de botella que registró la industria automotriz mexicana debido a la interrupción de cadenas de suministro a nivel mundial se han ido desfogando. En febrero, su producción aumentó 7.76 por ciento a tasa anual y la venta de unidades al extranjero repuntó 22.62 por ciento, consignó el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/opinion/006o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>El crimen de Ayotzinapa fue cometido hace 10 años, en el sexenio de Enrique Peña Nieto; las consecuencias –la puerta de Palacio Nacional derribada por gente con el rostro cubierto– alcanzan al gobierno que sustituyó al priísta. Ayer fue día de regocijo para los malquerientes del presidente López Obrador. El video de la puerta sugiere un final violento del sexenio, lo cual no corresponde a la realidad. Mayor regocijo les hubiera causado que los guardias los repelieran con saldo de muertos y heridos. Exigían ser recibidos por el Presidente. La irrupción lo sorprendió en plena mañanera. Le preguntaron los reporteros si los atendería. Comentó: “no, yo estoy analizando y conduciendo todo porque lo que me importa es encontrar a los 43 jóvenes. La actitud, no de los padres, sino de los asesores y de las organizaciones que supuestamente defienden los derechos humanos, en el mejor de los casos, es una actitud política de confrontación en contra nuestra”. El candidato López Obrador hizo en campaña el compromiso de resolver el caso. Faltan seis meses y días para que concluya su gobierno. Se ha reunido en repetidas ocasiones con los padres para ponerlos al tanto de los avances. Para la mayoría de la gente, Ayotzinapa es un expediente en el que están involucrados mandos militares y autoridades civiles del peñanietismo; hay detenidos. Las investigaciones pareciera que han enredado más el caso y alargado el dolor de los familiares de las víctimas. Queda la duda si los acontecimientos de ayer son parte del go negative sugerido por Jorge Castañeda. En cualquier caso, López Obrador debería dar a conocer los resultados de la averiguación que está conduciendo, aunque no satisfagan a todos.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El peso hila cinco jornadas de ganancia frente al dólar   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/021n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Pese al desfase de políticas monetarias entre México y Estados Unidos, que hará disminuir a corto plazo el diferencial de tasas de interés entre ambas economías, México sigue siendo atractivo para los inversionistas internacionales, de ahí la fortaleza de la moneda nacional, que está en su mejor nivel desde inicios del año.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Contribuyen migrantes al aumento de inversión y exportaciones: OIM   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/020n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Los migrantes son catalizadores de las economías, pues sus acciones contribuyen al aumento de las exportaciones, inversión extranjera directa (IED) y productividad, aseguró Violetta Kuzmova, titular del área de Desarrollo Sostenible y Migración de la Organización Internacional para las Migraciones (OIM).</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Disciplina y menos riesgos entre mujeres inversionistas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/017n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Pese a que tienen menos confianza a la hora de elegir sus inversiones, las mujeres suelen superar la rentabilidad de las carteras de capital de los hombres, ya que son disciplinadas, tienen menos probabilidades de cambiar su perfil de riesgo en medio de la volatilidad, se documentan y arriesgan de acuerdo con sus objetivos, evidenció UBS Women and Investing.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>John Saxe-Fernández: Guerra o paz: advertencia en lengua franca   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/018a1eco?partner=rss</link>
	<author>John Saxe-Fernández</author>
        <description>El presidente francés Emmanuel Macrón, diciendo y desdiciéndose, propuso en la conferencia de apoyo a Ucrania (París, 26 /1/24) frente a 27 líderes y ministros de la UE y la OTAN, enviar tropas terrestres al campo de batalla ucranio, a sabiendas de que esto generaría intensificación bélica, y un rechazo generalizado para luego recular manteniendo su hostilidad rusofóbica. Enviar tropas a la zona de conflicto es una provocación de orden mayor contra Rusia.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Sin fundamento, inquietud de EU por vehículos chinos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/019n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>En el primer bimestre del año, dos de cada 10 autos vendidos en México fueron importados de China, señaló en conferencia Cristina Vázquez, coordinadora de Estudios Económicos de la Asociación Mexicana de Distribuidores de Automotores (AMDA).</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Integración femenina en el mercado laboral mexicano, de las más bajas en Latinoamérica   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/017n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La participación de las mujeres en el mercado laboral mexicano es de las más bajas en América Latina, un hecho influenciado por factores sociales y culturales que limitan su incorporación a las actividades económicas aunado a la falta de políticas públicas, dio a conocer Citibanamex.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Con la construcción de 2 nuevas terminales recuperará el AICM capacidad operativa    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/019n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>El gobierno mexicano recuperará la capacidad del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México (AICM) de manera gradual y se han realizado estudios que implican la construcción de dos nuevas terminales en los próximos 10 años para atender la demanda actual y futura de la instalación, en el contexto de que “las terminales 1 y 2 se acercan al final de su vida útil”, informó la Secretaría de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes (SICT).</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ingresos por ventas de café cayeron 28% en un año   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/019n4eco?partner=rss</link>
	
        <description>El valor de las exportaciones de café de México cayó 28 por ciento en 2023 en comparación al año previo, revelan datos oficiales. Lo anterior a pesar de un contexto de mayores cotizaciones internacionales y afectaciones a las cosechas por fenómenos climáticos adversos.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Persiste brecha de género en TIC   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/017n4eco?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Impuesto de la desigualdad   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/017n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Berlín. Aunque a veces los productos sólo se diferencian en el diseño y el tamaño del envase, uno pensado para un público femenino y el otro para uno masculino, son las alemanas quienes pagan más.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Bonos de ultralargo plazo y recorte de impuestos, plan de desarrollo chino   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/018n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Pekín. El objetivo de crecimiento del PIB de China de alrededor de 5 por ciento para 2024 es alcanzable mediante “arduo trabajo”, afirmó este miércoles Zheng Shanjie, director de la Comisión Nacional de Desarrollo y Reforma, al explicar las principales acciones gubernamentales para restablecer la economía en este año.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Expertos reducen previsiones de crecimiento para Alemania   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/economia/020n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Berlín. Dos institutos de investigación alemanes recortaron ayer sus previsiones de crecimiento para 2024, en el último golpe a la mayor economía de la zona euro.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/07/opinion/020o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>Dado que,  de forma por demás aferrada, no pocos “expertos” y “opinadores” cuestionan la reorganización, reinvención, reflorecimiento, reflotación o como quiera llamársele, surge una duda: si el saqueo a instituciones de salud pública como el Issste y el IMSS fue más que descarado a lo largo de 36 años, ¿por qué los histéricos gritones de hoy permanecieron en sepulcral silencio cuando ello sucedía? Parece que sólo habría una explicación: fueron cómplices de quienes llevaron a cabo ese latrocinio, como en tantos otros casos.</description>
        <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 09:44:42 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>