<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Quintero cierra las puertas a Toscano en la selección de basquetbol   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a11n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Nadie es indispensable en la selección mexicana de basquetbol, fueron las palabras del entrenador Omar Quintero ante el rechazo de Juan Toscano de vestirse con los colores de la bandera tricolor.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Hermoso: el futbol me da vida; quiero seguir ganando con España y Tigres   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. La internacional española Jenni Hermoso, jugadora de Tigres en la Liga Mx Femenil, reconoció que aún le duele que Montse Tomé no la incluyera en la primera convocatoria tras el Mundial de Australia y Nueva Zelanda y que “nunca” entenderá por qué lo hizo; reconoció que ahora es una persona “más fuerte” y que el futbol le sigue dando “la vida” que necesita, además de afirmar que la selección “no tiene techo“ y que espera que lo demuestre este miércoles en la final de la Liga de Naciones ante Francia.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Holger Rune avanza a octavos de final en el Abierto de Acapulco   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a38n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Holger Rune, uno de los candidatos a la corona en el Abierto Mexicano de Tenis, avanzó sin mayores contratiempos a octavos de final tras dejar en el camino al estadunidense Michael Mmoh con parciales de 6-2 y 6-3.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Juez ratifica que Conade incumplió la ley al retirar becas a atletas acuáticos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Lejos de las piscinas, la selección nacional de natación artística consiguió una victoria en el terreno legal. Obtuvo el amparo y protección de la justicia federal contra los actos de la Comisión Nacional de Cultura Física y Deporte (Conade). El juez decimoprimero de distrito en materia administrativa de la Ciudad de México, a través de la senten-cia definitiva que se dictaminó ayer, establece que el órgano que dirige Ana Gabriela Guevara incumplió la ley y le otorga la razón a los deportistas y entrenadores que se vieron afectados por el retiro de becas.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Victoria del Tri femenil sobre EU genera un cambio de paradigma   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a12n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>En 14 años México sólo pudo ganarle una vez a Estados Unidos en el futbol femenil. Las imáge-nes en video de ese partido contra las multicampeonas del mundo, en la ronda clasificatoria rumbo al Mundial de Alemania 2011, no volvieron a repetirse en 42 partidos. La cuenta de goles y derrotas se extendió por diferentes lugares hasta terminar el lunes en la Copa Oro W, en medio de una multitud de 11 mil 600 asistentes en el sur de California que celebró el 2-0 de las mexicanas con goles de un alto nivel artístico. Por eso es que Jacqueline Ovalle, figura del equipo tricolor, cree que el resultado ce-rró un capítulo pendiente para muchas mujeres futbolistas.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Con Vasco Aguirre y tras 21 años, vuelve el Mallorca a la final de la Copa del Rey    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a12n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>San Sebastián. El Mallorca, dirigido por el mexicano Javier Aguirre, derrotó 5-4 en penales a la Real Sociedad, luego del 1-1 en el tiempo reglamenta-rio y la prórroga, y se clasificó a la final de la Copa del Rey por cuar-ta vez en su historia gracias al error de Mikel Ovarzabal y el acierto de Sergi Darder en el cobro definitivo.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Con triunfo de Stefanos Tsitsipas llegan 5 mil dólares para Acapulco   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., La lógica se impuso en Acapulco y Stefanos Tsitsipas avanzó a la segunda ronda del Abierto Mexicano de Tenis en un partido que para el puerto representó cinco mil dólares a cuenta de su reconstrucción tras el huracán Otis hace cuatro meses.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ver el torneo en pie es un gran estímulo moral: Carlos Castro    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Con pico y pala en mano, Carlos Castro Vázquez llegó a las instalaciones del Abierto Mexicano de Tenis (AMT) en el día uno tras el paso del huracán Otis en el puerto en octubre de 2023.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>