<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Suma CFE 8 mil 500 MWh a su capacidad de generación   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/025n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Tamanzunchale, SLP., El gobierno federal concretó la transferencia de 13 plantas de energía eléctrica que pertenecían a Iberdrola al sector público, durante una ceremonia en esta ciudad durante la cual el secretario de Hacienda, Rogelio Ramírez de la O informó que con ello se sumó una capacidad de 8 mil 500 megavatios, con lo cual el sector público participará con la generación de 56 por ciento del mercado, mediante una operación de 6 mil 156 millones de dólares.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/opinion/006o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>Claudia Sheinbaum apareció ayer en varios programas de la televisión comercial, en vísperas del arranque de su campaña, el próximo viernes a las 4 de la tarde en el Zócalo. La entrevistaron los mismos conductores que han desatado una implacable campaña de desprestigio contra el presidente López Obrador. Unos más, otros menos, trataron de forzarla para que hablara en su contra. Atrás de su aparente animosidad, quizá se preguntaban si les devolverá el chayote que perdieron este sexenio. Una pregunta recurrente: ¿pintará una distancia, una raya, cuando ya sea presidenta? Y otra: ¿será una calca de AMLO? Con mucha inteligencia libró Claudia las trampas. Ella representa el segundo piso de la Cuarta Transformación, dijo. Tiene su propia personalidad, orígenes y formación, distintos a los de López Obrador, pero pertenecen al mismo movimiento político y social. Las entrevistas, por otro lado, sirvieron para resaltar las diferencias con Xóchitl Gálvez: la candidata de Morena es seria, preparada, firme... ¡y no pega chicles bajo la silla!</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>México requiere mayor ingreso tributario para mantener la prudencia fiscal, destaca la OCDE   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/024n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>México tiene “un sólido historial en el logro de metas fiscales y en el mantenimiento de una deuda pública baja”; sin embargo, el país que menos recauda en la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE), “necesita mayores ingresos tributarios para mantener la prudencia fiscal” y atender las diversas áreas de gasto como educación, infraestructura, así como lucha contra la corrupción y el crimen, advirtió la institución.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>CFE revirtió pérdidas de 3 años; obtuvo las utilidades más altas en una década   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/023n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>La Comisión Federal de Electricidad (CFE) obtuvo durante 2023 ganancias por 116 mil 469 millones de pesos, monto que superó las pérdidas por 15 mil millones 660 mil reportadas en 2022, de acuerdo con el informe del cuarto trimestre enviado por la empresa estatal a la Bolsa Mexicana de Valores (BMV).</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>En 5 años, Pemex aportó al fisco 3.8 billones de pesos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/023n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Gracias a los apoyos del gobierno del presidente Andrés Manuel López Obrador, Petróleos Mexicanos (Pemex) obtuvo en 2023 ganancias por 109 mil 920 millones de pesos, con lo que sumó dos años con resultados positivos, de acuerdo con información enviada por la empresa estatal a la Bolsa Mexicana de Valores (BMV). Además, en los últimos cinco años, la petrolera ha aportado a las finanzas públicas un total de 3 billones 802 mil millones de pesos.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Moody’s carece de seriedad, usa escenarios inventados, acusa Romero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/023n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Ante la reducción de la nota crediticia de Petróleos Mexicanos (Pemex) por parte de Moody’s, Octavio Romero Oropeza, director de la empresa estatal, acusó a la calificadora de una “vulgar pretensión” para incrementar la tasa de interés y consideró que la agencia carece de seriedad.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>En enero crecieron 14.2% quejas contra despachos de cobranza   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/027n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>En el primer mes del año, marcado por la llamada “cuesta de enero”, los usuarios de servicios financieros levantaron mil 732 reclamaciones contra las gestiones de cobranza de los bancos, demuestran cifras oficiales de la Comisión Nacional para la Protección y Defensa de los Usuarios de Servicios Financieros (Condusef).</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/opinion/026o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>Contra viento y marea (feroz campaña negra en su contra y zancadillas judiciales y mediáticas por doquier), las dos empresas más importantes del Estado, Petróleos Mexicanos (Pemex) y la Comisión Federal de Electricidad (CFE), cerraron 2023 con excelentes resultados financieros, al reportar, entre ambas, utilidades por alrededor de 225 mil millones de pesos.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Reporta SAT quinto año consecutivo con mejor recaudación   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/026n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>El Servicio de Administración Tributaria (SAT) logró por quinto año consecutivo mejorar su rentabilidad como captador de ingresos y cada vez ha resultado más productivo auditar las cuentas de contribuyentes de todo tipo, desde empresas que facturan más de mil 500 millones de pesos al año hasta causantes de regímenes generales.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Apuesta Bimbo a movilidad sustentable   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/027n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Con una flota de 7 mil 500 vehículos eléctricos o que usan combustible alterno al diésel o la gasolina, Bimbo, la empresa panificadora más grande del mundo apunta a la movilidad sustentable.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Empleo turístico en su nivel máximo: Sectur   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/025n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Al cierre de 2023, el empleo en el sector turístico alcanzó su máximo histórico, con un total de 4 millones 801 mil personas, dio a conocer la Secretaría de Turismo (Sectur) con cifras tomadas del Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Construirá Gruma planta en Puebla; invertirá $792 millones   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/027n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Gruma, por medio de su subsidiaria Mission Foods México, anunció una inversión de 792 millones de pesos para la construcción de una nueva planta productora de botanas y la ampliación de su planta de tortillas de maíz y trigo; tostadas horneadas y fritas; galletas horneadas de maíz y frituras en Puebla.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Crecen importaciones y se debilitan las exportaciones  en el arranque de 2024   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/026n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>En el arranque de 2024, las importaciones, impulsadas por los bienes de consumo y capital, superaron a las exportaciones, afectadas por la caída de las automotrices, lo que provocó que el saldo en la balanza comercial de México se deteriorara en 302.09 millones de dólares, con cifras desestacionalizadas, reveló el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Las guerras, riesgo para la economía mundial, advierten líderes del G-20   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/025n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Sao Paulo. Los líderes de finanzas del Grupo de los 20 (G-20) consideran que la economía mundial sigue enfrentándose a múltiples retos, como “conflictos en muchas regiones” y tensión geoeconómica, según una versión preliminar del comunicado al que accedió Reuters.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Hay “tranquilidad” en el tema de la disputa con EU por el maíz transgénico: Buenrostro   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/economia/024n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>México ha dado por concluidas (por su parte, no de manera oficial) las consultas sobre el panel de energía que Estados Unidos y Canadá solicitaron bajo el T-MEC, y sobre la disputa por la prohibición de maíz transgénico para consumo humano en territorio nacional “hay tranquilidad”, dijo Raquel Buenrostro Sánchez, titular de la Secretaría de Economía (SE).</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>