<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Ricardo Yáñez: Isocronías   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/opinion/a05o1cul?partner=rss</link>
	<author>Ricardo Yáñez</author>
        <description>El arte de todo arte consiste en repetir sin repetir, sigo creyendo, no obstante haberlo dicho hace años. Si, hablando a rajatabla, la repetición empobrece el trabajo, el sentido del trabajo, lo recomendable es retirarla; si, por el contrario, actúa en favor, en pro de su enriquecimiento, dejarla es lo que procede.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Publicarán en marzo la quinta convocatoria al Programa de Desarrollo, Arte y Cultura   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>El Programa de Desarrollo, Arte y Cultura (DAC), iniciativa impulsada por Citibanamex, lleva cuatro ediciones en las que se han apoyado 49 proyectos culturales, con una inversión de 45 millones de pesos, lo que permitió la ejecución de proyectos socioculturales y de infraestructura por más de 222 millones de pesos y generó un beneficio a 4.7 millones de personas.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Reconocen a figuras del saber en humanidades, música popular y literatura   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>La entrega del Premio Nacional de Artes y Literatura 2023, realizada ayer en el Palacio de Bellas, reconoció a figuras del saber en humanidades, la arraigada música popular, el teatro y la transdiciplina, y la literatura de calidad.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Emilio Payán: Maestro grabador   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a04a1cul?partner=rss</link>
	<author>Emilio Payán</author>
        <description>Sergio Sánchez Santa María (1976) construyó su propia identidad y futuro con compromiso constante y auténtico hacia el noble arte del grabado. Desde su infancia, antes de aprender a escribir, ya dibujaba notablemente, más tarde obtuvo la habilidad técnica de la talla directa, aprendió a respetar, cuidar y hacer suyos los materiales que tuvo a su alcance.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Orquesta Sinfónica de Xalapa rinde tributo al Sol   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Casi todos los asistentes a la sala de conciertos Tlaqná sacaron sus teléfonos celulares para grabar –y perpetuar– el Tributo Sinfónico al Sol, que este fin de semana realizó la Orquesta Sinfónica de Xalapa (OSX) al cantante Luis Miguel. Pero una chica con una diadema en la cabeza, sentada en la segunda fila, optó por utilizarlo como micrófono y seguir así cada una de las canciones interpretadas por la sinfónica.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>“Mi compromiso en la fotografía está vinculado con mi momento histórico”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El fotógrafo brasileño Sebastião Salgado, quien anunció su retiro hace unos días, sostuvo que sólo hace las historias en las que cree, lo que las convierte en reales, le producen un gran placer y le permiten conseguir paz para sí mismo, difundió la televisora catarí Al Jazeera.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Deja Pilar Gonzalbo una valiosa historia de las ideas pedagógicas novohispanas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a03n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>La historiadora hispanomexicana Pilar Gonzalbo Aizpuru, experta en temas de educación, género, familia y vida cotidiana en el México virreinal, falleció a los 89 años.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Jóvenes se vuelcan en la Feria del Libro de Minería   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/28/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Unidos por su amor a la lectura y el deseo de explorar el vasto mundo literario, decenas de estudiantes protagonizan la Feria Internacional del Libro de Minería (FILPM), encuentro que en una sola jornada ofrece más de 70 actividades, entre coloquios, mesas redondas, recitales, proyección de cortometrajes y presentaciones editoriales.</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:27:35 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>