<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Expansión - Tecnología</title>
    <link>https://expansion.mx/tecnologia</link>
    <description />
    <language>es-mx</language>
    <dc:language>es-mx</dc:language>
    <item>
      <title>OpenAI responde a la demanda de Musk: “Quería el control de la empresa”</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/06/openai-responde-demanda-elon-musk</link>
      <description>Los fundadores de la empresa señalaron que el multimillonario buscaba que OpenAI se fusionara con Tesla y a partir de ahí convertirse en su director ejecutivo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La novela entre &lt;b&gt;Elon Musk y OpenAI &lt;/b&gt; inició un nuevo capítulo con la respuesta de la compañía de &lt;b&gt;Sam Altman&lt;/b&gt; , la cual dijo que el multimillonario buscaba el “control absoluto” de la empresa e incluso que su intención era fusionarla con Tesla. En una publicación de blog, los cofundadores de la empresa, Sam Altman, &lt;b&gt;Greg Brockman&lt;/b&gt; , Ilya Sutskever, John Schulman y Wojciech Zaremba, mencionaron que mientras discutían sobre convertir a la empresa en una estructura con fines de lucro, Musk “quería que nos fusionáramos con Tesla, quería el control total”. De acuerdo con la versión de OpenAI, esto representaba entregar el capital accionario mayoritario, el control inicial de la junta directiva y ser director ejecutivo de la empresa, algo que no aceptaron al no aceptar ceder tantas áreas de la compañía. &lt;/p&gt;¿Qué dice la demanda de Musk a OpenAI? 
&lt;p&gt;“No pudimos llegar a un acuerdo sobre los términos de una empresa con fines de lucro con Elon porque sentimos que iba en contra de la misión que cualquier individuo tuviera control absoluto sobre OpenAI”, escribieron. Los fundadores de OpenAI también señalaron que únicamente recaudaron menos de 45 millones de dólares de financiación por parte de Musk, a pesar de sus compromisos de proporcionar hasta 1,000 millones de dólares, por lo que tuvieron que recurrir a otros inversores, de quienes obtuvieron más de 90 millones de dólares. La respuesta de la compañía de Inteligencia Artificial se da luego de que Musk demandó a la empresa, bajo el argumento de que incumplieron sus acuerdos originales al buscar beneficios económicos en lugar de desarrollar una IA que beneficiara a la humanidad. La demanda, presentada en un tribunal de San Francisco el pasado jueves, Musk afirma que Altman y Brockman lo convencieron para ayudar a fundar y financiar la startup en 2015 con la promesa de que sería una organización sin ánimo de lucro centrada en contrarrestar la amenaza competitiva de Google. El acuerdo fundacional requería que OpenAI pusiera su tecnología "libremente disponible" al público. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, esto no ocurrió y OpenAI es ahora la startup de IA más valiosa del mundo. Pasó a ser un modelo con ánimo de lucro centrado en comercializar su investigación en IA, lo cual se profundizó aún más tras asociarse con Microsoft, que invirtió alrededor de 13,000 millones de dólares en la compañía. En su respuesta, OpenAI también dijo que para desarrollar la IA en la que trabajan era necesario contar con grandes cantidades de recursos computacionales, para lo cual se necesitaban miles de millones de dólares y fue por ello que tuvieron que realizar la transición a una empresa con fines de lucro. “A principios de febrero de 2018, Elon nos envió un correo electrónico sugiriendo que OpenAI debería “conectarse con Tesla como su fuente de ingresos”, pues su compañía era la única que “siquiera podría compararse con Google”. Por otra parte, la empresa de IA defendió la decisión de no abrir su código fuente y señaló que Musk no comprendió que tal hecho no estaba en juego en la misión de la empresa e incluso un año después de su fundación, los responsables de la empresa señalaron que a medida que se acercaran a su objetivo de hace una IA más capaz, cerrarían cada vez más su código, algo que el propio Musk aceptó. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ee4da82/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F36%2F6f%2F7399bf95464bba4bae49e3760789%2Fopenai-responde-musk.JPG" length="5450530" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Elon Musk</category>
      <category>OpenAI</category>
      <category>ChatGPT</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 17:00:52 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 12:01:09 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-140b-d8eb-addf-55ab490c0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ee4da82/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F36%2F6f%2F7399bf95464bba4bae49e3760789%2Fopenai-responde-musk.JPG">
        <media:description>OpenAI responde a la demanda de Elon Musk: “Quería el control de la empresa”</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Tinder Latam y Sensei Media lanzan pódcast en México: ¡Haz Match!</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/06/tinder-latam-y-sensei-media-lanzan-podcast-en-mexico-haz-match</link>
      <description>La actriz y presentadora Ana Sáenz se une al proyecto como la conductora oficial de ¡Haz Match! para charlar con celebridades y parejas sobre sus historias en Tinder.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;a href="https://expansion.mx/tecnologia/2023/09/27/tinder-select-servicio-exclusivo?utm_source=internal&amp;amp;utm_medium=link-recommended"&gt;Tinder&lt;/a&gt;&lt;/b&gt; , la aplicación de citas más popular del mundo, anunció el lanzamiento oficial de su &lt;b&gt;pódcast “Haz Match”&lt;/b&gt; , su primer producto original en México producido por Sensei Media, el cual tendrá como conductora a Ana Sáenz, reconocida presentadora de televisión y creadora de contenido. “Me siento muy feliz y emocionada de ser parte de este gran y maravilloso proyecto con Tinder; estoy segura que cada episodio nos dará mucho chismecito, coqueto, risas y, desde luego, maravillosas historias de amor en todas sus formas y colores”, señaló Ana Sáenz, conductora de Haz Match de Tinder. &lt;/p&gt;
&lt;figure class="op-interactive"&gt; 
 &lt;iframe width="658" height="658" src="https://www.instagram.com/reel/C4EdhTouNSK/embed"&gt;&lt;/iframe&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;¡Haz Match! tiene por objetivo “encender la llama” de Tinder con una variedad de divertidxs invitadxs para su temporada debut; se ofreció que en este arranque tendrá a diferentes celebridades como Wendy Guevara, Nicola Porcella, Mar del Volcán, Fer de la Fuente y Fernanda Martín, Sonrix, entre otros. Con 20 episodios programados para este 2024, Haz Match no se tratará solo de las anécdotas compartidas por sus invitadxs; también está contemplado como un espacio para que las parejas reales se sumerjan en charlas sobre amor, amistades, matches y experiencias vividas a través de Tinder. “Haz Match de Tinder es un podcast al que le hemos puesto todo nuestro corazón y que busca acercarse aún más a las nuevas generaciones de una manera divertida y honesta. Queremos que lxs jóvenes solterxs que comienzan a explorar el mundo de las citas, descubran las infinitas posibilidades de conexiones auténticas que Tinder ofrece”, mencionó Valeria Gómez Violante, Sr. Marketing Manager de Tinder México. La empresa destacó que la mayoría de lxs usuarixs de Tinder en el mundo tienen entre 18 y 25 años y el pódcast ¡Haz Match! será un espacio que lxs ayudará a atreverse a conectar por su cuenta a nuevas personas que, de otra manera, por medio de la plataforma. Lxs espectadorxs podrán ver el primer episodio este 11 de marzo a partir de las 21:00 hrs y el resto de los capítulos se presentarán los lunes cada dos semanas a través del canal oficial de Tinder México en YouTube. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d75de1f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F17%2F53%2F10f3750748ae9847b4dd0b637c98%2Ftinder.jpg" length="905779" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Tinder</category>
      <category>Podcast</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 16:36:05 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 13:10:56 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-14d7-d820-a5ae-fcd756320003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d75de1f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F17%2F53%2F10f3750748ae9847b4dd0b637c98%2Ftinder.jpg" />
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb señala que las estancias de Semana Santa descubrirán nuevos destinos</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/06/destinos-favoritos-mexico-segun-airbnb</link>
      <description>Los viajeros nacionales están buscando destinos menos turísticos, donde la idea es explorar nuevos pueblitos y ciudades.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Cancún, Los Cabos o incluso la Ciudad de México han sido por años de los destinos predilectos para los &lt;b&gt;viajeros mexicanos&lt;/b&gt; , sin embargo, poco a poco se empieza a ver una tendencia por explorar nuevos sitios. &lt;b&gt;Victoria Bramati&lt;/b&gt; , líder de comunicación en &lt;b&gt;Airbnb&lt;/b&gt; , señaló a Expansión que los mexicanos deciden para temporalidades como &lt;b&gt;Semana Santa&lt;/b&gt; estancias más cortas que las presentadas hace un par de años, y los destinos son más novedosos. “Estamos viendo cómo múltiples anfitriones se aventuran a abrir un espacio en lugares menos turísticos, donde tal vez la infraestructura podría jugar un papel para detener el turismo, pero que al contrario lo está propiciando”, indicó Bramati. De acuerdo con la Secretaría de Turismo, se espera que más de 10 millones de mexicanos visiten diferentes destinos turísticos durante esta época del año. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Los destinos mexicanos más buscados en Airbnb&lt;/b&gt; De norte a sur, lugares llenos de magia, paisajes inolvidables y la calidez de los mexicanos. Estos son algunos de los destinos nacionales tendencia entre los huéspedes mexicanos en la plataforma: 
&lt;b&gt;Monterrey&lt;/b&gt; En esta maravillosa ciudad, los viajeros podrán disfrutar de diferentes experiencias como recorridos en La Huasteca y tours en las Grutas de García, entre otras. En la plataforma se encuentran espacios en algunas de las categorías favoritas como Albercas increíbles, Vistas Sorprendentes, Camping y espacios amigables con las mascotas. 
&lt;b&gt;Manzanillo&lt;/b&gt; Este lugar es el centro turístico de Colima. Cuenta con 2 bahías, la Bahía de Manzanillo y la Bahía de Santiago. Esta última es conocida por las playas como La Audiencia, con oleaje tranquilo para los deportes acuáticos. El mar de la costa tiene varios arrecifes de coral, naufragios y sitios para bucear. 
&lt;b&gt;Heroica Veracruz&lt;/b&gt; Veracruz, también conocida como Heroica Veracruz, es el golfo favorito dentro de las búsquedas de los viajeros para esta temporada vacacional de 2024. Una ciudad portuaria mexicana, con uno de los puertos más antiguos y grandes del país. 
&lt;b&gt;Nuevo Nayarit&lt;/b&gt; Es una ciudad y destino turístico del estado de Nayarit en México. Se encuentra en Bahía de Banderas y es conocido por sus campos de golf, su puerto deportivo y la larga playa de arena Nuevo Vallarta. A una corta distancia desde la costa están las Islas Marietas, que albergan fauna, como delfines, tortugas y ballenas jorobadas. Al noroeste está la tranquila villa de Sayulita, conocida por el surf. 
&lt;b&gt;Guadalajara&lt;/b&gt; Reconocida a nivel mundial como la tierra del Tequila y el mariachi, el centro histórico de Guadalajara tiene plazas coloniales y lugares emblemáticos como el Teatro Degollado, y el Palacio del Gobierno alberga famosos murales del pintor José Clemente Orozco. 
&lt;b&gt;Puerto Vallarta&lt;/b&gt; Este destino es famoso por sus playas y su vida nocturna. En el centro con adoquines, se encuentra la adornada iglesia de Nuestra Señora de Guadalupe, además de tiendas de moda y una variedad de restaurantes y bares. El Malecón es un paseo costero con esculturas contemporáneas, bares, salones y clubes nocturnos para todos los gustos. 
&lt;b&gt;Zapopan&lt;/b&gt; La conocida "Ciudad de los Niños" es uno de los municipios que conforman el Estado de Jalisco. Algo que atrapa a los viajeros cada año son los puntos religiosos importantes a nivel nacional hasta centros comerciales de primer nivel. Cuenta también con diferentes alternativas para el turismo ecológico como El Diente, Bosque de La Primavera, entre otros. 
&lt;b&gt;Puebla&lt;/b&gt; Este destino es reconocido por su historia y comida tradicional, sin olvidar el arte emblemático de los poblanos. Este destino será uno de los más atractivos para los viajeros este 2024. 
&lt;b&gt;Tequesquitengo&lt;/b&gt; Reconocido como la “Capital Nacional del Esquí Acuático”, es el lugar ideal para practicar esquí sobre agua, volar en parapente o aventarse del paracaídas. Tequesquitengo es un lugar que se puede visitar en cualquier fin de semana, pero estas vacaciones también se convierte en uno de los favoritos de los viajeros. 
&lt;b&gt;Tepoztlán&lt;/b&gt; Es un pueblo mágico rodeado por montañas con una historia que seduce a cualquier visitante, el cual atrae por su misticismo, su clima cálido y su energía. Llegar a Tepoztlán puede resultar en descanso físico y mental. Además de los viajes nacionales, los mexicanos también están explorando destinos internacionales. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;Madrid Roma Toronto Los Ángeles San Antonio Houston Las Vegas Medellín Bogotá Miami 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Top 5 destinos internacionales más buscados por los mexicanos en Airbnb&lt;/b&gt; Los mexicanos también quieren viajar a otros países y buscaron destinos con gran variedad. Las siguientes ciudades fuera de México son algunas de las que son tendencia en búsquedas en la plataforma para Semana Santa: 
&lt;b&gt;Top 5 categorías más buscadas en Airbnb esta Semana Santa&lt;/b&gt; En mayo de 2022, la plataforma presentó las Categorías Airbnb, una nueva forma en la que los huéspedes pueden descubrir millones de espacios únicos en todo el mundo. Más de 60 categorías clasifican los espacios en función de su estilo único, ubicación o proximidad a una actividad. 
&lt;b&gt;Albercas Increíbles&lt;/b&gt; Siendo ideal para quienes buscan momentos más íntimos, en familia o con sus mascotas, esta categoría destaca por los diseños de los espacios y sus sorprendentes albercas para darse un chapuzón. 
&lt;b&gt;Frente a la playa&lt;/b&gt; Estos espacios ofrecen el toque especial de los amaneceres y atardeceres frente a la playa, haciéndolos únicos y de los más solicitados en la temporada vacacional. 
&lt;b&gt;Ciudades emblemáticas&lt;/b&gt; Esta categoría es una de las más reservadas por los huéspedes mexicanos. Aquí se encuentran los alojamientos con mejor ubicación en las ciudades principales por país. 
&lt;b&gt;Parques Nacionales&lt;/b&gt; Esta categoría incluye acogedores alojamientos situados junto a parques o reservas naturales que redefinirán tu idea de “alojamiento vacacional”. 
&lt;b&gt;Cuartos Privados&lt;/b&gt; Estos espacios son ideales para pasar fines de semana en pareja o incluso con mascotas. Dan la oportunidad de pasar tiempo con el anfitrión y conocer a otras personas además de ser una opción más económica. Cabe decir que quienes están rentando por primera vez un espacio solo podrán arrendarlo a viajeros expertos. “La idea es que la primera experiencia como anfitrión sea positiva, por ello es que conectamos a los viajeros más expertos, o con un historial amplio en la app, para poder rentar estos espacios nuevos”, indicó Bramati. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6e1c592/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F12%2F38%2F52db79c04e67bba6a6d6c876bb4b%2Fairbnb-semana-santa.jpg" length="969732" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Airbnb</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 15:00:41 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 10:00:53 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-141a-d8eb-addf-55bb20310003</guid>
      <dc:creator>Eréndira Reyes</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6e1c592/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F12%2F38%2F52db79c04e67bba6a6d6c876bb4b%2Fairbnb-semana-santa.jpg">
        <media:description>Ya no son los mismos: los destinos favoritos de los viajeros mexicanos, según Airbnb</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Fujifilm quiere revivir la pasión de la fotografía más allá de un algoritmo</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/06/fujifilm-mexico-abre-showroom-analogico-cdmx</link>
      <description>La empresa japonesa abrió un showroom en Ciudad de México con el objetivo de mostrar las diferentes categorías de sus productos e impulsar la creación artística.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La Inteligencia Artificial tiene el poder de ayudarte a convertirte en casi cualquier profesional. ¿Necesitas un programador o un editor de video? La IA te tiene cubierto. ¿Quieres hacer fotografías memorables? Con un teléfono de última generación es más que suficiente. Sin embargo, en Fujifilm, una de las empresas con mayor tradición en el sector, quieren que las personas retomen el control de la creación artística. “Definitivamente no estamos en contra de los teléfonos celulares”, afirma Enrique Giraud de Haro, presidente y director general de &lt;b&gt;Fujifilm de México&lt;/b&gt; , quien menciona que estos gadgets han popularizado la fotografía a una mayor escala, pero resalta que mercados como el mexicano están impulsando la tecnología análoga debido a que pueden retomar el control creativo sin delegarlo a los gadgets. Y es que cuando un usuario hace una fotografía con el teléfono, esta pasa por procesos digitales inmediatos que el usuario no puede controlar. Aunque con las cámaras profesionales pasa lo mismo, en los smartphones el proceso es cada vez más evidente y, de hecho, es una de las características que las empresas destacan para vender sus dispositivos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por el contrario, cuando una persona tiene en sus manos una cámara tiene el control de todo el proceso de captura de la imagen, pues no sólo debe apretar un botón por más automática que sea la toma, sino que debe agarrar el dispositivo de una forma específica, mover el lente, ajustar el enfoque y girar las perillas para controlar la exposición, lo cual representa una experiencia más allá de un algoritmo. “Aunque una imagen se puede hacer con la cámara de un celular, queremos revivir esta pasión por tomar el control de la fotografía como arte y no dejar que la tecnología haga todo”, afirma Enrique Giraud. La nostalgia, por otra parte, es una de las tendencias que está impulsando las cámaras digitales, la fotografía en película y las cámaras instantáneas, refiere el ejecutivo de la firma japonesa, cuyo distintivo es hacer dispositivos con cuerpos que parecen de décadas atrás y con configuraciones para dar resultados similares al rollo de película. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;El negocio de Fujifilm en México, entre la fotografía y la salud&lt;/b&gt; Actualmente, la división más grande en Fujifilm de México está orientada hacia dispositivos de imagen enfocados en el campo de la salud, como equipos de Rayos X o ultrasonido, además de que su tecnología contribuye a la detección de enfermedades. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con datos de la empresa, su división de Cuidados de la Salud pasó de ser la más pequeña para Fujifilm México a representar dos terceras partes de sus ventas totales, superando a las divisiones de equipos fotográficos e impresión. No obstante, eso no significa un retroceso para la división fotográfica. “Nunca hemos tenido ni siquiera el planteamiento de dejar de invertir en este mercado. Lejos de volverse más chico, hemos podido tomar nuevas oportunidades de desarrollar nuevos productos”, sostiene Enrique Giraud. En la entrevista también participa, Alejandro Giraud de Haro, hermano de Enrique y vicepresidente de mercadotecnia de Fujifilm de México, quien destaca el equilibrio que buscan implementar entre las tres divisiones más importantes para el sector fotografía: impresión, cámaras digitales e Instax, que es uno de los productos más populares entre los mexicanos. A pesar de todo, identifican que aún hay retos por superar, como es el del suministro de componentes, pues si bien la situación se normalizó luego de la pandemia, algunas de las cámaras se vieron afectadas a largo plazo y no lograron cumplir con las expectativas de los usuarios. Un caso específico fue el de la cámara X100V, la cual se viralizó gracias a los creadores de contenido en TikTok, quienes aumentaron su demanda y la compañía tuvo que asumir la escasez del dispositivo. Sin embargo, ahora con el lanzamiento del nuevo modelo, la planificación ha sido distinta y esperan cumplir con la demanda. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Fujifilm abre un nuevo showroom en México&lt;/b&gt; Como una empresa japonesa, Fujifilm de México está basada en la tradición familiar de heredar la dirección del negocio. Este lo inicio Enrique Giraud en 1973, luego de un viaje a Japón que concluyó con la llegada de los primeros productos de la firma. Ahora, después de 51 años en el país, Fujifilm está iniciando una nueva estrategia para atraer a nuevos clientes. Como parte de este interés por resaltar la división de fotografía, la empresa abrió un showroom, llamado House of Photography, el cual tiene el objetivo de acercar a los fotógrafos a la experiencia a nivel de cámaras digitales, instax, impresiones, lentes Sigma (que se pueden usar en cualquier marca) y accesorios. El lugar se encuentra en Polanco, sobre la misma avenida donde está el showroom de Leica, otra compañía icónica en el mundo de la fotografía, bajo el propósito de transmitir una idea de oportunidad creativa en uno de los barrios más lujosos de la capital mexicana. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cc3573d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4e%2F35%2F15f18fd34673b3d73d57aa295949%2Ffujifilm-fotografia-ia.jpg" length="70903" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Cámaras</category>
      <category>Fotografía</category>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 11:30:02 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 06:30:13 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0f90-d820-a5ae-ff953cfa0003</guid>
      <dc:creator>Fernando Guarneros Olmos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cc3573d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4e%2F35%2F15f18fd34673b3d73d57aa295949%2Ffujifilm-fotografia-ia.jpg">
        <media:description>¿Apasionado por la fotografía? Fujifilm México abre un showroom analógico en CDMX</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon México quiere llevar su corazón editorial al e-commerce</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/amazon-mexico-ventas-de-libros-terreno-digital</link>
      <description>La empresa de tecnología tiene un nuevo gerente general en el país, Pedro Huerta, quien tiene experiencia en la industria de los libros, pero también en dispositivos inteligentes.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;e-commerce&lt;/b&gt; es una industria con varias aristas, de acuerdo con el nuevo gerente general de &lt;b&gt;Amazon México&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;Pedro Huerta&lt;/b&gt; . Pero, en su experiencia, la clave está en la esencia de lo que marca conoce bien: la venta de libros, un bagaje que puede ayudarle a tener un camino en el comercio electrónico nacional, pues se trata de líneas de producción que contemplan logística, innovación y nuevos hábitos. Cabe recordar que cuando Jeff Bezos fundó la empresa en 1994, lo que vendía eran libros y poco a poco creció su popularidad y diversidad. Tan solo un mes después de su lanzamiento, Amazon.com vendía en todos los estados de la Unión Americana y en 45 países más. Para 1996, el sitio acumulaba unos 2,000 visitantes diarios, que empezaron a buscar nuevos productos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Leer es un hábito y en mi carrera tuve la oportunidad de trabajar en la industria editorial, donde además de buscar desarrollar rutinas de lectura, se tenía que trabajar con la producción de los libros y la logística; después tuve la oportunidad de ver con Amazon el comercio electrónico de videojuegos, música y video en Alemania y por ello es que para mí importante observar y conversar con mis equipos sobre la formación de hábitos”, apuntó Huerta a Expansión . Huerta estuvo en una editorial, Random House Mondadori, y después llegó a la tecnológica donde ha desempeñado roles en varias verticales y regiones. Aunque reconoce que el e-commerce nacional ha crecido desde la pandemia, también ve las áreas de oportunidad que existen. La compañía quiere impulsar a más pequeñas y medianas empresas a sumarse al marketplace, pero también acrecentar las operaciones con nuevos métodos de pago. “El reto más grande para nosotros es encontrar a nuestro consumidor mexicano en el lugar donde esté. Y poder darle todas las oportunidades para pagar pero también recoger un paquete, eso significa tener una operación fluida y al mismo tiempo brindar este servicio para nuestros otros clientes, o sea las pymes”, indica el ejecutivo. De acuerdo con la marca, el enfoque que han tenido desde hace poco más de cinco años es fortalecer la presencia en el comercio digital de pequeñas y medianas compañías, pero dentro de la evangelización y crecimiento de esta industria en el país se mantienen ciertas brechas que se han reducido en otros países del continente, como Brasil. En el caso de los pagos, la experiencia de compra y venta es un pendiente en México. En la encuesta El futuro económico del comercio electrónico en América Latina , hecha por Signifyd y Adobe, las ventas de comercio electrónico aumentaron 27% hasta octubre de 2023 en la región, en comparación con el mismo periodo del año anterior. Sin embargo, en Brasil, el uso de Pix superó en este mismo lapso, el 50% de penetración en la población, mientras que en México es usado por 1.5 millones de usuarios, de los 18.1 millones de cuentahabientes que podrían usarlo, de acuerdo con Banxico. Además, el análisis de Adobe señaló que el 85% de los vendedores dijeron buscar alternativas a métodos de pago para el siguiente año, donde no solo se busque la diversificación, sino también la flexibilidad, sin que esto implique un riesgo. Si se compara este reto con lo que Amazon tuvo que sortear en 1994, se tendría que enfrentar a la odisea de tener un México lector, pues en 2023 se registró un descenso en el consumo de libros y, según Inegi, el promedio de libros leídos es de 3.4 unidades al año. Aunque estas nuevas costumbres son la inspiración de Huerta, se siente orgulloso de que el 60% de las ventas que se hacen en el marketplace son de vendedores de pequeñas y medianas empresas, y de tener en el país a 18,000 empresarios nacionales en su plataforma, de los cuáles 99% son pymes. “Estamos logrando que el 20% de esas empresas mexicanas hagan ventas en el exterior, sobre todo para muchos de los artesanos esta es una de las maneras más sencillas de vender a otros países. Independientemente de su tamaño, tienen acceso a diferentes mercados en el mundo gracias a la tecnología”, precisó. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f589854/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4c%2F47%2F1e2e6e6a43e7b6f313fa0394c910%2Famazon-la-entrevista.jpg" length="324829" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>e-commerce</category>
      <category>amazon</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:24:25 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 18:24:55 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f80a-d820-a5af-f81f4de70003</guid>
      <dc:creator>Eréndira Reyes</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f589854/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4c%2F47%2F1e2e6e6a43e7b6f313fa0394c910%2Famazon-la-entrevista.jpg">
        <media:description>Amazon México quiere mudar su ADN editorial al terreno digital</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo restablecer tu cuenta de Instagram sin correo ni número de teléfono?</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/como-restablecer-cuenta-instagram</link>
      <description>Así puedes restablecer tu cuenta de Instagram si olvidaste tu contraseña. Te enseñamos cómo recuperarlo sin correo ni número de celular.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Esta mañana &lt;a href="https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/se-cayo-facebook-sesion-caduco?utm_source=internal&amp;amp;utm_medium=link-recommended"&gt; Meta tuvo algunos problemas&lt;/a&gt; en sus plataformas, entre ella Instagram. La red social no permitía actualizar el feed o ver comentarios. Además, algunos usuarios reportan que la app cerró su sesión y no recuerdan su contraseña para volver a ingresar. Si es tu caso, te decimos el paso a paso para restablecer tu contraseña. &lt;/p&gt;Recuperar cuenta de Instagram Ingresa a la aplicación de manera regular y cuando te pida iniciar sesión y da clic en la opción “¿Has olvidado tu contraseña?”. También puedes ir de manera directa a la siguiente liga 
&lt;a href="https://i.instagram.com/accounts/password/reset/?hl=es-la"&gt;https://i.instagram.com/accounts/password/reset/?hl=es-la&lt;/a&gt;. La plataforma te pedirá que ingreses tu correo electrónico, teléfono o usuario. Puedes elegir el que sea más conveniente o el que recuerdes en ese momento. Cuando hayas cubierto ese dato selecciona “Enviar enlace de inicio de sesión”. Es probable que debas completar un captcha indicando que no eres un robot. El sistema te pedirá que indiques por qué medio quieres recibir en enlace para restablecer la contraseña, puede ser por correo electrónico o SMS. En cualquier caso deber ir a ese mensaje y dar clic en el enlace adjunto. Una vez dentro te pedirá que indiques la nueva contraseña y que la verifiques. Al completar este paso hay que seleccionar la opción “Cambiar contraseña” y listo. ¿Cómo recuperar cuenta de Instagram sin correo ni número? En la pantalla de inicio de sesión, haz clic en 
&lt;b&gt;¿Has olvidado la contraseña?&lt;/b&gt; Haz clic en 
&lt;b&gt;Iniciar sesión con Facebook&lt;/b&gt;. Haz clic en 
&lt;b&gt;Siguiente&lt;/b&gt; y sigue las instrucciones que aparecen en pantalla. Verifica tu cuenta de Facebook e inicia sesión. Recibirás un enlace para ayudarte a cambiar tu contraseña de la misma forma que en el caso anterior. ¿Por qué se cayó Facebook e Instagram? 
&lt;p&gt;Luego de completar estos pasos ya puedes ingresar a Instagram con la nueva contraseña. La alternativa en este caso es recuperar tu cuenta a través del vínculo con Facebook. Instagram señala que si no tienes acceso a la cuenta de correo electrónico con la que te has registrado y no has vinculado las cuentas de Instagram y Facebook, no podrán proporcionarte acceso a la cuenta. Para recuperar tu curnta por esta vía sigue estos pasos: En esa ocasión la empresa señaló que la falla fue interna y que alguien de manera accidental había enviado una señal a un sistema de enrutamiento que hizo imposible conectar los servidores de la compañía. Andy Stone, líder de comunicación en Meta, señaló que la empresa es consciente de que los usuarios están teniendo problemas para acceder a los servicios de la compañía y están trabajando en la falla. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/18786c2/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa7%2Fc8%2F15e949e9462bade284d35b9fcfb9%2Frestablecer-cuenta-instagram.jpeg" length="24371" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Instagram</category>
      <category>Meta</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:05:32 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 13:05:33 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0fa6-d820-a5ae-ffb7a06d0003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/18786c2/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa7%2Fc8%2F15e949e9462bade284d35b9fcfb9%2Frestablecer-cuenta-instagram.jpeg">
        <media:description>restablecer-cuenta-instagram.jpeg</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Verificación en dos pasos para Facebook e Instagram: Cómo activarla</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/verificacion-dos-pasos-facebook-instagram-como-activar</link>
      <description>Para que no te roben tus cuentas existe la opción de activar esta segunda capa de seguridad. Hazlo paso a paso.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Cuando alguien accede sin tu consentimiento a tu cuenta de &lt;b&gt;Instagram&lt;/b&gt; o &lt;b&gt;Facebook&lt;/b&gt; puede realizar diversos tipos de fraude y poner en riesgo la privacidad y seguridad de tus seres queridos. Por eso es importante que actives la &lt;b&gt;verificación en dos pasos &lt;/b&gt; en tus perfiles. Aprende &lt;b&gt;cómo hacerlo&lt;/b&gt; de manera sencilla. &lt;/p&gt;Para Facebook Inicia sesión en tu cuenta de Facebook. Haz clic en la flecha hacia abajo en la esquina superior derecha y selecciona "Configuración y privacidad". En el 'Centro de Cuentas, elige "Contraseña y seguridad". Selecciona Autenticación en dos pasos. Elige la cuenta de Facebook o Instagram que quieres proteger. Selecciona el método de autenticación que prefieras (puedes elegir entre mensajes de texto, aplicaciones de autenticación o llaves de seguridad físicas). Sigue las instrucciones para configurar la autenticación de dos factores según el método que elijas. Una vez configurada, se te pedirá un segundo código de seguridad además de tu contraseña cada vez que inicies sesión desde un dispositivo nuevo o no reconocido. 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/b6/60/ddb381e14dba8f89f7ba2a37ca49/configuracion-autenticacion-en-dos-pasos.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/de/70/9a7fc8f24c1b97357a0b537ac7c5/autenticacion-en-dos-pasos-facebook.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/be/1c/c6ec8b8740fba45876119661facf/auntenticacion-en-dos-pasos-paso-dos.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/40/50/df25f0a9411fbeaf073792018536/autenticacion-dos-pasos-instagram-facebook.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; Para Instagram Abre la aplicación de Instagram en tu dispositivo móvil. Ve a tu perfil tocando el ícono de tu foto en la esquina inferior derecha. Toca el ícono de las tres líneas en la esquina superior derecha y selecciona "Configuración y privacidad". Selecciona el "Centro de cuentas". Selecciona "Contraseña y seguridad" Selecciona Autenticación en dos pasos". Selecciona el método de autenticación que prefieras (puedes elegir entre mensajes de texto o aplicaciones de autenticación). Sigue las instrucciones para configurar la autenticación de dos factores según el método que elijas. Una vez configurada, se te pedirá un segundo código de seguridad además de tu contraseña cada vez que inicies sesión desde un dispositivo nuevo o no reconocido. 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Verificación en dos pasos&lt;/b&gt; Los pasos para activar la autenticación en dos pasos (2FA) varían según la plataforma o servicio que uses. A continuación, se muestran algunos ejemplos: 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d305b4c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Feb%2F3a%2F17a005924f149f0ae5caf72611a5%2Fverificacion-dos-pasos-facebook-instagram.jpg" length="73288" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Instagram</category>
      <category>Facebook</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:51:37 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 12:51:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0f6a-d820-a5ae-ff7f1ef70003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d305b4c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Feb%2F3a%2F17a005924f149f0ae5caf72611a5%2Fverificacion-dos-pasos-facebook-instagram.jpg">
        <media:description>Verificación en dos pasos: ¿Cómo activarla en Facebook e Instagram?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Así puedes restablecer tu contraseña de Facebook</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/como-recuperar-contrasena-de-facebook</link>
      <description>Facebook señala que existen opciones de recuperación de tu contraseña para que evites la pérdida de tu información.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;a href="https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/se-cayo-facebook-sesion-caduco"&gt;cierre de sesión de Facebook&lt;/a&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt; en todo mundo provocó que muchos usuarios entraran en problemas porque no recuerdan su &lt;b&gt;contraseña &lt;/b&gt; de acceso, lo cual pone en riesgo de que pierdan sus fotos, videos y enlaces guardados en esta red social. &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/0a/25/3b0cd32344b18f76271b4d6eae87/captura-de-pantalla-2024-03-05-a-las-11.13.23.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; Pasos para restablecer tu contraseña de Facebook 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/90/00/268c038a4b14a97f0bfa13e2d9a9/captura-de-pantalla-2024-03-05-a-las-11.09.21.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/1d/f0/e53332dc41279d4ebb230a44f708/whatsapp-image-2024-03-05-at-11.19.21.jpeg"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Facebook &lt;/b&gt; señala que existen opciones de recuperación de la contraseña y así puedas evitar perder tu &lt;b&gt;cuenta&lt;/b&gt; . Estos son los pasos que debes seguir: 1. Ve a la página &lt;a href="https://es-la.facebook.com/login/identify"&gt;Buscar tu cuenta&lt;/a&gt; . 2. Escribe el correo electrónico, número de teléfono celular, nombre completo o nombre de usuario asociado a tu cuenta y haz clic en &lt;b&gt;Buscar&lt;/b&gt; . 3. Sigue las instrucciones que aparecen en pantalla. Por motivos de seguridad, para restablecer tu contraseña no podrás usar el mismo número de teléfono celular que usas para la autenticación en dos pasos. Si alguna vez necesitas restablecer tu contraseña, tendrás que &lt;a href="https://es-la.facebook.com/help/162801153783275"&gt;agregar un número de teléfono celular o una dirección de correo electrónico diferente a tu cuenta&lt;/a&gt; . Es importante que a tu número telefónico incluyas el código del país y que cuando lo escribas excluyas los ceros adicionales, signos o caracteres especiales. Si te registraste en Facebook con una dirección de correo electrónico, pero ya no puedes acceder a esa cuenta de correo electrónico, intenta comunicarte con el proveedor del servicio para recuperar tu cuenta de correo electrónico. Si persiste el problema puedes entrar a este &lt;a href="https://es-la.facebook.com/login/identify"&gt;enlace de Facebook&lt;/a&gt; para poder recuperar tu cuenta. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b2329d9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F5b%2Ff5%2F0176f1194b85b9e58fb4ae78f5db%2F4-facebook-2024-02-15t152013z-1678377183-rc291w9l0x3k-rtrmadp-3-tech-antitrust-facebook.jpeg" length="246254" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Facebook</category>
      <category>Instagram</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:57:06 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 12:25:22 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0f5a-d820-a5ae-ff5f7a730003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b2329d9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F5b%2Ff5%2F0176f1194b85b9e58fb4ae78f5db%2F4-facebook-2024-02-15t152013z-1678377183-rc291w9l0x3k-rtrmadp-3-tech-antitrust-facebook.jpeg">
        <media:description>¿Cómo puedo recuperar mi contraseña de Facebook paso a paso?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Se cayó Facebook a nivel mundial; reportan que sesión caducó e Instagram falla</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/se-cayo-facebook-instagram-que-paso</link>
      <description>Los usuarios reportan que sus sesiones en las aplicaciones se cerraron de manera repentina, mientras que la carga en Instagram es lenta.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Meta está lidiando con dos de sus plataformas más populares: &lt;b&gt;Facebook&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Instagram&lt;/b&gt; están presentando &lt;b&gt; fallas &lt;/b&gt; alrededor del mundo. Mientras que en el primer caso, la app cerró las cuentas de manera repentina y no permite que los usuarios vuelvan a ingresar, Instagram está pidiendo datos de configuración como si estuvieras abriendo una cuenta nueva. &lt;/p&gt;La sesión caducó en Facebook ¿Qué pasó con Facebook hoy? 
&lt;p&gt;La plataforma Downdetector ya suma varios reportes que incluyen también al servicio de mensajeria Facebook Messenger, y las fallas se registran en México, parte de América Latina y Estados Unidos. Hasta las 9:30 a. m., hora Ciudad de México, se tenían 44,000 reportes en torno a estas apps. La ultima vez que más de una de las plataformas de Meta se cayera fue en 2023, pero sólo fue una caída mínima en comparación con la que sufrió la empresa el 4 de octubre de 2022, donde ‘se apagaron’ Facebook, Instagram y WhatsApp por varias horas. En esa ocasión la empresa señaló que la falla fue interna y que alguien de manera accidental había enviado una señal a un sistema de enrutamiento que hizo imposible conectar los servidores de la compañía. Andy Stone, líder de comunicación en Meta, señaló al inicio de las fallas que la empresa era consciente de que los usuarios estaban teniendo problemas para acceder a los servicios de la compañía. Posteriormente indicó que la falla se produjo por un tema técnico, que fue solucionado lo más pronto que pudieron. Después de las 10:30 a. m., hora Ciudad de México, se restableció el servicio de Facebook, mientras que poco después de las 12:00 p. m. se restauró el servicio de Instagram. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ffe95ba/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F2e%2Fb4%2F8722e00e4aefaafc59785ca069bb%2Fse-cayo-facebook-a-nivel-mundial-usuarios-reportan-que-caduco-su-sesion.jpeg" length="211310" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Facebook</category>
      <category>Instagram</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:41:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Mar 06 16:58:38 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0f40-d8eb-addf-5fe3d5af0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ffe95ba/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F2e%2Fb4%2F8722e00e4aefaafc59785ca069bb%2Fse-cayo-facebook-a-nivel-mundial-usuarios-reportan-que-caduco-su-sesion.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Ericsson quiere construir la red privada de Tesla en Nuevo León</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/ericsson-red-privada-planta-de-tesla-en-nuevo-leon-mexico</link>
      <description>La compañía sueca ha sido la encargada de crear la red privada de otras empresas con éxito.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La creación de redes privadas para empresas se ha colocado como una de las grandes oportunidades de negocio tanto para las telecomunicaciones, como para desarrolladores de tecnología, tal es el caso de Ericsson. La compañía sueca no quiere quedar fuera del boom de las redes privadas, por ello ha revelado que &lt;b&gt;buscará crear la red privada de la Gigafactory de Elon Musk&lt;/b&gt; que estará basada en &lt;b&gt;Santa Catarina&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;Nuevo León&lt;/b&gt; , donde se prevé que la compañía de autos eléctricos fabrique un nuevo modelo de vehículos de bajo costo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos encantaría. Definitivamente es un caso de uso por el que tenemos mucha pasión y conecta con nuestros intereses de sostenibilidad. Casos como Tesla es donde queremos estar para ayudar a tener un desarrollo industrial sostenible”, dijo Luisa Ramos, head of networks and managed services, Latin America en Ericsson. Las redes privadas permiten conectar diferentes dispositivos a una misma red, ya sea para compartir una conexión a internet o para intercambiar datos e información, pero también permiten restringir el acceso para dar mayor seguridad a la operación de una compañía. La empresa tiene experiencia en la construcción de redes privadas en Europa y Estados Unidos. “Cuando tienes una compañía conectada con 5G non stand alone aumenta la utilidad de una empresa alrededor del 13% gracias a que la operación está conectada a mayores velocidades”, explicó José Luis de la Vega, chief marketing officer and VP marketing communications de América Latina en Ericsson, durante un recorrido hecho a Expansión en MWC 2024. Pero la conectividad 5G stand alone, es decir, sin apoyarse de 4G, es un reto en el país. Hasta ahora el desarrollo de 5G está basado en un híbrido de redes entre 4G y 5G, sumado que hasta ahora sólo está habilitado en las grandes ciudades del país. Según datos de Ericsson, se proyecta que al cierre de 2023, Latinoamérica contó con 28 millones de líneas telefónicas con 5G, de las cuales 6.6 millones procederán de México, representando 23.6% de este espectro. Aunque el país figura como uno de las naciones con mayor tasa de adopción de 5G, el porcentaje de participación en el mercado local aún es bajo. Ramos aseguró que para hacer realidad redes privadas para Tesla es necesario que México cuente con una infraestructura de quinta generación en redes, de lo contrario, este tipo de compañías no podrán tener los resultados que requieren. “La infraestructura de las telecomunicaciones deberían ser considerarse como críticas y como país debe formar parte de una estrategia y, para hacer atractivo el tema del nearshoring, necesitas tener una infraestructura de telecomunicaciones que permita a las compañías como Tesla poner su gigafactory y automatizar sus tareas”, aseguró la directiva en entrevista. Aunque el panorama de 5G aún no muestra un lado positivo para su desarrollo, debido a los altos costos que representa tejer una nueva red, la directiva de Ericsson asegura que el mundial de futbol será la punta de lanza para que México incremente la cobertura de la quinta generación en redes. “La copa del mundo del futbol va a ser un catalizador para aterrizar los casos de uso que estamos viendo de 5G como son los evento masivos como son los estadios. Estamos a dos años donde empezaremos a ver los casos de uso y un 5G más desarrollado”, aseguró Ramos. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b0b6ba3/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2Fa5%2Fffe084de4e9fba5610023a2d928c%2Fnuevo-leon-tesla-incentivos-gigafabrica.jpeg" length="240484" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Tesla en México</category>
      <category>Astrid Ericsson</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:14:02 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 22:33:30 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0c3d-d820-a5ae-fc3dac2e0003</guid>
      <dc:creator>Ana Luisa Gutiérrez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b0b6ba3/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2Fa5%2Fffe084de4e9fba5610023a2d928c%2Fnuevo-leon-tesla-incentivos-gigafabrica.jpeg">
        <media:description>Ericsson ha construido las redes privadas de las planta de Tesla en Alemania y Estados Unidos.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>X activó llamadas, pero accede a tus datos. Así puedes bloquear esta función</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/05/ip-expuesta-llamadas-x-como-evitarlo</link>
      <description>La nueva funcionalidad de la plataforma filtra la dirección IP de los usuarios, lo que pone en riesgo su seguridad en línea.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; ¿Por qué es un riesgo que X filtre tu dirección IP? 
&lt;p&gt;El fin de semana, una &lt;b&gt;nueva función&lt;/b&gt; llegó a la red social &lt;b&gt;X &lt;/b&gt; (antes llamada Twitter). Se trata de las &lt;b&gt;llamadas de audio y video&lt;/b&gt; ; sin embargo, su integración se hizo con &lt;b&gt;un problema de ciberseguridad &lt;/b&gt; que pone en riesgo la privacidad de todos los usuarios, pues está activa de forma predeterminada. En una publicación que la cuenta oficial de noticias de X hizo, las llamadas de audio y video “están disponibles para todos”. Pero de acuerdo con especialistas en ciberseguridad que han reportado la falla en la misma plataforma, a la hora de realizar esta acción &lt;b&gt;se filtra la dirección IP del usuario&lt;/b&gt; . A partir de la dirección IP de una persona se pueden inferir varios datos más personales, como su ubicación o incluso es posible vincularla a su actividad en línea, lo cual genera un riesgo para la privacidad. &lt;/p&gt;¿Cómo desactivar las llamadas en X? 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/7b/f5/bb5aa9a44da68355911641848b73/x-llamadas-desactivar.jpg"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;En el caso de X, cuando dos personas realizan una llamada con la nueva función, ambas comparten sus direcciones IP, debido a que la conexión se realiza directamente a los dispositivos, lo cual también sucede en otras aplicaciones, como Telegram o Signal. Dentro del centro de ayuda, la empresa afirma que las direcciones IP “pueden ser visibles para el otro”, pero no menciona nada respecto a otras formas de proteger la privacidad de los usuarios, como el cifrado de extremo a extremo. Esto significa que la privacidad durante las llamadas no está garantizada y, de hecho, la propia empresa podría tener acceso a las llamadas de los usuarios mientras ocurren, algo que no es posible en otras apps, como WhatsApp o Signal, donde el cifrado es una característica predeterminada. Debido a los riesgos que representa esta nueva función, lo más recomendable es desactivarla y el proceso es bastante sencillo, sólo debes dirigirte al menú de tu perfil y pulsar en “Configuración y Privacidad”. Después deberás ir al menú “Privacidad y seguridad”, donde darás clic en “Mensajes directos” y ahí se podrá deshabilitar la opción. En el caso de que desees mantener la opción de realizar llamadas, pero deseas ocultar tu dirección IP, la otra alternativa es activar la casilla “Privacidad de llamadas mejorada”, con la cual la llamada se realizará a través de la infraestructura de X, por lo que el dato del usuario quedará enmascarado. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Ex CEO de Twitter demanda a Musk&lt;/b&gt; Además de las preocupaciones en torno a la privacidad de los usuarios, Elon Musk sigue enfrentando problemas administrativos relacionados a X, pues el ex director ejecutivo, Parag Agrawal, demandó al multimillonario bajo el argumento de que aún le deben más de 128 millones de dólares en indemnizaciones por despido. Además de Agrawal, otros ejecutivos que trabajaron en Twitter y no han recibido su indemnización son el director financiero Ned Segal, así como los abogados Sean Edgett y Vijaya Gadde, quienes trabajaban en el área de moderación de contenido. Este nuevo caso se une a la larga lista de demandas que Musk ha recibido por indemnizaciones de exempleados, además del hecho de que dejó de pagar el alquiler de sus oficinas, lo cual también provocó más demandas y desalojos. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d29a5af/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2F21%2F661e2c494ce1a251eeb6c4dc6436%2Fexpansion-x.jpg" length="370128" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>X (antes Twitter)</category>
      <category>Elon Musk</category>
      <category>ciberseguridad</category>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:00:56 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Mar 05 10:01:00 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0eee-d820-a5ae-feff42200003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d29a5af/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2F21%2F661e2c494ce1a251eeb6c4dc6436%2Fexpansion-x.jpg">
        <media:description>Tu IP podría quedar expuesta por la nueva función de llamadas en X:  así puedes evitarlo</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>WhatsApp vence a NSO Group y tendrá acceso al código de Pegasus</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/04/whatsapp-gana-nso-group-acceso-a-pegasus</link>
      <description>Una jueza de Estados Unidos ordenó a la empresa israelí dar acceso a WhatsApp a su software, luego de haber espiado a 1,400 de sus usuarios durante dos semanas.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;WhatsApp &lt;/b&gt; obtuvo una importante victoria en contra de &lt;b&gt;NSO Group&lt;/b&gt; , responsable del spyware &lt;b&gt;Pegasus&lt;/b&gt; , al lograr que un tribunal de Estados Unidos ordenara a la empresa israelí &lt;b&gt;entregar el código&lt;/b&gt; del software espía y otros productos, como parte de un caso en curso entre ambas empresas. Esta es una de las decisiones más importantes en el caso, pues Pegasus, así como otros programas desarrollados por NSO Group son considerados secretos de Estado, al estar relacionados al Ministerio de Defensa israelí, el cual debe revisar y aprobar la venta de sus licencias a gobiernos extranjeros. La jueza Phyllis Hamilton fue quien tomó la determinación de ordenar a la empresa a entregar el código de Pegasus a WhatsApp, la cual está inmiscuida en este caso desde 2019, cuando interpuso una demanda contra NSO Group bajo el argumento de que el spyware fue utilizado en contra de 1,400 de sus usuarios durante dos semanas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien la compañía de Israel solicitó que no se les obligara a develar el código de su herramienta, debido a “varias restricciones estadounidenses e israelíes”, la jueza declinó a favor de WhatsApp y ordenó la liberación del software desde un año antes y después de que fueran registradas las invasiones a los usuarios, es decir, del 29 de abril de 2018 al 10 de mayo de 2020. La demanda de WhatsApp se presentó debido a que NSO Group violó la Ley de fraude y realizó abuso informático, así como la Ley integral de acceso a datos informáticos y fraude. Por lo tanto, como parte de la decisión de la jueza Hamilton, la empresa también deberá proporcionar información “sobre la funcionalidad completa del software espía” a WhatsApp. “Las empresas de software espía y otros actores maliciosos deben comprender que pueden ser descubiertos y que no podrán ignorar la ley”, comentó un vocero de WhatsApp a The Guardian, medio que dio a conocer por primera vez el fallo de la jueza Hamilton. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Qué es el software Pegasus?&lt;/b&gt; Pegasus ha sido un software controversial desde hace muchos años, debido a que se trata de un programa desarrollado por el contratista privado NSO Group, específicamente para ser usado por agencias gubernamentales. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que se instala en un dispositivo, tiene la capacidad de enviar datos de la víctima, incluidas fotografías, mensajes o grabaciones ya sea de audio o video e incluso vigilar las actividades de la gente en tiempo real, por lo que es necesario mantener actualizado el dispositivo para contar con los últimos parches de seguridad. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cómo se instaló Pegasus en WhatsApp?&lt;/b&gt; En 2016, WhatsApp completó la integración del cifrado de extremo a extremo para todas las conversaciones de sus usuarios, buscando garantizar su protección; no obstante, NSO Group aprovechó una vulnerabilidad en las llamadas de voz para inyectar el código malicioso y acceder de forma ilegal a los mensajes de los usuarios. En colaboración con la organización canadiense, Citizen Lab, WhatsApp encontró que el malware era tan sofisticado que incluso se activaba si el usuario no ejecutaba ninguna acción y después de darse cuenta que afectó a más de 100 personas en 20 países, lograron solucionar el problema. Ahora, si bien WhatsApp tendrá acceso a Pegasus, la empresa israelí no está obligada a revelar más información, como lista de clientes o la arquitectura de su servidor, lo cual representa una barrera para conocer todo el alcance de la herramienta. 
&lt;b&gt;México, el mayor cliente de Pegasus&lt;/b&gt; Una investigación de The New York Times reveló el año pasado que México es el cliente más antiguo de Pegasus, así como el usuario más prolífico del programa espía desde que fue adquirido en 2011. La investigación periodística, basada en entrevistas, documentos y pruebas forenses de teléfonos hackeados, describió que México ha gastado más de 60 millones de dólares en Pegasus y fue utilizado en los gobiernos de Felipe Calderon, Enrique Peña Nieto y en la administración de Andrés Manuel López Obrador. El programa ha servido tanto para espiar conversaciones de miembros del crimen organizado como a periodistas y defensores de derechos humanos. Entre las instituciones que compraron Pegasus se encuentran el Ejército, la oficina del fiscal general y el Centro de Investigación y Seguridad Nacional (Cisen). 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d0bebf1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F35%2Fd5%2Fbb149c7f4750bd4bfc10f58232a6%2Fpegasus.jpeg" length="385862" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Whatsapp</category>
      <category>ciberseguridad</category>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 20:00:44 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Mar 04 15:00:49 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-0a6d-d8eb-addf-5bef3a860003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d0bebf1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F35%2Fd5%2Fbb149c7f4750bd4bfc10f58232a6%2Fpegasus.jpeg">
        <media:description>WhatsApp le gana a NSO Group y ahora tendrá acceso a Pegasus; ¿qué cambios habrá?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La UE golpea con 1,950 mdd a Apple por abusar del mercado de música en streaming</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/03/04/ue-multa-apple-abusar-mercado-musica-streaming</link>
      <description>De acuerdo con la Comisión Europea, Apple prohíbe a desarrolladores informar sobre servicios alternativos y más baratos fuera de la App Store.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La Comisión Europea, el brazo ejecutivo de la &lt;b&gt;Unión Europea&lt;/b&gt; , impuso una &lt;b&gt;multa &lt;/b&gt; de 1,840 millones de euros (alrededor de 1,950 millones de dólares) a &lt;b&gt;Apple&lt;/b&gt; por presuntamente abusar del mercado de música en streaming a través de las estrictas reglas de su tienda de aplicaciones, la App Store. De acuerdo con el comunicado que emitió el organismo tras una investigación: “Apple prohíbe a los desarrolladores de aplicaciones de transmisión de música informar completamente a los usuarios de iOS sobre servicios alternativos y más baratos fuera de la App Store”. Los reguladores antimonopolio también señalaron que la compañía impidió que los proveedores de aplicaciones compartieran instrucciones sobre cómo suscribirse a ofertas por fuera de la tienda de apps y determinaron que la empresa de California no podrá evitar que se anuncien opciones más baratas por fuera de la App Store. &lt;/p&gt;Spotify, el origen del conflicto 
&lt;p&gt;Margrethe Vestager, vicepresidenta ejecutiva de la Comisión Europea y quien se encarga de la política de competencia en la UE, dijo que durante una década, “Apple abusó de su posición dominante en el mercado de distribución de apps de música en streaming a través de la App Store”. Para determinar la multa, la Comisión dijo haber tomado en cuenta la duración y gravedad de la infracción, así como el volumen de negocios total y la capitalización de mercado de Apple (que supera los 3 billones de dólares), así como información presentada por la empresa durante el proceso administrativo. Este no es un caso que haya comenzado hace poco. La Comisión Europea abrió una investigación sobre Apple en 2019, cuando Spotify presentó una denuncia antimonopolio contra la compañía por el llamado “impuesto Apple”. De acuerdo con el servicio de transmisión, la empresa de Cupertino impone una comisión del 30% por realizar compras por medio de la App Store, además de que las reglas de la tienda restringían la comunicación con sus clientes y limitaba la capacidad de promover ofertas, alegó Spotify. Con el tiempo, el caso avanzó y evolucionó hasta centrarse en las restricciones que Apple impone a los desarrolladores de apps para informar a los usuarios de sus dispositivos sobre servicios de suscripción de música más baratos disponibles por fuera de la App Store. &lt;/p&gt;Apple, furiosa por la multa de la UE 
&lt;p&gt;Luego de que la decisión de la UE se hiciera pública, Apple emitió una dura respuesta en donde señaló que Spotify será la compañía más beneficiada por este posicionamiento, debido a que se trata de la app de música vía streaming más grande del mundo. “Hoy en día, Spotify tiene una participación del 56% del mercado de música en streaming en Europa (más del doble que su competidor más cercano) y no le paga nada a Apple por los servicios que le han ayudado a convertirse en una de las marcas más reconocidas del mundo”, dijo la empresa en un comunicado. También destacó que gran parte de su éxito se debe a las herramientas y tecnología para actualizar su aplicación con los usuarios de Apple, a la cual no le paga nada, pues las suscripciones a Spotify se realizan a través de su propio sitio web y no por medio de la tienda de apps. La multa multimillonaria llega poco antes de que Apple deba cambiar las reglas de distribución de aplicaciones en la UE, para cumplir con la Ley de Mercados Digitales, que entrará en vigor el 7 de marzo y permitirá, por primera vez, tiendas de apps de terceros en el iPhone. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/4eca517/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F39%2F0d%2F7f99163547cd829f0df8e01c3e43%2Fapple-vs-spotify-monopolio.jpg" length="368711" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Apple Inc</category>
      <category>Spotify</category>
      <category>Unión Europea</category>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:00:57 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Mar 04 10:01:21 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018e-09bf-d820-a5ae-f9bf46ff0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/4eca517/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F39%2F0d%2F7f99163547cd829f0df8e01c3e43%2Fapple-vs-spotify-monopolio.jpg">
        <media:description>La UE multa a Apple con 1,950 mdd por abusar del mercado de música en streaming</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>TREBEL Music triunfa en los premios Google Play Best Of</title>
      <link>https://expansion.mx/tendencias/2024/03/03/trebel-music-triunfa-en-google-play-best-of</link>
      <description>Best App, Daily Essentials y User’s Choice, son las tres categorías en las que se reconoció a esta aplicación de música</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;TREBEL Music, la aplicación de música que ofrece a los usuarios descargas gratis de música y reproducción sin internet, obtuvo tres reconocimientos en los premios Google Play Best Of. La Play Store de Google creó los premios Google Play Best Of con la finalidad de reconocer la excelencia de las apps en términos de innovación, diseño, rendimiento y utilidad, en diversas categorías. En la premiación Google Play Best Of, TREBEL Music obtuvo reconocimiento como la mejor aplicación, esenciales del diario y elección del usuario. &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/e6/b1/ac6a6f39420c878123250230f982/badges-900x600-1.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;“Best App” es el premio en el que TREBEL Music fue reconocida como la Mejor Aplicación en la Play Store debido a sus características tecnológicas, su diseño, así como el impacto y valor que ofrece a los usuarios. Este galardón es otorgado por un panel de expertos de Google. Por otra parte, TREBEL Music fue distinguida en la categoría “Daily Essentials” (Esenciales del diario) al ser una aplicación esencial en la vida cotidiana, ya que acompaña a los usuarios en sus rutinas diarias, y marca el soundtrack de sus vidas Asimismo, de acuerdo con las votaciones de los usuarios de toda la Play Store de Google, TREBEL Music obtuvo el premio “User’s Choice” (Elección del usuario), el cual resalta la conexión emocional que TREBEL ha logrado con su comunidad. Desde su creación en 2018, TREBEL Music se ha enfocado en ofrecer una experiencia musical excepcional, por lo que se ha posicionado para alcanzar 12 millones de usuarios en el mundo, quienes pueden descargar sus canciones favoritas gratuitamente y escucharlas bajo demanda. Esto es posible gracias a la colaboración con anunciantes y socios comerciales, quienes aprovechan el poder de la música para transmitir los mensajes de su marca a través de formatos nativos y soluciones a la medida, resultando en KPIs muy por encima de los promedios de la industria. Con sede en Stamford, CT, y oficinas en Los Ángeles, Miami, Ciudad de México, Armenia, Colombia y Jakarta, TREBEL Music, continúa agregando a miles de nuevos usuarios de Estados Unidos, México, Canadá, Colombia e Indonesia, además de que la aplicación tiene planes de expandirse a otros países próximamente. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dbe9470/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2Ff5%2Fc19a0a5f4e6eb99b36afca1701c5%2Ftrebel1.png" length="1456302" type="image/png" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Aplicaciones</category>
      <category>tecnología</category>
      <category>festivales de música</category>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 13:52:44 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Mar 04 16:55:33 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f0d2-d8eb-addd-f1f3463d0003</guid>
      <dc:creator>Branded Content</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dbe9470/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2Ff5%2Fc19a0a5f4e6eb99b36afca1701c5%2Ftrebel1.png">
        <media:description>TREBEL1.png</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft vende Toys for Bob para volver a ser un estudio independiente</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/29/microsoft-vende-toys-for-bob-para-volver-a-ser-un-estudio-independiente</link>
      <description>El estudio afirmó que esta es una oportunidad para regresar a las raíces de ser una empresa “pequeña y ágil”.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los trabajadores del estudio de videojuegos, Toys for Bob, tomaron una decisión sorpresiva este jueves: anunciaron que regresarán a ser una empresa independiente. Esto luego de su etapa como parte de Activision, que fue adquirida por Microsoft. De acuerdo con el mensaje de Paul Yan y Avery Lodato, directores del estudio, esta determinación está basada en que “ahora es el momento de llevar nuestro estudio y nuestros futuros juegos al siguiente nivel. Esta oportunidad nos permite regresar a nuestras raíces siendo un estudio pequeño y ágil”. A lo largo de su historia, Toys for Bob se ha hecho cargo de diferentes proyectos de peso en la industria de los videojuegos, como Skylanders, la remasterización de los juegos de Spyro, así como la trilogía de Crash Bandicoot, que durante mucho tiempo considerada la mascota de PlayStation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si bien este movimiento representa trabajar, otra vez, como una empresa que no está bajo el paraguas de una más grande, los ejecutivos dijeron que todavía existe la posibilidad de establecer una “asociación” con Microsoft. Un vocero de Activision Blizzard King dijo a Bloomberg que apoyarán completamente a Toys for Bob en su nueva etapa y están “emocionados por lo que vendrá de este estudio increíblemente talentoso”. Por ahora, el estudio ya anunció que se encuentra trabajando en un nuevo videojuegos, aunque todavía se encuentra en fases tempranas de desarrollo. La industria de los videojuegos ha sufrido un inicio de 2024 bastante complejo, debido a recortes, cancelaciones y cierres de oficina. Si bien Microsoft adquirió Activision por 69,000 millones de dólares el año pasado, eso no excluyó a los diversos estudios de despidos masivos. De hecho, en enero Microsoft dio a conocer que recortaría más de 1,900 puestos de trabajo en Xbox Game Studios y entre los afectados estuvo Toys for Bob, que además de padecer la eliminación de empleos, también tuvieron que cerrar oficinas. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cce2290/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3e%2F2b%2F81e699d4476892a5cbd18143dc08%2Fmicrosoft-vende-toys-for-bob.jpg" length="141182" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Xbox</category>
      <category>Microsoft Corp</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 22:00:09 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:00:26 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f6b0-d8eb-addd-f7b3c6650003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cce2290/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3e%2F2b%2F81e699d4476892a5cbd18143dc08%2Fmicrosoft-vende-toys-for-bob.jpg">
        <media:description>Microsoft vende Toys for Bob</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Esta lavadora con IA cuestionará tu forma de lavar</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/29/esta-lavadora-ia-samsung-te-dira-si-lavas-bien-tu-ropa</link>
      <description>La tecnología de la Bespoke AI Laundry está enfocada en hacer más eficiente el uso de detergentes y agua.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La lavadora es uno de los electrodomésticos más populares en los hogares, aunque habrá algunas personas que busquen lavar su ropa fuera de casa, la mayoría tiene uno de estos aparatos en su casa. Aunque ya existían máquinas para lavar desde el siglo XVII, este electrodoméstico llegó en los años 60 de forma masiva, por lo que se dejó de lavar a orillas de ríos, arroyos o fuentes de agua para hacerlo directamente en un aparato. Sin embargo, la tradición de sumergir la ropa con mucho jabón y de crear espuma tiene dos desventajas: gasta insumos innecesariamente y contamina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;b&gt;Bespoke AI Laundry &lt;/b&gt; es un centro de lavado que presentó &lt;b&gt;Samsung&lt;/b&gt; y que podrá cuestionar los hábitos que tienen los usuarios. “Los consumidores mexicanos tienden a relacionar que si la ropa tiene mucha espuma y huele a jabón es que está limpia, pero con esta lavadora se podrá tener un uso más optimizado, tanto del agua, como de los detergentes o suavizantes”, señaló a Expansión, Mauricio Aymes, director de Digital Appliances en Samsung Electronics México. El cuestionamiento que plantea esta nueva lavadora es que con menos se hace más, pues introduce el lavado inteligente AI Wash, para que los usuarios sólo tengan que meter la ropa a lavar y presionar el botón de iniciar. Tras un análisis, el aparato define el tipo de tela, peso de la ropa, grado de suciedad y número de prendas que se colocaron y calcula la cantidad de agua y detergente que se utilizará. Esto significa que si eres de los usuarios que está acostumbrado a usar una cantidad específica de jabón en cada carga, la lavadora te hará una recomendación puntual y te dirá el porqué no es necesaria esa cantidad. “En promedio, los usuarios usan aproximadamente 100 mililitros de detergente en cada carga, lo que es bastante, por ello es que este equipo cuenta con un dispensador automático que proporciona más o menos entre 25 y 50 mililitros”, apuntó Aymes. Esta automatización es posible por su sistema Flex Auto Dispenser, que distribuye la cantidad adecuada de detergente y suavizante en cada carga. Su gran tamaño hace que se pueda ingresar detergente suficiente hasta para 20 cargas, o hasta 34, si no se usa suavizante. “Es un círculo de ahorro. Si usas menos agua la ropa es menos pesada, lo que significa que a la hora de secar la ropa se va a necesitar menos energía, esto reduce agua y también electricidad”, argumentó el líder de Digital Appliances. Para que los usuarios se sientan más cómodos con las opciones que plantea este nuevo dispositivo, la lavadora va opción de 25 ciclos, basados en los hábitos y necesidades que empiezan a tener los usuarios, pero sobre todo dando foco en lo que es más conveniente para ahorrar. Entre estos modos de lavado se encuentra Super Speed, para que esté lista una carga en menos de una hora, con un lavado en 28 minutos y un secado en 30 minutos. En el caso de la secadora, cuenta con Sensor Dry que optimiza automáticamente el tiempo y la temperatura del ciclo de secado. Según Sacmex, una persona consume en promedio 380 litros de agua diarios. Esto representa un 200% más de lo que recomienda la Organización Mundial de la Salud (OMS), que plantea el uso de 100 litros al día, o sea cinco o seis cubetas para satisfacer necesidades tanto de consumo como de higiene. Cabe decir que el precio de este centro de lavado es de 68,999 pesos, aunque tiene una promoción que permite que quienes quieran adquirirlo lo puedan hacer por 39,799 pesos, por lo que si estás pensando ahorrar en jabón y agua, el costo será acorde a la novedad en la tecnología. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8e810c6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F14%2F0b%2F27b4823749109a0046258bbe994c%2F1-laundry-room-white.jpeg" length="433517" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Samsung Electronics</category>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 20:00:21 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 15:00:51 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f609-d8eb-addd-f7ab5a8e0003</guid>
      <dc:creator>Eréndira Reyes</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8e810c6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F14%2F0b%2F27b4823749109a0046258bbe994c%2F1-laundry-room-white.jpeg">
        <media:description>Esta lavadora con IA de Samsung te dirá si lavas bien tu ropa</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>PS Plus: estos son los juegos gratis que llegan en marzo de 2024</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/29/juegos-gratis-ps-plus-marzo-2024</link>
      <description>PlayStation dio a conocer los juegos gratuitos que llegarán a PS Plus en marzo de 2024. Te decimos cuáles son y a partir de cuándo estarán disponibles.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; ¿Qué juegos gratis llegan a PS Plus en marzo? 
&lt;p&gt;Aunque es año bisiesto, los juegos mensuales gratis de PlayStation Plus para marzo ya están aquí e incluyen diferentes tipos de experiencias para los usuarios que gusten de diversos tipos de géneros, desde la ciencia ficción, pasando por la aventura e incluso las carreras. Uno de los grandes títulos para este mes es &lt;b&gt;EA Sports F1 23&lt;/b&gt; , el videojuego oficial de la Fórmula 1, en el que los usuarios pueden subirse a un monoplaza y experimentar la velocidad en todos y cada uno de los circuitos mundiales, como el Gran Premio de México, el de Mónaco o la incorporación más reciente: Las Vegas. Otro de los juegos gratis de PS Plus para marzo es &lt;b&gt;Sifu&lt;/b&gt; , un juego del género Beat Em Up, en donde un estudiante de Kung Fu busca venganza por quienes asesinaron a su familia en un camino lleno de enemigos, donde es el jugador contra el mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, &lt;b&gt;Hello Neighbor 2&lt;/b&gt; es un juego donde se deberá resolver el misterio de los niños perdidos en Raven Brooks, un pueblo que en apariencia es tranquilo, pero oculta secretos que son aptos para resolver en familia. Por último, &lt;b&gt;Destiny 2: la reina bruja&lt;/b&gt; , propone una historia de ciencia ficción dentro de un mundo lleno de corrupción en donde el poder es vulnerable y una nueva batalla se desata con poderosas armas, combates cuerpo a cuerpo y estrategias de proyectiles. Cabe resaltar que para jugar este contenido descargable es necesario contar con Destiny 2, el cual se puede descargar sin costo adicional en la PlayStation Store. Sin embargo, los usuarios que sean miembros de PS Plus también recibirán un paquete para modificar la apariencia del personaje con dos trajes de temática militar y 12 nuevas skins para sus armas. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuándo estarán disponibles?&lt;/b&gt; De acuerdo con el anuncio oficial de la empresa, todos estos videojuegos estarán disponibles para los miembros de PlayStation Plus entre el martes 5 de marzo y hasta el lunes 1 de abril. 
&lt;b&gt;Juegos gratis que dejan PS Plus&lt;/b&gt; Por otro lado, los videojuegos que dejarán de ser gratuitos en la plataforma son Foamstars, Rollerdrome y Steelrising, los cuales todavía podrán agregarse a la biblioteca de juegos de forma gratuita hasta el lunes 4 de marzo. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/64bc5be/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3d%2Fad%2F70c112624691a4ef4138b4f3e632%2Fjuegos-gratis-ps-plus-marzo-2024.jpg" length="396346" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Playstation</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 18:00:35 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 13:00:39 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f58f-d8eb-addd-f5af50b60003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/64bc5be/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3d%2Fad%2F70c112624691a4ef4138b4f3e632%2Fjuegos-gratis-ps-plus-marzo-2024.jpg">
        <media:description>PS Plus., los juegos gratis de marzo 2024</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Si no se actualizó Max, te dejamos el paso a paso</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/28/como-cambiar-hbo-max-a-max</link>
      <description>En caso de que no hayas notado el cambio o necesites hacer la migración de manera manual, te explicamos cómo hacerlo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Max&lt;/b&gt; es la nueva apuesta de streaming de Warner Bros. Discovery que busca tener una mayor presencia en mercados como el de México. Sin embargo, a pesar de que el nuevo servicio llegó a suplir a &lt;b&gt;HBO Max&lt;/b&gt; , algunos usuarios podrían estar teniendo problemas en la actualización de sus aplicaciones. &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/21/e5/28f2f98347068377ce93c54e6a24/max-iniciar-sesion.jpg"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Existen distintas formas para contratar el servicio de Max en México. Una de ellas es a través de la navegación web, donde puedes ingresar directamente con la cuenta y contraseña que tienen en tu suscripción. En caso de que quieras entrar a través de una aplicación móvil, como Android o iOS, lo que deberás hacer es actualizar la app. Si la app está directamente en tu smart tv, entonces deberás hacer lo mismo: ir a la tienda de apps y actualizar la versión más reciente. Si eres de los usuarios que tiene contratado el servicio a través de un canal, en servicios como Amazon Prime Video, tendrás que actualizar la aplicación de Prime, misma que te va a redireccionar a la nueva app de Max. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Precios y planes de Max en México&lt;/b&gt; 
&lt;b&gt;Plan Básico con Anuncios&lt;/b&gt; : Este plan permite a los usuarios disfrutar del catálogo de Max a un precio inferior que otras versiones pero con anuncios, además de la restricción de tenerlo disponible sólo en dos dispositivos. El precio de este plan es de 149 pesos al mes, o 1,179 pesos al año. En el caso del 
&lt;b&gt;Plan Estándar,&lt;/b&gt; también tendrás la restricción de tenerlo activo sólo en dos dispositivos, permite hasta 30 descargas de contenidos para que puedas ver tus series y películas sin necesidad de estar conectado a internet y tiene resolución Full HD. En este caso el costo es de 199 pesos al mes o 1,779 anuales. Para el 
&lt;b&gt;Plan Platino&lt;/b&gt; los usuarios ya podrán tener hasta cuatro dispositivos conectados, una resolución 4K y Dolby Atmos en los contenidos en que esté disponible y hasta 100 descargas de contenidos disponibles para ver sin conexión a internet. En este caso el precio es de 249 pesos al mes o 2,397 pesos al año. 
&lt;b&gt;Promociones de Max en México&lt;/b&gt; Recuerda que si eras usuario de la plataforma antes del cambio, los precios y acuerdos que adquiriste en esta primera membresía se mantienen. Por ejemplo, si tenías un plan con el 50% de descuento en la suscripción de forma permanente esta promoción se mantendrá con Max. En caso de que quieras el Plan Móvil, este lo recibirán los usuarios que contraten el plan Estándar, mientras los que cuentan con el Estándar en HBO Max no tendrán cambios, eso significa que contarán con un plan que no está anunciado con tres dispositivos simultáneos y resolución 4K. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c0c0227/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F75%2Ff7%2Fba576ca149b6a3e40caeb8e0a95b%2Fhbo-max-cambia.jpg" length="667387" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>HBO</category>
      <category>Streaming</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 22:30:05 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 17:30:12 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f1b8-d8eb-addd-f1bb07710004</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c0c0227/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F75%2Ff7%2Fba576ca149b6a3e40caeb8e0a95b%2Fhbo-max-cambia.jpg">
        <media:description>¿Cómo cambiar HBO Max a Max paso a paso en televisión y app?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Adiós, Apple Car; hola a la IA generativa</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/28/apple-cancela-proyecto-auto-electrico</link>
      <description>La empresa de Cupertino canceló su Proyecto Titán, mismo que se enfocaba en el desarrollo de un vehículo eléctrico.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Si buscabas tener el ecosistema de &lt;b&gt;Apple &lt;/b&gt; en absolutamente todas tus interacciones, incluyendo tu coche, esta ilusión acaba de desvanecerse. De acuerdo con Bloomberg, el &lt;b&gt;Project Titán &lt;/b&gt; que se encargaba del desarrollo del &lt;b&gt;Apple Car &lt;/b&gt; acaba de ser cancelado. La razón es la IA generativa, pues se espera que una parte de los 2,000 empleados que estaban en este proyecto pasen a trabajar en este tema de tendencia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ejecutivos de Apple, Jeff Williams y Kevin Lynch, compartieron recientemente la noticia con varios cientos de empleados del proyecto de que “comenzaría a cerrarse”, según Bloomberg. Sin embargo la marca no respondió de inmediato a las preguntas enviadas por correo electrónico por parte del medio estadounidense. Aunque la mayoría de los empleados serán trasladados al equipo de IA, hay varios ingenieros de hardware y diseñadores de automóviles que forman parte del equipo de Apple Car, que aún no tienen certeza sobre si serán despedidos. Aunque llevaba 10 años trabajando en este tema, la compañía cambió su enfoque hacia un coche eléctrico con menos capacidades de conducción autónoma y se habría probado con tecnología de Tesla. El Apple Car se habría lanzado en 2026, pero se ha puesto fin a esta competencia entre Tim Cook e Elon Musk. Los primeros rumores sobre el Apple Car surgieron en 2014 y desde entonces el proyecto Titán se ha visto inmerso en diferentes problemas. Ha tenido cambios de liderazgo y también de enfoque. El último líder, Kevin Linch, jefe de los Apple Watch, ha estado como responsable desde 2021, cuando el proyecto aún era viable. Uno de los grandes retos que tenía Apple es la fabricación de este tipo de vehículos, pues muchos expertos señalaban que lo mejor era que se aliara con una empresa automotriz para absorber esta experiencia, como ha sucedido con otras tecnológicas como Sony y su alianza con Honda para crear su primer vehículo eléctrico. Tras darse a conocer la noticia, las acciones de la empresa de la manzana cayeron ligeramente, pero se mantienen estables. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9d7ee31/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F0b%2F4e%2F3f2798dc4b1bb963c9066491ce03%2Fapple-car-ia.jpg" length="600923" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Apple Inc</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 17:30:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 19:21:24 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f0a1-d820-a5af-f8b5ea1d0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9d7ee31/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F0b%2F4e%2F3f2798dc4b1bb963c9066491ce03%2Fapple-car-ia.jpg">
        <media:description>Adiós, Apple Car; hola a la IA generativa</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ya podrás clonar tu personalidad con IA Generativa</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/28/clones-con-inteligencia-artificial-ya-son-una-realidad</link>
      <description>Rili.ai es una aplicación que permite que los usuarios tengan una réplica de ellos mismos, ya sea a través de un clon laboral o uno para asuntos personales.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La Inteligencia Artificial ( &lt;b&gt;IA&lt;/b&gt; ) generativa nos está acercando a los capítulos de Black Mirror. En el episodio Be Right Back , Martha, la protagonista, obtiene un chatbot de Ash, su pareja que fallece al inicio de la historia. Ella se obsesiona con hablar diario con él, pues gracias a las conversaciones que tenía en redes sociales, la tecnología ha permitido replicar la personalidad de su ser amado. En otras palabras, es un clon digital de Ash. Este escenario, hasta hace poco distópico, es una realidad en México gracias a &lt;b&gt;Rili.ai&lt;/b&gt; , una plataforma que empezó pruebas en Estados Unidos, pero que está haciendo un lanzamiento formal en seis países, incluyendo Brasil, India, Indonesia y Filipinas. El objetivo de esta empresa es que puedas tener &lt;b&gt;tres tipos de clones&lt;/b&gt; : uno de ti mismo, otro de tus amigos o seres queridos u otro más para asistencia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Leímos una encuesta de Statista en la que se decía que el 80% de la generación Z se encuentra en soledad no deseada y nos llamó muchísimo la atención, dado que vivimos en la era más conectada. Además, la generación millenial señaló sentirse sola en el 77% de los encuestados y, por eso, decidimos juntar un motor de lenguaje natural, le pusimos una imagen y una voz humana”, compartió en entrevista Antonio Camacho, CEO y fundador de Rili.ai. El directivo resaltó la posibilidad de crear un clon de seres queridos que hayan fallecido, aunque insiste en que, más allá de enfocarse en este tipo de servicio, sus chatbots más populares han sido los de interacción de clones-amigos. “Lanzamos tres casos de uso, el primero fue un amigo virtual para que hables con él de lo que quieras; el segundo, fue para gente con problemas de pérdida de memoria, ya que el padre de mi socio padece de Alzheimer; y la tercera era un asistente virtual. La propuesta que ganó por una goleada aplastante fue la de un amigo virtual”, indicó Camacho. La empresa identificó que los usuarios mantienen un promedio de conversación de 15 minutos al día, pero que pueden cambiar durante ese tiempo hasta siete veces de tema, por lo que es muy relevante usar la IA para que la interacción sea más natural. Además del servicio de amigo virtual, Camacho mencionó que los usuarios pueden crear distintos clones de ellos mismos. Tienen dos servicios: la interacción con clones amistosos y también la posibilidad de crear réplicas de los usuarios con base en la información que otorguen. “Esto sirve para muchas cosas, para que tú hables contigo mismo, porque tiene tu cara, tiene tu voz, y le cuentes lo que te pasa, lo que sirve para tener algo así como un extra de memoria infinita. Pero también es posible que quieras compartir esta copia con tus amigos, con tu madre, o con tus seres queridos, para que siempre que quieran puedan hablar contigo”, enfatizó el ejecutivo. Sobre la seguridad que tienen este tipo de clones de uno mismo, el ejecutivo señaló que trabajan con empresas de ciberseguridad para que la información que se procese y recopile esté a salvo. Los usuarios que quieran usar este servicio de IA pueden cultivar su gemelo digital, entrenándolo con contenido en más de 100 idiomas. Ya sea que esté buscando expandir sus conocimientos, obtener otros, o información de personas y profundizar en conversaciones significativas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;El futuro de los clones con IA&lt;/b&gt; La apuesta de Rili es posicionar este par de servicios para influencers o usuarios que tengan una base de seguidores muy grande, sin embargo, no es la primera empresa que trabaja de esta forma. En Reino Unido existe Coachvox AI, un sistema que usa el inversionista Rob Dix para dar información sobre la industria inmobiliaria, sin tener que atender a cada uno de los usuarios que le preguntan sobre este tema. La idea de este tipo de aplicaciones es que los usuarios puedan liberar su tiempo y que su clon digital asuma parte de su carga de trabajo, ya sea hablando con los empleados u ofreciendo consejos a los clientes. Por ejemplo, Delphi, otro servicio similar, proporciona a los usuarios un chatbot basado en texto y les pide que carguen todo el material que tengan sobre cosas que hayan escrito o dicho anteriormente, incluidos videos de YouTube, podcasts, libros o artículos periodísticos. Utilizando ese material, el clon puede "razonar sobre nuevas situaciones, en lugar de simplemente recordar viejas anécdotas", de acuerdo con la empresa. Por otra parte, John Gill, presidente de la Association of Certified Fraud Examiners (ACFE) señala que este tipo de herramientas se deben usar con precaución. "La accesibilidad de las herramientas de IA generativa las convierte en increíblemente peligrosas en las manos equivocadas (...) pues es una batalla cuesta arriba si tenemos en cuenta que, a diferencia de los defraudadores, las organizaciones se enfrentan al reto de tener que utilizar estas tecnologías de forma ética". Ante este tipo de nuevas soluciones, Gill advierte que se deben tomar con precaución sobre todo si se usarán para brindar atención o servicios de empresas o representan la credibilidad de una persona pública. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0a8d02a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F2e%2F68%2Ff034432945329d452c22cce5fb67%2F1-captura-black-mirror.jpeg" length="64081" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <category>OpenAI</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:14:13 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 09:14:41 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ecb8-d820-a5af-fcbd1c950003</guid>
      <dc:creator>Eréndira Reyes</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0a8d02a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F2e%2F68%2Ff034432945329d452c22cce5fb67%2F1-captura-black-mirror.jpeg">
        <media:description>1-Captura-Black Mirror.jpeg</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Huawei quiere que los estadios del Mundial 2026 tengan red 5.5G</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/28/huawei-quiere-que-los-estadios-del-mundial-2026-tengan-red-5-5g</link>
      <description>La compañía aseguró que tiene la capacidad de desplegar tecnología para generar conexiones más rápidas en recintos concurridos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Barcelona, España.- &lt;/b&gt; Huawei, la multinacional de origen chino, aprovechó el escaparate del Mobile World Congress (MWC) 2024 para exhibir sus más recientes desarrollos tecnológicos basados en 5.5G e Inteligencia Artificial. Aunque la tecnología ha mostrado sus beneficios en varios entornos, la empresa volteó al deporte para buscar un reto más grande. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Huawei busca conectar a las sedes del mundial 2026&lt;/b&gt; Una de las posibilidades que generará 5.5G, en términos de experiencia, es convertir a los estadios en recintos inteligentes. Los escenarios deportivos representan una oportunidad de negocio para las compañías, en especial aquellos que serán sedes del Mundial de futbol. César Funes, presidente de relaciones institucionales de Huawei, reveló a 
&lt;b&gt;Expansión &lt;/b&gt; el interés de la empresa para implementar la tecnología que permitirá a recintos como el Estadio Azteca, Akron y BBVA convertirse en sitios inteligentes, capaces de ofrecer experiencias para los aficionados. “Estamos interesados y tenemos la tecnología para hacer que cualquier estadio tenga la capacidad de atender a miles de espectadores”. El directivo afirmó que actualmente su área de Enterprise trabaja en proyectos de este ramo, pero no ahondó en los nombres de los recintos, porque no es pública la información. Sin embargo, el despliegue se daría a través de tecnología 5G y WiFi 7. La compañía china tiene experiencia en dotar de tecnología a los estadios de futbol. Para el Mundial de 2022, Huawei habilitó conectividad en ocho estadios de Qatar, con banda ancha móvil de alta velocidad. Telefónica también levantó la mano para convertir estadios, como el Azteca, en recintos inteligentes rumbo al Mundial de 2026, por ser un negocio de alto valor para las compañías. Huawei mostró su poder y relevancia en el congreso de telecomunicaciones mediante la instalación del stand más grande y costoso del MWC, con una extensión de más de 12,000 metros cuadrados, para que sus socios europeos y latinoamericanos de telecomunicaciones, así como de otras industrias, interactuaran con los nuevos productos desarrollados el último año. Además, la marca enfocó sus esfuerzos para posicionar la evolución de las redes de quinta generación, denominada 5.5G, y la IA centrada en las experiencias para que las compañías puedan monetizar el 5G, una de las redes más costosas para los operadores de telecomunicaciones. La tesis de la compañía parte de la idea de que los usuarios están dispuestos a comprar mejores experiencias para sus paquetes móviles, a cambio de contar con redes de calidad. El 5.5G se coloca como la opción para alcanzar el deseo de los consumidores, pues es una evolución de las redes de quinta generación que se centra en mejorar las conexiones de uso industrial y las empleadas en áreas de conducción autónoma. “El desarrollo de la quinta generación en redes es muy costosa y eso ha llevado a los propios operadores de telecomunicaciones a buscar nuevos modelos de negocio, por ello creemos que el 5.5G centrada en las experiencias es una opción para monetizar su nueva red”, aseguró Funes, durante un recorrido del stand de la empresa. El desarrollo de 5.5G implicaría que los operadores y compañías habiliten experiencias que solo eran vistas o imaginadas en películas o libros de ciencia ficción. Esta tecnología generará experiencias, por ejemplo, al nivel de un concierto desde la comodidad del hogar con la realidad aumentada, la realidad virtual y la Inteligencia Artificial. También permitirá tener avatares virtuales que funjan como chatbots 24/7, con los que se pueda interactuar en tiempo real. Li Peng, vicepresidente senior corporativo y presidente de ventas y servicio de TIC de Huawei, reveló que para acelerar los casos de uso de 5.5G comercializarán su tecnología este año a nivel mundial. Hasta ahora, tres operadores chinos han implementado redes 5.5G en las principales ciudades de su país, para explorar servicios para personas, cosas, vehículos, industrias y hogares. En Hong Kong, los operadores también han completado pruebas y verificación de velocidad de 5.5G. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f446dd9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F94%2F1e%2F8cd11aa34fc28fe10f753d0b2c12%2Fstand-huawei.jpg" length="494179" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Huawei</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 11:29:58 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 06:30:07 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ecc1-d820-a5af-fcd5ffce0003</guid>
      <dc:creator>Ana Luisa Gutiérrez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f446dd9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F94%2F1e%2F8cd11aa34fc28fe10f753d0b2c12%2Fstand-huawei.jpg">
        <media:description>Stand de Huawei del MWC 2024</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hackean a la Sedena y el Portal del empleo; venden datos de los usuarios</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/27/hackean-sedena-portal-del-empleo</link>
      <description>Los datos de 12 millones de mexicanos se vieron afectados por esta vulneración al portal empleo.gob.mx.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La ciberseguridad es un aspecto vulnerable para el gobierno federal. Este viernes se dio a conocer que el Portal del Empleo (empleo.gob.mx) del gobierno federal fue hackeado y una base de datos, que incluye información personal de 12 millones de mexicanos, provenientes de este sitio fueron puestos a la venta. Además, cuatro días después de este ciberataque, la Secretaría de la Defensa Nacional (SEDENA) también fue vulnerada por cibercriminales provenientes de Rusia, China, Estados Unidos y Corea del Norte. La alerta fue dada a conocer por el especialista en ciberseguridad y fundador de Silikn, Víctor Ruiz, quien detalló que entre los datos se incluyen datos personales y de contacto (nombre, fechas de nacimiento, sexo, dirección, teléfonos), información laboral previa, formación académica, habilidades laborales, ingresos y Clave Única de Registro de la Población (CURP). Además de la vulneración de la información, estos datos también fueron puestos a la venta en BreachForums, un sitio famoso entre los ciberdelincuentes, en donde se comparten grandes cantidades de datos obtenidos a través de hackeos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con el reporte del especialista, la base de datos ha estado disponible desde la tarde del 21 de febrero y aunque no se conoce el precio, el hacker conocido como Ackerman, contacta a las personas interesadas por medio de Telegram. Para demostrar que la vulneración es real, el ciberdelincuente incluyó capturas de pantalla en donde se muestran algunos de los datos personales de algunas de las personas afectadas. Además, también puso a la venta un &lt;b&gt;subdominio de Sedena&lt;/b&gt; (WebShell Access) que permite ingresar a uno de los servidores de la dependencia militar para, posteriormente, tomar control de este y acceder a la información que contiene. Ruiz comentó a Expansión que esta filtración puede acarrear diversas consecuencias perjudiciales para los individuos cuyos datos se vean comprometidos, debido a la cantidad de información que recopila, entre la que también se incluyen el Afore, RFC, número de Seguridad Social, pasaporte, datos de familiares. “Prácticamente toda la información de la vida de la persona”. Con estos datos expuestos, explicó el especialista, la persona puede enfrentar daños como: robo de identidad, fraude financiero, acoso y phishing, violación de la privacidad, extorsión y chantaje, problemas legales, daños físicos y violencia, manipulación y explotación de información digital, impacto emocional y psicológico, así como pérdida de la confianza hacia las organizaciones que recopilan y almacenan sus datos. Por ello, en su cuenta de X (antes Twitter), Ruiz pidió a la Secretaría de Trabajo y Previsión Social (STPS), así como al Servicio Nacional de Empleo (SNE) que den una respuesta sobre este asunto a la ciudadanía. Cabe recordar que Ruiz fue el mismo especialista que dio a conocer, a mediados de enero, sobre la filtración que sufrió una base de datos que contiene la información personal de periodistas encargados de cubrir las conferencias matutinas del presidente Andrés Manuel López Obrador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese caso, poco más de 300 periodistas se vieron afectados, pues se trató de una base de datos de 150 MB donde hay información desde pasaportes, identificaciones, RFC, nombres, correos electrónicos, direcciones postales y fechas de nacimiento. De acuerdo con la información, la base correspondía al mes de enero de 2024, por lo que en caso de que algún periodista haya asistido a una de las mañaneras de este mes, es posible que sus datos fueran expuestos. En este sexenio, apuntó Ruiz, la tecnología no ha sido una prioridad para el gobierno y eso se refleja en diferentes momentos, como el haber retirado recursos para equipar de manera adecuada a las dependencias. “Si la tecnología no es una prioridad, mucho menos la seguridad de esta tecnología”, sentenció. También resaltó que si bien las bases de datos filtradas son reales, las dependencias de gobierno vulneradas no lo dirán abiertamente, porque eso implicaría reconocer que tuvieron una falla de seguridad. Asimismo, destacó el hecho de que su labor en este tipo de casos sólo es hacer pública la existencia de las filtraciones con la finalidad de que los afectados puedan implementar las medidas de mitigación y respuesta pertinentes. Respecto al actuar del gobierno de México en términos de ciberseguridad, destacó que ha tenido fallas y por tal razón ha habido ataques contra la Sedena, Condusef, Banxico, SEMARNAT, Conagua, Lotería Nacional, Secretaría de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes, IMSS, Bancomext, Secretaría de Economía y la CFE, entre otras. “Tenemos que entender que cada ciberataque no solo implica la vulnerabilidad del gobierno, sino que pone en peligro la información de todos los mexicanos”, concluyó. ¿Qué hacer si tus datos estaban en el Portal del Empleo? Si crees haber sido afectado por esta vulneración, el especialista recomienda acudir a solicitar información (así como exigir conocer las medidas correctivas que se están tomando en este tipo de incidentes) a la Secretaría del Trabajo y Previsión Social y al Servicio Nacional de Empleo. Esto debido a que son las dependencias del gobierno de México que tienen a su cargo la recopilación de esta información y, por lo tanto, tienen la responsabilidad de aplicar los controles fundamentales de seguridad para proteger estos datos. Posteriormente, recomienda levantar una denuncia en el Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Información y Protección de Datos Personales (INAI) por el inadecuado manejo que tienen estas dependencias de sus datos personales, así como, en la medida de lo posible, conseguir algún tipo de asesoría legal para determinar cuáles son las posibles acciones a seguir. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/324c35a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2F31%2F0a0edba7488095c772e8b886c619%2Fhackean-el-portal-del-empleo-del-gobierno-de-mexico-y-venden-datos-de-los-usuarios.png" length="354769" type="image/png" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>ciberseguridad</category>
      <category>Secretaría del Trabajo y Previsión Social</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 21:57:37 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 16:58:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d753-dca7-adcf-d7733e780001</guid>
      <dc:creator>Fernando Guarneros Olmos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/324c35a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2F31%2F0a0edba7488095c772e8b886c619%2Fhackean-el-portal-del-empleo-del-gobierno-de-mexico-y-venden-datos-de-los-usuarios.png" />
    </item>
    <item>
      <title>¿Es malo dejar mi laptop conectada todo el tiempo a la luz?</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/27/es-malo-dejar-mi-laptop-conectada-todo-el-tiempo</link>
      <description>Las laptos son herramientas de mucho uso. Sin embargo, muchas personas tienden a dejarlas conectadas todo el tiempo. Te decimos cómo afecta esto a tu ordenador.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las &lt;b&gt;laptops &lt;/b&gt; se han convertido en una herramienta fundamental para el estudio o trabajo, brindando la oportunidad a las personas de conectarse en casi cualquier parte del mundo. Cuando nos encontramos en un lugar fijo, es normal mantener el cargador enchufado al dispositivo; incluso algunos usuarios pueden llegar a olvidar que está conectado. Pero, ¿ &lt;b&gt;es malo dejar conectada la laptop todo el tiempo&lt;/b&gt; ? A continuación, te dejamos todos los detalles. &lt;/p&gt;¿Qué pasa si dejo todo el tiempo conectada mi laptop? Factores que pueden afectar la vida útil de tu batería 
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.anker.com/?ref=naviMenu"&gt;De acuerdo con Anker, fabricante de cables USB para dispositivos móviles, Power Banks y varios electrodomésticos&lt;/a&gt; , las baterías modernas, como las de iones de litio y polímero de litio, generalmente no se dañan por sobrecarga. Una vez que la batería está completamente cargada, el cargador se apaga automáticamente para evitar daños a corto plazo. Sin embargo, dejar la laptop conectada constantemente puede tener algunos efectos a largo plazo. Aunque la batería está llena, el dispositivo sigue consumiendo energía, lo que puede reducir la capacidad de la batería con el tiempo. &lt;b&gt;1. Temperatura&lt;/b&gt; La temperatura es crucial para la salud de la batería de tu laptop. Ambientes extremadamente calurosos o fríos, por encima de 35 °C, pueden acelerar su degradación. Por lo tanto, es importante mantener tu dispositivo en un entorno con temperatura moderada para prolongar su vida útil. &lt;b&gt;2. Nivel de voltaje&lt;/b&gt; Es crucial que el voltaje del cargador conectado a tu laptop sea estable. Un voltaje inestable puede causar daños a la batería y provocar pérdida de datos. Por lo tanto, es importante utilizar un cargador con un voltaje constante para proteger tus dispositivos electrónicos. &lt;b&gt;3. Tiempo de uso&lt;/b&gt; Con el tiempo, la capacidad de retención de carga de la batería de tu laptop disminuirá naturalmente, incluso con un uso adecuado. Por lo general, las baterías de iones de litio duran alrededor de 3 años antes de necesitar ser reemplazadas debido a este desgaste. &lt;b&gt;4. Calidad&lt;/b&gt; La calidad de la batería que elijas también influye en su durabilidad. Es importante comprar baterías de laptop de fuentes confiables y prestar atención a las especificaciones del producto. Las baterías de baja calidad tienen una mayor probabilidad de fallar y pueden no durar tanto como las de mejor calidad. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/953106d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F40%2Fa5%2Fea721d7d448bb30c17319f052f6f%2Fcomputadora-conectada.jpg" length="382168" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>computadoras</category>
      <category>Baterias</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 19:25:43 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 16:41:14 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ebb2-d186-abbf-ffb2b2090003</guid>
      <dc:creator>Josep Rodríguez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/953106d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F40%2Fa5%2Fea721d7d448bb30c17319f052f6f%2Fcomputadora-conectada.jpg">
        <media:description>¿Es malo dejar mi laptop conectada todo el tiempo a la luz?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>IA híbrida, así es cómo se desbloqueará el máximo potencial de la tecnología</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/27/que-es-ia-hibrida-como-superara-potencial-de-chatgpt</link>
      <description>Conoce por qué este nuevo estándar es lo que los especialistas están buscando desarrollar y su impacto en el mundo de la tecnología.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Barcelona, España - La evolución de la &lt;b&gt;Inteligencia Artificial &lt;/b&gt; es tan vertiginosa que un año parece transcurrir en tan sólo meses o semanas. Mientras los usuarios se enfrascan en una discusión de si eliminará trabajos o no, en &lt;b&gt;Qualcomm &lt;/b&gt; siguen trabajando para que las herramientas alcancen nuevos límites y el siguiente es la &lt;b&gt;IA híbrida.&lt;/b&gt; “Es el futuro que buscamos desbloquear para aprovechar el máximo potencial de la IA”, afirma con decisión Ignacio Contreras, director de marketing de Qualcomm, una de las empresas que trabajan tras bastidores, pero son de las más relevantes en hacer funcionar las capacidades de IA en una diferente gama de productos, desde teléfonos inteligentes, computadoras e incluso automóviles. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Qué es la IA híbrida y por qué es el futuro?&lt;/b&gt; Actualmente, los sistemas de IA procesan la información de dos maneras. Una de ella es a través de la nube, en donde el ejemplo más claro es ChatGPT, herramienta que obtiene la información de internet para darle una respuesta inmediata al usuario. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la segunda forma de procesamiento de la información es nativamente en un dispositivo, es decir, por medio de un procesador específico capaz de entrenar a una herramienta, como es el caso de los editores de fotografía integrados a ciertos smartphones, los cuales son capaces de eliminar objetos de una imagen de manera creíble y tomando como insumo los propios elementos de la foto. No obstante, la IA híbrida representa una combinación de ambos procesos y Contreras resalta que con esa capacidad se pueden desbloquear las máximas capacidades de la IA, pues mejorará el costo de la tecnología, su eficiencia energética, los problemas de latencia e incluso la privacidad de los usuarios. De acuerdo con el especialista, este estándar en el que la empresa está trabajando para desarrollar parte del principio de hacer más sencillo procesar cargas complejas, como aquellas en las que se necesita obtener información en tiempo real, pero se procese prácticamente en tiempo real a través de los componentes del dispositivo. El ejemplo más cercano para obtener una dimensión de esta innovación son los teléfonos inteligentes, cuyos procesadores podrán hacer estas labores en el futuro; sin embargo, esta tecnología también es mucho relevante para otros casos, como el de automóviles autónomos, dispositivos de seguridad o incluso de salud que actúen en tiempo real y de forma remota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuál es la desventaja de los Grandes Modelos de Lenguaje de la actualidad?&lt;/b&gt; Sí bien ChatGPT, Gemini o Anthropic son Grandes Modelos de Lenguaje (LLM, por sus siglas en inglés) que han revolucionado la relación entre humanos y tecnología, los especialistas de Qualcomm identifican una desventaja en su funcionamiento: al utilizar cantidades de datos y recursos masivas, la velocidad de entrenamiento es muy larga. Por ejemplo, para que uno de estos sistemas llegue a convertirse en la herramienta que esperan los usuarios se necesitan meses de entrenamiento, así como de un servidor capaz de procesar esa información rápidamente, lo cual se simplifica considerablemente con la IA híbrida. 
&lt;b&gt;IA híbrida y multimodal&lt;/b&gt; Aunque Qualcomm aún está trabajando en el desarrollo de la hibridez para IA, en el camino ha presentado algunas novedades importantes, como una nueva biblioteca -Qualcomm AI Hub- con más de 75 modelos de IA preoptimizados con los que los desarrolladores pueden generar aplicaciones de forma más sencilla. Durante el Mobile World Congress 2024, la empresa también mostró su primer modelo multimodal (capaz de procesar texto, imágenes, audio, video o código) operando en un teléfono Android nativamente, lo cual representa un avance en los objetivos hacia la hibridez y valida todavía más un mercado de IA generativa que se espera genere entre 2.6 y 4.4 billones de dólares al año en varios sectores industriales, según datos de McKinsey. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/40147f2/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F94%2F7f%2Fb12ca5964ad28dad526849de8b50%2Fque-es-la-ia-hibrida-y-como-superara-el-potencial-de-chatgpt.jpeg" length="137501" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <category>OpenAI</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 19:00:32 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 14:00:34 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ea19-d186-abbf-ffbba5ec0003</guid>
      <dc:creator>Fernando Guarneros Olmos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/40147f2/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F94%2F7f%2Fb12ca5964ad28dad526849de8b50%2Fque-es-la-ia-hibrida-y-como-superara-el-potencial-de-chatgpt.jpeg">
        <media:description>¿Qué es la IA híbrida y cómo superará el potencial de ChatGPT?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Sony recorta 900 empleos de su división de PlayStation</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/27/sony-despido-masivo-cierra-london-studio</link>
      <description>La tecnológica japonesa se une a la ola de despidos que está afectando a la industria de los videojuegos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las empresas de videojuegos han estado en constante recorte de personal durante los primeros meses del 2024, ahora &lt;b&gt;Sony&lt;/b&gt; anunció que el 8% de su plantilla de &lt;b&gt;PlayStation &lt;/b&gt; será eliminada, lo que significa 900 empleos. Los &lt;b&gt;despidos de Sony&lt;/b&gt; afectarán a una variedad de sus estudios de PlayStation, incluidos Insomniac Games, Naughty Dog, o Sony’s Guerrilla. "Hemos tomado la difícil decisión de anunciar nuestro plan para comenzar una reducción de nuestra plantilla global en aproximadamente un 8% o alrededor de 900 personas, sujeto a las leyes locales y a los procesos de consulta", dijo el jefe de PlayStation, Jim Ryan. "Los empleados de todo el mundo, incluidos nuestros estudios, se ven afectados". &lt;/p&gt;Cierra London Studio 
&lt;p&gt;Entre los estudios más afectados está el estudio que se dedicaba al desarrollo de PlayStation VR, el UK London Studio. Durante el año pasado se publicaron videojuegos como Hogwarts Legacy, Alan Wake 2, Starfield, Marvel´s Spider-Man 2 o The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom. Pero a pesar del buen recibimiento de estos títulos, los desarrolladores no tuvieron la misma suerte que sus obras. Para 2024 la situación no parece que vaya a cambiar. Tan sólo durante enero se había anunciado la eliminación de 5,900 empleos en la industria entre empresas como Xbox Game Studios o Riot Games, una cifra que ya supera la mitad de todos los registrados en el 2023. Además de los estudios europeos, la empresa señaló que algunas sedes de Asia Pacífico y América del Norte también se verán afectadas. "Después de una cuidadosa consideración y muchas discusiones de liderazgo durante varios meses, ha quedado claro que es necesario realizar cambios para seguir haciendo crecer el negocio y desarrollar la empresa", dijo Ryan en un correo electrónico interno a los empleados de PlayStation y que recogió The Verge. Los despidos se producen pocos días después de que Sony no cumpliera con su objetivo de ventas de PS5, lo que provocó que el precio de las acciones de Sony cayera en picado en 10,000 millones de dólares. Si bien las perspectivas de PS5 no eran las que Sony esperaba, los analistas también señalaron un margen de juegos bajo de casi una década, lo que sugiere que el costo de crear juegos está consumiendo los márgenes de juegos de Sony. Según datos del rastreador de despidos especializado en gaming, Obsidian, al menos 10,500 personas fueron separadas de sus trabajos en el 2023. Uno de los ejemplos más relevantes fue el de Epic Games, que eliminó 830 puestos de trabajo como parte de un recorte de gastos, además de la venta de dos compañías. También destacó el caso de Larian Studios y su matriz Hasbro, que despidieron a 1,000 personas, incluida una buena parte del equipo que trabajó en Baldur’s Gate 3, título que fue galardonado como el mejor videojuego del año. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cc7a569/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ffe%2F7a%2Fd446d70c4933ae32898da4d928eb%2Fnuevo-ps5-lector-disco-removible.jpg" length="43546" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Videojuegos</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 16:00:41 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 11:12:22 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-eb34-d186-abbf-ffb6a1990003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cc7a569/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ffe%2F7a%2Fd446d70c4933ae32898da4d928eb%2Fnuevo-ps5-lector-disco-removible.jpg">
        <media:description>Sony anuncia la PS5 Slim</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>A los mexicanos les gustan los smartphones chinos</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/27/a-los-mexicanos-les-gustan-los-telefonos-chinos</link>
      <description>George Zhao, CEO de Honor devices, explicó la importancia de México para su estrategia de negocios a través de toda Latinoamérica.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Barcelona, España - &lt;/b&gt; México se ha convertido en la punta de lanza para muchas &lt;b&gt;empresas de smartphones chinas&lt;/b&gt; y Honor no es la excepción. George Zhao, CEO de Honor devices, es consciente del &lt;b&gt;potencial mexicano&lt;/b&gt; y lo identifica como un país prioritario para el establecimiento de su estrategia en la región latinoamericana. “México es el líder en la región”, dijo el ejecutivo a Expansión en una sesión con medios globales durante el &lt;b&gt;Mobile World Congress 2024&lt;/b&gt; , donde también destacó el papel de los usuarios nacionales para crear visión y estrategia regionales. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;George Zhao también resaltó que México fue el primer país de la región en el que se instaló una sede de la empresa, desde donde se concentran todas las estrategias para los negocios latinoamericanos y después aplicarlos localmente. Asimismo, puntualizó la relevancia de los usuarios mexicanos, pues se trata de un sector que aporta con retroalimentación importante de los dispositivos para entregar soporte y características centradas en necesidades específicas. De acuerdo con datos de The CIU, Honor se encuentra entre un conglomerado de marcas chinas que ocupan alrededor del 17% del mercado nacional, pero la consultora destaca que es una de las empresas que han registrado mayor crecimiento en tiempos recientes, gracias a su enfoque en la gama media. Y si bien la marca aún no está entre las más compradas del país, Zhao acepta que México es un mercado estratégico para impulsar el mercado latinoamericano, que en su totalidad es el segundo más importante para la compañía, tan sólo después de China. “Honor se está desarrollando muy rápido en el mercado latinoamericano, con países como México, Colombia, Perú y Chile”, razón por la cual decidieron ampliar su portafolio de soluciones hacia este país. Cifras de Counterpoint Research revelan que al tercer trimestre de 2023, Honor tuvo un crecimiento del 123% en Latinoamérica respecto al mismo periodo del año anterior, registrando el mayor impulso para cualquier empresa de smartphones en la región. Durante MWC 24, por ejemplo, se presentaron nuevas vertientes de mercado de Honor, como las tabletas Pad 9 y la laptop MagicBook 16, que primero se lanzarán a nivel global y se incluirán en el mercado latino de forma paulatina. “Pienso que en los próximos tres años, el mercado latinoamericano mantendrá ese crecimiento tan veloz”, afirmó Zhao y, de hecho, ese rendimiento es la razón por la que han decidido iniciar operaciones en Brasil, en donde recientemente iniciarán operaciones, según declaraciones del ejecutivo. “Brasil es un gran e importante mercado y estamos a punto de entrar a él”. A inicios de febrero, la empresa abrió su sitio web en donde mostró algunos de los dispositivos que inaugurarán el mercado brasileño. Zhao también resaltó que es un país con tanto potencial que se están preparando y estudiando los requerimientos locales para abrir una planta manufacturera de sus dispositivos en ese país. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/578810c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff1%2F1a%2F38e33b104d8086a67b2789eb18f3%2Fexpansion-smartphone-chinos.jpg" length="331298" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>MWC</category>
      <category>Smartphones</category>
      <category>HONOR</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 14:00:55 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 09:01:06 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e816-dca7-adcf-f83785030003</guid>
      <dc:creator>Fernando Guarneros Olmos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/578810c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff1%2F1a%2F38e33b104d8086a67b2789eb18f3%2Fexpansion-smartphone-chinos.jpg">
        <media:description>mexicanos les gustan smartphones chinos</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Warner Bros. Discovery busca aumentar cuota de mercado en México con Max</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/27/hbo-max-se-convierte-en-max-precio-mexico</link>
      <description>La plataforma de streaming hasta ahora se coloca detrás de Netflix en la preferencia de consumo de contenidos por parte de los mexicanos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Max&lt;/b&gt; , la nueva marca de &lt;b&gt;Warner Bros. Discovery&lt;/b&gt; , quiere ser tan fuerte como &lt;b&gt;HBO Max&lt;/b&gt; . Con el cambio, la plataforma busca además seducir a los usuarios con contenidos latinoamericanos y crecer su número de suscriptores. &lt;/p&gt;Cómo llega Max a México 
&lt;p&gt;Hasta el cierre de 2023, HBO Max fue consumida por 89 millones de mexicanos, o 69% de la población del país, según datos de PowerMeter WBD México, proporcionados a Expansión. Sin embargo, Netflix se mantiene como la plataforma líder. La Encuesta Nacional de Consumo de Contenidos Audiovisuales (ENCCA) 2023, realizada por el Instituto Federal de Telecomunicaciones (IFT), reveló que la empresa de Los Gatos, California, se ubica como la plataforma de video bajo demanda más vista a nivel nacional. El consumo promedio diario de contenidos en Netflix es de 2.2 horas, únicamente por debajo de la televisión abierta (2.5 horas), pero por encima de las 1.8 destinadas a HBO Max. Miguel Cárdenas, country manager en Warner Bros. Discovery, reconoce que cuando cambia un producto o una marca se genera incertidumbre entre los consumidores, aun así, se muestra confiado en que Max retendrá y captará la atención de los clientes mediante tarifas auspiciadas con publicidad. “Queremos que con esta apuesta se pueda rentabilizar la empresa, porque vamos a ofrecer la app a un precio asequible. Y no solo es buscar más ingresos, es hacerlo a través de la ampliación de suscriptores”, explica el directivo. Para los usuarios es complejo adquirir una cuenta de las plataformas de video bajo demanda debido a los costos. Mensualmente, los mexicanos tienen que pagar casi 900 pesos para disfrutar de contenidos exclusivos en Netflix, Amazon Prime, Disney, Star+ y HBO Max. Cárdenas asegura que el precio de estos servicios es una barrera para ampliar la cuota de mercado de todas las compañías de la industria, pero “vamos a darle la oportunidad a los consumidores de acceder, por una cantidad limitada, a la experiencia de contenidos de Max”. Max integrará a su portafolio contenidos de reality shows, programas infantiles, anime y estrenos anticipados de películas, a cambio de &lt;b&gt;un plan básico con anuncios por 99 pesos mensuales o 1,179 pesos de manera anual&lt;/b&gt; . Ese paquete, más barato que el plan actual de HBO Max, será el más asequible por la inserción de publicidad. &lt;b&gt;El plan sin anuncios tendrá un precio de 249 pesos al mes o 2,397 anuales.&lt;/b&gt; Cárdenas afirma que la disminución en el costo de la suscripción será compensada con la inversión que dejarán los clientes publicitarios que, por temas de confidencialidad, no fueron nombrados. “Nosotros, por el tipo de compañía que somos, tenemos un negocio de publicidad robusto y grande que les permite tener alcance con TV de paga en segmentación con las plataformas digitales y Max viene a complementar ese ecosistema de servicio publicitario. Pero Max ha despertado mucho interés en diversas marcas, porque algo que trae a Max son contenidos exclusivos”, recalca el directivo. La compañía de entretenimiento, sin embargo, podría enfrentar un escenario complejo, en México y Estados Unidos se realizarán elecciones presidenciales, lo cual puede disminuir la inversión publicitaria de las compañías. “El mercado publicitario tiene cambios y cuando son épocas electorales tiene un impacto fuerte porque genera mucho ruido a nivel medios de comunicación y hay marcas que quieran desistir de invertir”, dice Cárdenas. Los contenidos, no obstante, serán el pilar de la plataforma para retener y atraer a usuarios. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6155590/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fce%2F95%2F77a73c4e4121be5c0e2f7eb4aecf%2Fhbo-max-se-convierte-en-max-mexico.jpg" length="85583" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Streaming</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 13:54:18 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 11:54:00 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e6db-dca7-adcf-f6fb61a60003</guid>
      <dc:creator>Ana Luisa Gutiérrez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6155590/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fce%2F95%2F77a73c4e4121be5c0e2f7eb4aecf%2Fhbo-max-se-convierte-en-max-mexico.jpg">
        <media:description>Se convierte HBO Max en Max en México</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Google quiere que mejores tus fotos con IA en solo segundos</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/26/google-android-ia-mwc-2024</link>
      <description>La compañía mostró  en el Mobile World Congress aplicativos para mejorar fotos, lectura de mensajes en auto y descripciones de imágenes con base en IA.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Barcelona, España.-&lt;/b&gt; La Inteligencia Artificial se ha colocado como la protagonista del Mobile World Congress (MWC) 2024 y empresas como Google han aprovechado la coyuntura para presentar sus más recientes novedades de Android a partir de este sistema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La compañía tecnológica mostró en el primer día del MWC dispositivos con sistema de Inteligencia Artificial en Android que entre sus peculiaridades permite a los consumidores mejorar la calidad de las fotografías de los usuarios en menos de 10 segundos, gracias que la IA detecta cuál es la mejor toma de una sesión fotográfica. Además presentó la herramienta Lookout que permite generar descripciones de imágenes a través de inteligencia artificial. Sumada a la implementación de IA en Android Autos para resumir textos o grupos de chat de manera automática para que los conductores puedan enfocarse en el manejo del auto mientras que el sistema de Inteligencia Artificial pone al tanto al usuario de los mensajes. Además, la herramienta tiene la capacidad de sugerir respuestas del resumen que le reporta al usuario y con ello, será posible enviar un mensaje con sólo dar la orden. Durante el Congreso, las empresas como Google han mostrado a la prensa y usuarios el poder y los casos de uso que tendrá la inteligencia artificial a nivel consumidor pero también a nivel empresarial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas marcas, como Xiaomi señalaron que sus nuevos teléfonos tendrán este tipo de integraciones. Por ejemplo serie 14 está equipada con el sistema operativo &lt;b&gt;Xiaomi HyperOS&lt;/b&gt; , la culminación de siete años de desarrollo dedicado por parte de Xiaomi. Ahora Google fotos permitirá a los usuarios hacer copias de respaldo seguras de sus fotos y videos en Google fotos desde la galería de Xiaomi. Los usuarios también podrán ver, editar y compartir contenido respaldado en Google Fotos directamente desde su galería de Xiaomi. Esta funcionalidad estará disponible en dispositivos Xiaomi a nivel mundial en primavera de 2024. En cuanto a la integración de IA se podrá hacer la transcripción en tiempo real del contenido hablado durante videoconferencias. Además, la expansión de IA facilita extensiones realistas del contenido de imagen existente, proporcionando nuevas posibilidades creativas. Mientras que Honor hizo lo propio con la integración de esta herramienta en su flagship, el Honor Magic 6 Pro. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a5d4aba/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F65%2Ff9%2Faaeedcc2474c9892903595303598%2Fwhatsapp-image-2024-02-26-at-6.12.59%20PM.jpeg" length="191261" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Google</category>
      <category>Android</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 01:00:24 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 20:00:24 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e7e2-dca7-adcf-f7f310bd0003</guid>
      <dc:creator>Ana Luisa Gutiérrez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a5d4aba/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F65%2Ff9%2Faaeedcc2474c9892903595303598%2Fwhatsapp-image-2024-02-26-at-6.12.59%20PM.jpeg">
        <media:description>Google presentó aplicativos con IA en el MWC.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Xiaomi presenta su serie 14, el SU7 Max y su cyberdog en el MWC</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/26/xiaomi-14-ultra-mwc-2024</link>
      <description>La empresa de origen chino presentó varias novedades en la feria de Barcelona, entre ellas la nueva serie Xiaomi 14, con lentes Leica.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;De tener lanzamientos en telecomunicaciones a primicias automotrices, el Mobile World Congress ( &lt;b&gt;MWC&lt;/b&gt; ) empieza a tener varios anuncios fuera del enfoque que había caracterizado al congreso. Esto porque &lt;b&gt;Xiaomi&lt;/b&gt; presentó su nuevo eléctrico &lt;b&gt;SU7 Max&lt;/b&gt; , que originalmente presentó en China, pero que los usuarios han podido ver en el piso de exhibición del Fira Gran Via. Dentro del booth de la marca destaca el Aqua Blue de este vehículo, en el que resaltan unas ruedas de grandes dimensiones y una llantas donde se puede ver el logo de la marca en el centro. &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/2e/d5/6e289f7a4837ab77c5d39f57526d/black-design.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;Además de este vehículo, la empresa tiene demos de su &lt;b&gt;Cyberdog 2&lt;/b&gt; , un can robotizado que se ha enfocado en el cuidado de casas, como amigo de otras mascotas, compañía para personas de la tercera edad o niños sin hermanos, porque incluso los puedes sacar a pasear y simulan que comen y beben agua. El robot ha robado varias miradas en la feria y complementa parte de los anuncios de Xiaomi, como es la nueva serie Xiaomi 14 con lentes Leica de última generación, impulsadas por Xiaomi HyperOS. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Cómo es la serie Xiaomi 14 que presentó la marca en MWC 2024&lt;/b&gt; De acuerdo con la compañía esta integración muestra los conceptos ópticos más avanzados y diseños de productos, consolidando la posición de Xiaomi como líder mundial en innovación en fotografía móvil y fortalece la colaboración entre la marca de fotografía y de tecnología que inicio en 2022 y que previamente existía con otra empresa china: Huawei. En el caso del flagship, el 
&lt;b&gt;Xiaomi 14 Ultra&lt;/b&gt; , está diseñado con un marco de aluminio de alta resistencia, cuero vegano nano-tech y Xiaomi Shield Glass. Fabricado a partir de un solo bloque de aluminio, el teléfono ofrece una notable mejora del 1,38x en la resistencia del marco. El teléfono está equipado con una configuración de cámara cuádruple profesional con una gama de longitudes focales, que van desde 12 mm hasta 120 mm. Su cámara principal, equipada con una apertura variable sin escalonamientos de ƒ/1,63 a ƒ/4,0, ofrece ajustes de exposición fluidos en diversos escenarios. Además, la integración de un ultra-gran sensor de imagen LYT-900 de 1 pulgada con un rango dinámico de hasta 14EV garantiza una calidad de imagen excepcional incluso en entornos desafiantes. Completan la configuración de la cámara cuádruple, la cámara telefoto flotante Leica de 75 mm, la cámara periscopio Leica de 120 mm y la cámara ultra gran angular Leica de 12 mm. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;También llega Xiaomi HyperOS&lt;/b&gt; La nueva serie está equipada con el sistema operativo 
&lt;b&gt;Xiaomi HyperOS&lt;/b&gt; , la culminación de siete años de desarrollo dedicado por parte de Xiaomi. Ahora Google fotos permitirá a los usuarios hacer copias de respaldo seguras de sus fotos y videos en Google fotos desde la galería de Xiaomi. Los usuarios también podrán ver, editar y compartir contenido respaldado en Google Fotos directamente desde su galería de Xiaomi. Esta funcionalidad estará disponible en dispositivos Xiaomi a nivel mundial en primavera de 2024. En cuanto a la integración de IA se podrá hacer la transcripción en tiempo real del contenido hablado durante videoconferencias. Además, la expansión de IA facilita extensiones realistas del contenido de imagen existente, proporcionando nuevas posibilidades creativas. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0c5ac5d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F29%2F87%2Ff9476e39481f9480bc951ed52158%2Fblack-hand-hold-1.png" length="25366188" type="image/png" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>XIaomi</category>
      <category>vehículos eléctricos</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 23:00:19 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 18:12:50 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e693-dca7-adcf-f6b3b37e0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0c5ac5d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F29%2F87%2Ff9476e39481f9480bc951ed52158%2Fblack-hand-hold-1.png">
        <media:description>xiaomi series 14</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Así puedes migrar tus cuentas de streaming a una nueva cuenta</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/26/migrar-perfil-netflix-cuenta-nueva</link>
      <description>Si decidiste independizarte de la cuenta que compartías con tus papás o amigos, podrás hacerlo con los siguientes pasos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las aplicaciones de streaming se han vuelto para algunos usuarios una forma más de conexión y compromiso. Sin embargo, a veces las relaciones se rompen o los usuarios se mudan de ciudad y no pueden mantener la misma cuenta que tenían, por lo que buscan migrar la información del perfil a una nueva. Según datos de la consultora Picodi, los mexicanos pagan casi 70% más en estos servicios, pues el gasto promedio incrementó 67.8% en 2022 y osciló en unos 700 pesos mensuales, cuando en 2021 se gastaban alrededor de 417 pesos. Esto por diversas razones, como la llegada de nuevos jugadores, la inflación anual o el poner fin a las contraseñas compartidas. En caso de que quieras migrar una cuenta y mantener tus datos y preferencias, es posible en casi todas las plataformas. &lt;/p&gt;Visita la página Cuenta. En la sección Perfiles y controles parentales selecciona el perfil que quieres transferir. En algunas cuentas, deberás seleccionar Perfiles y luego elegir un perfil. Selecciona Transferir. Selecciona Comenzar transferencia de perfil. Selecciona Una cuenta existente. Ingresa la dirección de email y la contraseña de la cuenta existente a la que quieres transferir este perfil. Para confirmar, selecciona Transferir perfil. 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Cómo migrar mi perfil de Netflix a una cuenta nueva&lt;/b&gt; El plan básico de Netflix ahora se encuentra 139 pesos al mes, seguido por el plan Estándar a 219 pesos y el Premium a 299 pesos. Además, se ofrecen opciones para agregar miembros extra por 69 pesos cada uno al mes. La transferencia de perfiles permite que el miembro de Netflix y las personas que usan la cuenta del miembro transfieran un perfil a una cuenta nueva, una cuenta existente o un cupo de miembro extra. Esto incluye: recomendaciones, historial de contenido visto, Mi lista, progreso guardado de los juegos o configuración. La función de transferencia de perfiles se incluye en las cuentas, y este es el paso a paso. Con un navegador web, inicia sesión en la cuenta que tiene el perfil que quieres transferir. Una vez que hayas terminado de transferir el perfil, se iniciará sesión en la cuenta a la que transferiste el perfil. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;Encuentra o elige Cuenta Selecciona el ícono Editar ícono de Editar junto al campo que deseas cambiar. La plataforma enviara e-mail con un código de verificación a la dirección de e-mail de la cuenta. El asunto del e-mail es "Acá está tu código temporal". Mantén HBO Max abierto mientras revisas el e-mail y encuentra el código de 6 caracteres. Regresa a HBO Max, ingresa el código de verificación de 6 caracteres y elige Continuar. Cambia la información de tu cuenta y elige Guardar. Si cambias tu dirección de e-mail, la información se enviara a este nuevo mail. 
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Cómo gestionar tus perfiles de Amazon Prime Video&lt;/b&gt; Puedes tener hasta seis perfiles de usuario en esta plataforma, pero habrá siempre un perfil predeterminado y cinco perfiles adicionales de adultos o infantiles. Para crear y gestionar (editar o eliminar) un perfil de Prime Video en el sitio web: Haz clic en Gestionar perfiles y, luego, en Editar perfil en la siguiente pantalla. Selecciona el perfil que quieras editar. También puedes eliminar perfiles, configurar un PIN de cuenta o perfil y configurar el bloqueo del perfil desde esta pantalla. Aunque puedes gestionar quién es el perfil principal, no se puede hacer una migración de tu información en la plataforma. 
&lt;b&gt;Cómo cambiar de perfil en HBO Max&lt;/b&gt; Aunque Max llegará de forma oficial el 27 de febrero, es posible que algunos usuarios deban iniciar sesión en la nueva plataforma de manera manual y en algunos casos aprovechen esto para poder hacer cambios en las cuentas. Si deseas migrar de correo electrónico tu cuenta de HBO Max a Max podrás hacerlo de la siguiente manera. Abre HBO Max, pulsa tu perfil (arriba a la derecha) y luego el ícono de Ajustes (engranaje, arriba a la derecha). Inicia sesión, si fuera necesario. Computadora: Inicia sesión en HBOMax.com, elige tu perfil (arriba a la derecha), y luego elige Ajustes. Dispositivo de TV: No es posible cambiar la información de tu cuenta en tu TV. Ya que hayas logrado entrar a tu cuenta de cualquiera de estos dispositivos, sigue los siguientes pasos: 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8a483bb/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fc8%2Ffa%2Fef3c60734052b7f7afb692c3c855%2Fmigrar-streaming.jpg" length="564754" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Streaming</category>
      <category>Netflix</category>
      <category>HBO</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 22:00:14 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 09:10:54 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e75d-dca7-adcf-f77f8a920003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8a483bb/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fc8%2Ffa%2Fef3c60734052b7f7afb692c3c855%2Fmigrar-streaming.jpg">
        <media:description>migrar-streaming.jpg</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Huawei desarrolla su IA Pangu para dar batalla a Chat GPT</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/26/huawei-desarrolla-su-ia-pangu-para-dar-batalla-a-chat-gpt</link>
      <description>El gigante tecnológico chino desarrolló su IA que busca enfocar su servicio en industrias de movilidad, minería, salud y clima, en contraste con Chat GPT que es para cualquier usuario.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Barcelona, España.- &lt;/b&gt; Huawei, la multinacional tecnológica de origen chino, no quiere quedar fuera de la carrera de la Inteligencia Artificial (IA). La compañía ha desarrollado a Pangu, un sistema de modelo entrenado con IA alojado en la nube que apunta a mejorar la eficiencia de industrias de movilidad, minería, salud e incluso predecir el clima. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previo al Mobile World Congress (MWC), el evento mundial más grande de telecomunicaciones y tecnología, Bruno Zhang, CTO de Huawei Cloud, detalló que su sistema de Inteligencia Artificial ha sido probado en temas climáticos para pronosticar en solo 10 segundos las trayectorias y horarios de toque de tierra de algunos tifones, como fue el de Mawar del año pasado en Filipinas. La rapidez con la que puede contestar una IA como Pangu se debe a la exposición de datos “a gran escala y algoritmos de aprendizaje automático”, que a su vez permite afinar su sistema, similar a Chat GPT que se alimenta y afina resultados a partir de la información que se encuentra en internet, como libros, periódicos, revistas, música. “Ahora el gran tema es la Inteligencia Artificial y todos queremos que suceda pero nosotros queremos que ayude a impulsar la transformación digital de las industrias”, aseguró Zhang durante una conferencia previa al MWC. Ahí Pangu fue empleado como un sistema traductor en tiempo real de inglés a chino. Huawei ha decidido que su sistema de IA se enfoque al mundo empresarial, debido a que Pangu adapta modelos inteligentes para una amplia gama de industrias como es la de salud, minería, ferrocarriles, movilidad, salud, entre otras. Según la encuesta ‘El estado de la IA 2023’ de la consultora McKinsey, el 40% de los ejecutivos interrogados ha dicho que sus organizaciones aumentarán su inversión en IA. Además se espera que aumente el interés empresarial conforme avance el desarrollo de la esta tecnología, ya que puede ayudar a eficientar procesos productivos. De ahí que Zhang expresara que Pangu representa un gran potencial para su negocio empresarial como para su vertical Cloud, cuyo sistema permitirá fungir como espacio de alimentación de su IA para afinar cada vez más sus tareas y predicciones. “La IA necesita de un vasto almacenamiento de información y esos datos tienen que ir a un servidor, y nosotros tenemos tanto el sistema de IA como la nube”, dijo el directivo de Huawei. La compañía de origen chino también ha aplicado su tecnología a la minería para mejorar la seguridad y le eficiencia de una jornada laboral, así como al sistema ferroviario para ayudar en tareas de carga y seguridad. Mientras que las compañías tecnológicas como Huawei desarrollan sus sistemas de Inteligencia Artificial en el mundo aún se evalúa cómo regular a esta tecnología para asegurar que no representarán un peligro para la humanidad y sólo queden en un nivel de apoyo laboral. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0897610/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff6%2F86%2F7047687540c782de2df92c12cfa7%2Fhuawei-chips-rastreadores-mwc.jpeg" length="366439" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Huawei</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 11:16:13 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 06:16:32 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e2a8-d186-abbf-f7bab9ee0003</guid>
      <dc:creator>Ana Luisa Gutiérrez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0897610/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff6%2F86%2F7047687540c782de2df92c12cfa7%2Fhuawei-chips-rastreadores-mwc.jpeg">
        <media:description>huawei-chips-rastreadores-mwc</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Honor Magic6 Pro, así es el teléfono que podrás controlar con los ojos</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/25/honor-magic6-pro-lanzamiento-caracteristicas</link>
      <description>Con la función de Eye Control de este teléfono también será posible encender otros dispositivos, como automóviles eléctricos compatibles.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Barcelona, España -&lt;/b&gt; La Inteligencia Artificial se expande cada vez más y &lt;b&gt;Honor&lt;/b&gt; quiere ser parte de esa tendencia. Es por ello que la fabricante de teléfonos inteligentes presentó su dispositivo insignia, el &lt;b&gt;Honor Magic6 Pro,&lt;/b&gt; con una serie de integraciones basadas en IA, así como un sistema de cámaras con capacidades para la fotografía deportiva. Durante su presentación en el marco del &lt;b&gt;Mobile World Congress 2024,&lt;/b&gt; la empresa mostró su nuevo dispositivo, el cual integra la nueva función para usar el dispositivo únicamente con los ojos. La tecnología se llama tecnología &lt;b&gt;Magic Capsule&lt;/b&gt; , la cual ha sido descrita como “interacción multimodal basada en seguimiento ocular”. Con ella es posible utilizar el dispositivo únicamente dirigiendo la vista hacia ciertos lugares de la pantalla y está habilitada por los chips Snapdragon 8 Gen 3, que son los más avanzados hasta ahora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de las innovaciones que representa esta función destaca Honor Eye-Control Car, con la que el usuario podrá encender un automóvil eléctrico, apagarlo, moverlo hacia atrás o adelante tan sólo con la mirada y sin la necesidad de que haya alguien dentro del vehículo. Otra de las características de este dispositivo es que cuenta con una tecnología para personalizar los ciclos circadianos a través de la pantalla, la cual se adapta dinámicamente a diferentes tonos, con el fin de ayudar a los ciclos de sueño de cada usuario. Asimismo, la empresa anunció la incorporación del nuevo sistema operativo MagicOS 8.0, que tiene la capacidad de entender el comportamiento del usuario en sus apps, además de una nueva interfaz para navegar entre aplicaciones de una forma más intuitiva basada en IA. Por ejemplo, al recibir un mensaje de texto con una dirección en él, la IA puede detectar que se trata de un lugar, por lo que se puede copiar el texto completo y en un sólo movimiento dirigirse a la app de mapas para obtener indicaciones en un segundo, afirma la empresa. Asimismo, incluye el modelo de lenguaje grande MagicLM, con el cual, por citar un caso, se puede generar un video editado con las imágenes del usuario con una simple instrucción sin la necesidad de tener conexión a internet. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Sistema de cámaras, un elemento importante en este dispositivo&lt;/b&gt; Aunque la IA es importante, el elemento estrella a nivel de hardware para este dispositivo es su sistema de cámaras Falcon 2.0, que tiene un especial énfasis en la fotografía deportiva al contar con capacidades e innovaciones como reconocer con precisión varios escenarios a través de una red de IA entrenada con más de 8 millones de imágenes de diferentes tipos de actividades. En este aspecto, la compañía desarrolló una tecnología que combina funciones de enfoque automático y estabilización óptica de imagen para una mayor velocidad de enfoque en la captura de alta velocidad, donde mejora aspectos como la velocidad de obturación. De hecho, la cámara detecta automáticamente expresiones faciales como una sonrisa y movimientos corporales como saltos, lo que permite a los usuarios capturar tomas de acción con precisión. Respecto al nivel de acercamiento, este dispositivo tiene un lente telefoto, cuya distancia de zoom es de 2.5X a 10X (equivalente a un rango de longitud focal de 68mm a 270mm), lo cual es un buen complemento para la fotografía deportiva. Además de todo esto, el Magic6 Pro cuenta con una batería basada en silicio, cuya velocidad de carga es de 80 watts de supercarga y 66 watts de carga inalámbrica, además de ser capaz de resistir temperaturas extremas de hasta -20°C y estará disponible en colores negro y verde. Su precio en la versión de 12 GB de memoria RAM y 512 GB de almacenamiento será de 1,299 euros (aproximadamente 24,000 pesos). Las reservas comienzan este 25 de febrero y el dispositivo saldrá a la venta el 1 de marzo. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Honor avanza en el mercado de tabletas y computadoras&lt;/b&gt; En la presentación, la empresa china también anunció el lanzamiento de una nueva tableta, la Honor Pad 9, que cuenta con una pantalla de 12.1 pulgadas y resolución 2.5 K, así como una frecuencia de actualización de 120 Hz para tener experiencias más fluidas y un sistema de audio de ocho altavoces. Por otra parte, la nueva computadora Honor MagicBook Pro 16 destaca por ser un dispositivo en el que la IA tiene un papel central, además de que a nivel empresarial resalta las asociaciones con diferentes empresas, como Intel, Nvidia y Microsoft. Este es un elemento más en la construcción de un ecosistema Honor, pues tiene la capacidad de conectarse a los teléfonos inteligentes de la empresa para establecer una relación y compartir contenido entre ambas plataformas. Respecto a sus características técnicas, la computadora tendrá un procesador Intel Core Ultra 7 155H, tarjeta gráfica NVIDIA GeForce RTX 4060 dedicada, así como el sistema operativo Turbo X basado en IA para impulsar el rendimiento energético del dispositivo y mantener la calidad gráfica. Se lanzará en colores blanco y morado inicialmente en China y posteriormente de forma global. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/81ffe74/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F07%2F1e%2F46bb1efc4ad69ca126a9a039a53e%2Fhonor-magic6pro-lanzamiento.jpg" length="921124" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Smartphones</category>
      <category>HONOR</category>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:40:16 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sun Feb 25 08:40:16 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-df8b-dca7-adcf-dfbb17330001</guid>
      <dc:creator>Fernando Guarneros Olmos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/81ffe74/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F07%2F1e%2F46bb1efc4ad69ca126a9a039a53e%2Fhonor-magic6pro-lanzamiento.jpg">
        <media:description>Honor presenta el Magic6 Pro</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Japón ayudará a TSMC con 4,900 mdd para producción de chips para IA</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/24/japon-ayudara-a-tsmc-con-4-900-mdd-para-produccion-de-chips-para-ia</link>
      <description>La empresa, que también se está expandiendo en EU y Alemania, tiene previsto iniciar la producción en masa en el país asiático antes de finales de año.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Japón anunció que concederá a TSMC hasta 732,000 millones de yenes (4,860 millones de dólares) más en subvenciones para ayudarle a construir una segunda planta de fabricación de chips, mientras la empresa taiwanesa inauguraba el sábado su primera fábrica japonesa. La decisión de TSMC de fabricar chips en Japón se ha convertido en un componente clave del impulso de Tokio para reactivar la fabricación de semiconductores avanzados y solidificar sus cadenas de suministro industrial contra las interrupciones a medida que aumentan las tensiones con la vecina China. "Los chips serán más avanzados que los de la primera fábrica y podrán utilizarse para la IA y la conducción autónoma, y garantizarán que tengamos un suministro estable de semiconductores en Japón", dijo el ministro de Economía, Comercio e Industria, Ken Saito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saito realizó los comentarios tras asistir a una ceremonia de inauguración de la primera fábrica en Kumamoto, en la isla japonesa de Kyushu, organizada por el fundador de TSMC, Morris Chang. El último compromiso financiero, que se sumará al dinero concedido al mayor fabricante de chips del mundo para su primera fábrica, podría elevar las subvenciones a TSMC financiadas por los contribuyentes por encima de 1 billón de yenes. TSMC, que también se está expandiendo en Estados Unidos y Alemania, tiene previsto iniciar la producción en masa en Japón antes de finales de año. La inversión total en la empresa, incluida una segunda planta, superará los 20.000 millones de dólares, según la compañía taiwanesa. Cuando esté terminada, la capacidad mensual de las dos fábricas superará las 100,000 obleas de 12 pulgadas que TSMC suministrará a compañías tecnológicas y fabricantes de automóviles como Sony y Toyota Motor. Japón también está invirtiendo en una empresa nacional de chips, Rapidus, que se ha asociado con IBM IBM.N e Imec, una organización europea de investigación de chips, en un intento de producir en masa chips de última generación en la isla septentrional de Hokkaido a partir de 2027. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b1abf82/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F9e%2F98%2F3cb9793d429c91e7ebe41c3d5486%2Fistock-1468266144.jpg" length="596664" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Inteligencia artificial</category>
      <category>Japón</category>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 18:31:37 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sat Feb 24 13:31:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-dc41-d186-abbf-dff3c07e0003</guid>
      <dc:creator>Reuters</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b1abf82/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F9e%2F98%2F3cb9793d429c91e7ebe41c3d5486%2Fistock-1468266144.jpg">
        <media:description>chips-ia-tsmc-japon</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Mario vs Donkey Kong, el regreso de un clásico que los más jóvenes disfrutarán</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/24/mario-vs-donkey-kong-el-regreso-de-un-clasico-que-los-mas-jovenes-disfrutaran</link>
      <description>Nintendo lanzó esta nueva versión del juego publicado hace 20 años en Game Boy Advance. ¿Esta edición para Nintendo Switch logra desmarcarse y crear su propio camino?</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En 1981, Nintendo revolucionó el mundo de los videojuegos con la salida de Donkey Kong, un juego de plataformas que inició una de las rivalidades más icónicas de la industria y que la compañía japonesa ha explotado a lo largo de los años hasta su más reciente entrega: Mario vs Donkey Kong, para Nintendo Switch. Se trata de un remake de la versión que se lanzó por primera vez en 2004 para el Game Boy Advanced, por lo que este juego no tiene grandes cambios respecto a la versión original. Por ejemplo, la historia -Donkey Kong roba los Mini Mario de juguete y Mario debe rescatarlos- es idéntica, pero agrega algunos elementos que hacen la jugabilidad más dinámica. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Rompecabezas y paciencia&lt;/b&gt; Los niveles son algo que tampoco cambió respecto a la versión de hace 20 años. Si eres un jugador veterano y experimentaste ese título, seguro te acordarás de cómo resolver los rompecabezas, que se dividen en dos etapas. En la primera deberás conseguir una llave, mientras que en la segunda se debe rescatar a la versión de juguete del fontanero. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de no haber tenido cambios en este sentido, seas nuevo o un jugador experto, los niveles están llenos de creatividad y si bien su resolución no representa un reto intelectual mayor, sí se trata de una forma muy amena de pasar el tiempo, pues se necesita de análisis, repetición y paciencia para encontrar los caminos correctos. Además, el uso de los enemigos icónicos de la franquicia Mario como las Bob-Omb, los Shy Guy o las plantas piraña forman parte del rompecabezas como obstáculos, pero también, si se saben utilizar, pueden ayudar a resolverlos. En cada mundo existen ocho niveles. Seis de ellos enfocados a rescatar a los Mini Mario, mientras que los dos últimos son para regresarlos a su caja de distribución, mientras que el final es para enfrentar a Donkey Kong en un duelo mano a mano. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Nueva versión con cambios pequeños&lt;/b&gt; Aunque se trata de un juego bastante similar a la versión original, sí incluye cambios relevantes. El más relevante es la posibilidad de jugar con un amigo, quien asumirá el rol de Toad para cumplir las tareas de los niveles de una forma más sencilla, aunque la comunicación entre jugadores toma un papel central para poder terminar los escenarios. Por otra parte, el segundo elemento que también tuvo un cambio importante fue el de la accesibilidad, pues ahora no es necesario completar los niveles con los más altos puntajes para obtener las bonificaciones finales, además de que hay un nuevo modo de juego relajado, para todos aquellos que necesiten una asistencia. Por otra parte, la modificación obligatoria era el apartado gráfico, el cual se adaptó a la perfección al Nintendo Switch con escenarios de bastante calidad que se enfoca en escenarios sencillos, pero igualmente alegres y que transmiten diversión. Asimismo, la banda sonora también obtiene una capa de frescura y hay piezas al ritmo de jazz que hacen más disfrutable la experiencia de juego. 
&lt;b&gt;¿Recomiendo comprar Mario vs Donkey Kong?&lt;/b&gt; Sin duda es un juego que te va a dar cerca de 10 horas de diversión para pasar todos los niveles y lo recomiendo si buscas precisamente eso, un juego para pasar el rato. Para los usuarios más jóvenes puede ser un título que ponga a prueba su capacidad de análisis más que la destreza con los botones, lo cual también lo hace atractivo. Sin embargo, si tu estilo de juego es más explosivo o eres un veterano que jugó la versión original hace 20 años, lo más probable es que no te satisfaga debido a la poca cantidad de cambios significativos que integra, aunque… quizá por la nostalgia le podrías dar una oportunidad. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/95d48dd/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F83%2F16%2Fece270544dbbbc37c8e03c3b7b7b%2Fmariovsdonkeykong-nintendo-resena.jpeg" length="193982" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>Mario Bros</category>
      <category>Nintendo Switch</category>
      <category>Nintendo</category>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 14:00:22 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sat Feb 24 09:00:43 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d6f4-d186-abbf-d7f657d40003</guid>
      <dc:creator>Fernando Guarneros Olmos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/95d48dd/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F83%2F16%2Fece270544dbbbc37c8e03c3b7b7b%2Fmariovsdonkeykong-nintendo-resena.jpeg">
        <media:description>Reseña: Mario VS Donkey Kong</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ya puedes recargar tu tarjeta de movilidad con la App CDMX</title>
      <link>https://expansion.mx/tecnologia/2024/02/23/como-recargar-tarjeta-movilidad-integrada-app-cdmx</link>
      <description>Si eres usuario del transporte público en la metrópoli capitalina, ya podrás recargar la tarjeta de movilidad desde la aplicación donde haces los trámites con el gobierno.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las aplicaciones se han vuelto indispensables para muchas actividades en el día a día, desde las apps bancarias donde puedes hacer movimientos financieros, hasta las redes sociales, muchas soluciones se han vuelto favoritas entre los usuarios. En septiembre de 2019, la Ciudad de México lanzó su apuesta de aplicación móvil y hasta 2022 contaba con &lt;b&gt;4.9 millones de descargas&lt;/b&gt; , de acuerdo con la Agencia Digital de Innovación Pública. La función de este servicio es poder hacer trámites vehiculares, como sacar una nueva licencia, pagar la tenencia o saber si hay contingencia ambiental en la metrópoli. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ahora también agregó la opción de recargar tu tarjeta de movilidad para que puedas usarla en el transporte público, como es el Metro, Metrobús, Trolebús e incluso EcoBici. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cómo recargar mi tarjeta de MI con la App CDMX?&lt;/b&gt; Lo primero que necesitas para recargar tu tarjeta es tener instalada la aplicación del gobierno de la CDMX, una vez que inicies sesión vas a abrir tu app y seleccionar la opción: 
&lt;b&gt;Recargar tarjeta MI&lt;/b&gt; , te pedirá que acerques tu tarjeta a la parte trasera de tu teléfono. Es importante señalar que para poder reconocer tu tarjeta es necesario que tu smartphone tenga la función NFC activada. Ya que reconozca la tarjeta lo siguiente que debes hacer es elegir el monto de carga y el tipo de pago con el que se realizará, si no tienes ningún método de pago te pedirá registrarlo. Ya que hayas aceptado el cargo, te pedirá que nuevamente pongas la tarjeta en la parte posterior de tu celular para validar la carga. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;¿Dónde más se puede recargar la tarjeta de MI de la CDMX? En la app de Mercado Pago, selecciona “Recargar transporte”. Acerca tu tarjeta a la parte de atrás de tu teléfono. Selecciona el monto que quieres recargar. Elige el medio de pago. Acerca nuevamente la misma tarjeta para acreditar tu saldo. Ya recargaste tu Tarjeta MI y puedes viajar. 
&lt;p&gt;Otra de las opciones populares es a través de la aplicación &lt;b&gt;Mercado Pago&lt;/b&gt; . Para esto debes tener cerca la Tarjeta MI que quieres recargar y seguir estos pasos: Ten en cuenta que, debido a que la Tarjeta MI tiene un límite de saldo de 500 pesos, los montos que puedes recargar varían según el saldo que tengas en tu tarjeta al momento de hacer la recarga. Además es posible cargar la tarjeta de MI en las taquillas del metro o a través de las máquinas de recarga del metrobús. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c527e31/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ffc%2F00%2F097e2d3a454fb4f880b983845313%2Fwhatsapp-image-2024-02-23-at-10.47.33%20AM.jpeg" length="64274" type="image/jpeg" />
      <category>Tecnología</category>
      <category>movilidad</category>
      <category>Metro</category>
      <category>Metrobús</category>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 18:00:09 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Feb 23 13:00:09 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d6b6-d186-abbf-d7b63e580003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c527e31/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ffc%2F00%2F097e2d3a454fb4f880b983845313%2Fwhatsapp-image-2024-02-23-at-10.47.33%20AM.jpeg">
        <media:description>recargar-tarjeta-movilidad-integrada</media:description>
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>

