<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>“Problema técnico” causó caída de Facebook e Instagram: Meta   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/019n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>“Un problema técnico” provocó la caída mundial de Facebook e Instagram durante las primeras horas de ayer, confirmaron directivos de Meta, el conglomerado de empresas de tecnología al que pertenecen ambas redes sociales.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Irá en descenso la fuerza laboral a partir de 2044   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/016n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La población mexicana crecerá por última vez en 2051. Luego de ese año los nacimientos y llegadas de migrantes al país no compensarán las defunciones y salida de residentes, de acuerdo con proyecciones de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal).</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/opinion/006o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>El contraste de  las propuestas en materia de seguridad de las candidatas Claudia Sheinbaum y Xóchitl Gálvez confirmó lo que hemos venido viendo los últimos meses. Experiencia y preparación en la aspirante presidencial de Morena e incapacidad para armar un esquema que haga sentido en la abanderada del prianismo. Sin embargo, tiene buen olfato para los negocios. Lanzó la idea de la construcción de una cárcel enorme para encerrar a los delincuentes, una copia de lo que está haciendo el presidente Bukele en El Salvador. La iniciativa posiblemente oculta el interés de concesionarla a un empresario privado como se vino haciendo en gobiernos anteriores. Sólo que para armar el negocio primero tiene que ganar las elecciones. Jorge Castañeda surgió de su inexistencia para sugerir una estrategia: “El manual ahorita es ‘ go negative’ con Claudia Sheinbaum, no con López Obrador, o también con López Obrador, con investigación de oposición, con chismes, con todo”. Es lo que han venido haciendo, y tampoco les ha dado resultado.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Abrumador déficit anual de 360 mil mdd en medidas para la equidad: ONU   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/017n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Uno de los principales obstáculos para lograr la igualdad de género en 2030 es la “alarmante falta de financiamiento”, pues existe un “abrumador déficit anual de 360 mil millones de dólares”, en las medidas globales destinadas a alcanzar esta meta.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>En una década, América Móvil redujo sólo 10 puntos su participación y mantiene dominio   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/019n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>A una década de que se declaró a América Móvil agente preponderante, su participación de mercado se ha reducido en alrededor de 10 puntos porcentuales, pero otras compañías del sector siguen sin poder competir con ella, reportó la consultora mexicana The Competitive Intelligence Unit (The CIU).</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/opinion/018o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>El mafioso  Alonso Ancira es muestra fiel de que una de las consignas neoliberales (“el capital privado es mejor administrador que el sector público”) resulta totalmente… falsa, y sobran ejemplos para sustentarlo (Fobaproa, rescates carretero, azucarero, Mexicana de Aviación, Aeroméxico, y un larguísimo etcétera), pero en el caso concreto de este personaje habría que darle un premio por quebrar, en no menos de dos ocasiones, la paraestatal que, en 1991 y por un precio ridículo (si es que realmente lo pagó), graciosamente le entregó su amigo –así lo presume– Carlos Salinas de Gortari.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Marca récord el bitcóin   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/016n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Londres. El bitcóin alcanzó un máximo histórico el martes, impulsado por los inversores que inyectan dinero en criptoproductos cotizados al contado en Estados Unidos y la perspectiva de que las tasas de interés mundiales puedan bajar. La mayor criptomoneda del mundo alcanzó un máximo de 69 mil 202 dólares, superando el récord histórico de 68 mil 999.99 dólares de noviembre de 2021.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Persiste una mayor exclusión de mujeres en el mercado laboral   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/017n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Pese a que las mujeres generan riqueza y son un elemento indispensable para aumentar la competitividad de los países, el principal problema de exclusión en el mercado laboral está relacionado con factores asociados a estereotipos y papeles tradicionales de género.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>México, el mayor comprador de granos a EU; desplaza a China   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/019n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Luego de realizar importaciones agroalimentarias récord, en 2023 México se convirtió en el principal comprador de granos de Estados Unidos y mandó a China a la segunda posición, reveló información del Departamento de Agricultura de Estados Unidos (USDA, por sus siglas en inglés).</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Se mantiene el peso por abajo de 17 por dólar   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/016n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>El peso logró sostenerse por debajo de la línea de 17 por dólar spot –su mejor nivel desde inicios de 2024– por segunda jornada consecutiva.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Desigualdad ante el cambio climático, advierte la FAO    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/017n4eco?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Política fiscal requiere perspectiva de género   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/017n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>La falta de perspectiva de género en el diseño de las políticas fiscales fortalece la desigualdad entre hombres y mujeres en América Latina, afirmaron especialistas de la organización Fundar.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>BdeM disminuirá tasa de referencia este mes: encuesta Citibanamex   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/018n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Analistas del sector financiero consultados por Citibanamex esperan que este mes el Banco de México (BdeM) haga un recorte de un cuarto de punto porcentual a la tasa de referencia, el instrumento que marca el costo al que se financian empresas y familias, y que actualmente se encuentra en 11.25 por ciento.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Desconecta Cuba 74% del alumbrado público por falta de combustible   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/economia/018n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>La Habana. Cuba apagó casi tres cuartas partes de su alumbrado público durante las horas de mayor consumo para hacer frente a una creciente escasez de energía, reportaron el martes medios estatales, cuando la crisis económica es cada vez más profunda en la isla.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:23 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>