<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Presentan Javier Valdez: El Bato en la FIL de Minería   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a04n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>El legado periodístico y literario de Javier Valdez seguirá vigente por años y es obligada la lectura de sus textos sobre el México bárbaro e incendiado, sostuvo Griselda Triana, compañera de vida del corresponsal de La Jornada asesinado en mayo de 2017.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>En agosto nos vemos (extractos)   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a03n3cul?partner=rss</link>
	
        <description>Los primeros tres años fueron puntuales todos los días, de noche en la cama o por la mañana en el baño, salvo en las treguas sagradas de las reglas y los partos. Ambos vieron a tiempo las amenazas de la rutina, y sin ponerse de acuerdo decidieron sumarle al amor un grano de aventura. En una época solían ir a los moteles de lance, tanto a los más refinados como a los de mala muerte, hasta una noche en que el hotel fue asaltado a mano armada y los dejaron a ellos en los puros cueros. Eran inspiraciones tan imprevistas que ella se acostumbró a llevar los preservativos en la cartera para evitar sorpresas. Hasta que descubrieron por azar una marca que llevaba impreso su anuncio de publicidad: Next Time Buy Lutecian. Así fue como inauguraron una larga época en que cada amor llevaba el premio de una frase feliz, desde chistes procaces hasta sentencias de Séneca.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Restauran La Victoria, antigua maderería que  se transformará en la Casa del Libro Monterrey   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>Monterrey, NL., El emblemático edificio que albergó a la maderería La Victoria, construido en 1945 dentro de la tendencia arquitectónica del art decó tardío, empezó a ser restaurado y será convertido en La Casa del Libro Monterrey, tras 60 años en el abandono.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El Diccionario rinde homenaje a Moliner, en BC   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Tijuana, BC., La Compañía Nacional de Teatro llegó el pasado fin de semana a Tijuana –como parte de su descentralización– con El Diccionario, y la primera actriz Luisa Huertas para dar vida a María Moliner; Daniel Giménez Cacho, como el gancho para abarrotar el Centro Cultural Tijuana (Cecut) con una charla sobre “La profesión de actor” y la puesta en escena de ¡Violencia!, una coproducción con el Centro Cultural Helénico.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Murió el fotógrafo catalán Ramón Masats   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a04n3cul?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Arquitecto Riken Yamamoto gana el premio Pritzker   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Nueva York. El japonés Riken Yamamoto ganó el premio Pritzker 2024, considerado el Nobel de la arquitectura, informó la organización responsable de la distinción en un comunicado que elogia su “estilo tranquilizador”.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>“Escribir poesía equivale a explorar el alma, con todo lo que eso implica”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>La poeta indígena Margarita León (Santiago de Anaya, Hidalgo, 1982) sufrió una experiencia aterradora cuando era niña: la muerte de su madre durante el parto de su décimo hijo. Margarita, de entonces 9 años, quiso recitar un poema para rendirle un homenaje en un festival del Día de las Madres, pero enmudeció frente a los asistentes.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ricardo Yáñez: Isocronías   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/opinion/a04o1cul?partner=rss</link>
	<author>Ricardo Yáñez</author>
        <description>“Hasta las rodillas, como a los rosales”, aconsejaba un padre podar los textos a su hija adolescente, quien ya madre y abuela me lo platicaría. “Las rodillas”, a mi entender, eran de los rosales, cosa equivocada: eran o deben ser las del jardinero. Suena cruel, es, nada más, práctico. El rosal, los rosales, me dicen, florecen así mucho mejor. La anécdota, de Monterrey.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Sin estar disponible, se volvió el segundo libro más vendido   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a03n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>El lanzamiento de la novela póstuma de Gabriel García Márquez (1927- 2014), En agosto nos vemos, que llega hoy a librerías en concordancia con el cumpleaños del autor colombiano, se ha convertido en un fenómeno de ventas: Amazon la coloca como el segundo libro más vendido en México.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Distribuyen 300 mil ejemplares en el mundo de obra póstuma de Gabo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/06/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. En una multitudinaria rueda de prensa en el Instituto Cervantes de Madrid, a la que acudieron 50 periodistas y más de 180 siguieron la transmisión por Internet, los hijos de Gabriel García Márquez rememoraron los últimos días de su padre, cuando dictaba a su fiel secretaria, Monica Alonso, las correcciones de su postrera obra literaria, que dejó inconclusa y dispersa en cinco manuscritos.</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:26:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>