<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Una plata y dos bronces para mexicanos en la Copa Mundial de Clavados   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a09n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>A 146 días de que comiencen los Juegos Olímpicos, los clavadistas mexicanos no bajan el ritmo. En la Copa del Mundo continúan puliéndose con la mayor de las exigencias, pese a tener sus lugares asegura-dos para la justa veraniega. Así, con esa mentalidad, cayeron las primeras medallas con Randal Willars y dos de las duplas más brillantes que tiene la delegación tricolor.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Sergio Pérez arranca la temporada  con podio en Baréin; finaliza segundo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a09n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>El mexicano Sergio Pérez constató que se ha convertido en la clase de pi-loto que cualquier escudería de la Fórmula 1 quisiera tener. La peri-cia que ha ganado en 13 años de trayectoria quedó evidenciada con el podio número 36 que logró ayer en el arranque de la temporada 2024, con un segundo lugar que también alcanzó el año pasado en el Gran Premio de Baréin.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El torneo dejó claro que Acapulco está de pie: Falla    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., El Abierto Mexicano de Tenis “vale oro” para Acapulco, proclamó el director del torneo, Álvaro Falla. En el último día de juegos del certamen, el colombiano realizó un balance sobre la edición 31 dedicada a la reconstrucción del puerto tras el paso arrasador de Otis.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Lista para votarse, ley de salario base en el deporte   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a10n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Las reformas a la Ley Federal del Trabajo (LFT), a fin de garantizar los derechos laborales de las deportistas profesionales, futbolistas, luchadoras, boxeadoras, entre otras, como son salarios equitativos con respecto de los varones, estabilidad en el empleo y seguridad social, están listas para votarse ante el pleno del Senado la próxima semana.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>América humilla 5-1 a domicilio al Atlas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a27n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Pese a fallar un penal, el América logró remontar el marcador y goleó 5-1 al Atlas, que jugó con un elemento menos durante el segundo tiempo, ayer en duelo correspondiente de la jornada diez del torneo Clausura 2024, efectuado en el estadio Jalisco.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Histórico, LeBron logra 40 mil puntos en temporada regular   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a27n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Los Ángeles., En un nuevo hito de su legendaria carrera, LeBron James se convirtió este sábado en el primer jugador en la historia de la NBA en llegar a los 40 mil puntos anotados en temporada regular.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Santi González se queda con el subcampeonato   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., El cuento de hadas de Santiago González en Acapulco no tuvo un final feliz. Nueve años después de su ultimo duelo por el cetro en el puerto guerrerense, el veracruzano disputó nuevamente el título en dobles, pero el desenlace de la historia fue el mismo que en 2015: el subcampeonato.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>De Miñaur domina el Abierto de Acapulco y es bicampeón    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a27n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Las tribunas de la Arena GNP por fin lucieron nutridas. A diferencia de otros días de la semana el aforo alcanzó 70 por ciento de su capacidad para presenciar la final de singles del Abierto Mexicano de Tenis entre Alex de Miñaur y Casper Ruud.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La Máquina pita en el Azteca   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Cuando dos equipos de grandes dimensiones se enfrentan, las sensaciones recorren el amplio espectro que va de la emoción al drama, del suspenso a la euforia y del placer a la histeria. Cualquier partido es más que una simple cita estadística, mucho más en un escenario repleto como el estadio Azteca. Cruz Azul lo hizo ver de forma sencilla. Goleó 3-0 al Guadalajara y corrigió con una actuación brillante una serie de deudas que lo perseguían desde el pasado clásico joven.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Edson Álvarez anota y sella victoria de los Hammers   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Edson Álvarez continúa brillando en Europa. Enunciarlo es senci-llo, pero sostener un desempeño que oscila siempre entre los márge-nes de bueno a sobresaliente es una de las tareas más arduas no sólo para los mexicanos en el vie-jo continente, sino para la carrera de cualquier futbolista.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:30 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>