<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Para tomar en cuenta   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/015n4eco?partner=rss</link>
	
        <description>En la semana que inicia se publicarán datos sobre la inflación en febrero, el consumo privado, confianza al consumidor, entre otros.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Subasta de puros cubanos recauda 19 millones de dólares   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/015n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>La Habana., Una subasta de exclusivos puros cubanos, considerados entre los mejores del mundo, recaudó más de 19 millones de dólares, que serán donados al sistema de salud de la isla, según los organizadores.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Desacuerdo en la OMC sobre subvenciones a pesca y agro   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/015n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Abu Dabi., La reunión ministerial de la Organización Mundial del Comercio (OMC) concluyó este sábado con un fracaso de las negociaciones sobre las subvenciones a la pesca y la agricultura, los dos temas centrales de esta conferencia celebrada en Abu Dabi, capital de los Emiratos Árabes Unidos.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>José Antonio Rojas Nieto: La marcha de la economía mexicana: la novena   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/014a1eco?partner=rss</link>
	<author>José Antonio Rojas Nieto</author>
        <description>Ya tenemos los resultados    financieros de Pemex al 31 de diciembre de 2023. En unos días tendremos los auditados. Los veremos con cuidado, pero se confirma lo señalado hace unos días, con base en los reportes al 30 de septiembre. ¿De qué se trata? De la regresiva tendencia de “traspaleo financiero”. De pasivos de largo plazo a pasivos de corto plazo, a resolver en no más de 18 meses.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Auge de tecnológicas, distinto a la burbuja de las empresas “puntocom” del año 2000   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/014n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Con nuevos niveles máximos en las acciones tecnológicas regresan los temores de una alza excesiva y riesgo de un “estallido de burbuja”, como lo sucedido en el 2000 con la llamada “burbuja puntocom”. Sin embargo, el avance proporcional en los precios actuales es mucho menor a lo que sucedió en aquella época, por lo que la concentración del mercado es realmente el único riesgo que se ve, sostienen analistas bursátiles.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Escuelas privadas reponen incrementos que no aplicaron durante la pandemia   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/013n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Tras la pandemia, las escuelas privadas son más caras. Todavía no se han acabado de recuperar los incrementos que se perdieron durante la pandemia de covid- 19, porque en la pandemia hubo un congelamiento de los precios y ahora se está transfiriendo el incremento de costos a los consumidores.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Economía de China se recuperó en 2023: FMI   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/014n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Pekín. La actividad económica de China se recuperó en 2023 luego de la reapertura tras la pandemia de covid-19 y se calcula que el producto interno bruto (PIB) real creció en general conforme al objetivo de las autoridades de alrededor de 5 por ciento, indicó la junta ejecutiva del Fondo Monetario Internacional (FMI).</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Electricidad más barata causa alivio a los españoles   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/015n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. El precio del mercado mayorista eléctrico, el denominado “pool”, bajará este domingo a 3.97 euros el megavatio hora (MWh) de media y se mantendrá a cero euros prácticamente todas las horas hasta las 18 horas, según los datos provisionales del Operador del Mercado Ibérico de Energía (OMIE).</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Migrantes aportarán 7 bdd al PIB de EU durante una década   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/economia/013n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Washington Y Nueva York., Mientras el presidente Joe Biden y Donald Trump compiten sobre propuestas para frenar el flujo de inmigrantes que cruzan la frontera con Mexico, el jefe de la Reserva Federal (Fed) –el banco central de Estados Unidos– y la Oficina del Congreso sobre el Presupuesto (CBO) –centro de análisis oficial no partidista– reportan que los inmigrantes han sido claves en la recuperación economica pospandemia y proyectan que aportarán 7 billones de dólares al crecimiento económico de Estados Unidos en los próximos 10 años.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>