<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Murakami recauda fondos para una biblioteca   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/cultura/a04n2cul?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Matos presenta hoy en el Palacio de Minería el compendio de 46 años  del Proyecto Templo Mayor   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>El Templo Mayor, centro simbólico del imperio mexica, es un yacimiento inagotable que nos sorprende cada día con las informaciones novedosas que provee, dijo el arqueólogo Eduardo Matos Moctezuma a propósito de un libro que muestra los resultados de 46 años de investigaciones en el sitio y que será presentado hoy en la Feria Internacional del Libro del Palacio de Minería (FILPM).</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Los militantes de la 4T ya se movilizan por una causa, no por un líder: Semo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El cambio de conciencia como parte del movimiento de la Cuarta Transformación (4T) apenas está en su principio, pero ya se da, opina el historiador y economista Enrique Semo. “Los militantes de base se están movilizando, ya no en favor de un presidente o un líder, sino de una causa”.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Sociólogo registra en un libro las formas de vivir el culto a la Virgen de Guadalupe en París   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El libro Guadalupanos en París, del sociólogo Hugo José Suárez, nos ayuda a refutar una premisa que se ha compartido por años: “todos los mexicanos somos guadalupanos, y eso no es verdad”, sostuvo Roberto Blancarte, investigador de El Colegio de México, durante la presentación de dicho ejemplar en la Feria Internacional del Libro del Palacio de Minería (FILPM).</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Esa chica buena onda, “novela angoleña femenina” sobre la herencia colonial   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El libro Esa chica buena onda, de Yara Nakahanda Monteiro, es definida por su autora como “una novela angoleña femenina”, escrita con la idea de contar una época que, aunque no vivió “en primera persona, también es mía: soy heredera de una historia colonial, de las consecuencias del sistema esclavista y de la guerra civil”.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Yuriria Iturriaga: No sólo de pan...   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/opinion/a04o1cul?partner=rss</link>
	<author>Yuriria Iturriaga</author>
        <description>El Instituto de Formación Política (INFP) de Morena siguió impartiendo conferencias para los interesados en contribuir a la prosecución de la 4T con el nuevo gobierno. No incorporaron nuestra experiencia sobre el terreno y en archivos y bibliotecas para incluir la que podría ser la Quinta Transformación (5T); es decir, la liberación de los campesinos que aman ser campesinos, pero que han debido incorporarse a una clase obrera del siglo XIX: sin reconocimientos, migrante, apta para todo, bajo el espejismo de la moneda y su poder de comprar cosas dañinas para la salud o caducables en poco tiempo y transformadoras de la conciencia hacia la reducción del papel humano a espectadores y a aplaudidores de ferias que venden lo inútil (y hasta dañino en diversas medidas) disfrazado de colores y con las virtudes de la magia de feria. O sea, espejismos en vez de conocimientos útiles para la vida.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El Teatro Campesino “cambió la vida de muchos jóvenes”,  evoca Angélica Aragón   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/03/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Pocas actrices tienen la voz privilegiada de Angélica Aragón. Pocas también se apasionan por las causas sociales y la formación de un público inusual sin acceso a las artes escénicas tradicionales. Pocos se la juegan con los más necesitados, como Angélica Aragón, quien encontró la fuerza para dar su voz y su talento al Teatro Campesino e Indígena fundado por la inolvidable María Alicia Martínez Medrano.</description>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 08:46:29 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>