<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Mensajes en calles de Nairobi   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Visibilizar el papel de las mujeres en la música “es un acto de justicia para todos”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Visibilizar y reconocer el papel de las mujeres en la música “es un acto de justicia no sólo para ellas, sino también para el público, los estudiantes y todos los que nos dedicamos a esta profesión”, sostiene el compositor y pedagogo José Julio Díaz Infante.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Las poetas “toman el control de sus voces y se hacen oír” a través de los versos y la prosa    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>En la actualidad, las poetas utilizan los versos y la prosa para fomentar una sociedad más equitativa, explorar temas profundos y personales, además de “tomar el control de su voz y hacerse oír”, explican Carmen Nozal, Aurelia Cortés Peyron, Eva Castañeda y Melisa Arzate, quienes, en el contexto del Día Internacional de la Mujer, que se conmemora hoy, hablan con La Jornada acerca del impacto de algunas figuras femeninas que las precedieron, así como de su habilidad para reinterpretar y expandir ese legado en nuevas direcciones creativas.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Tres jóvenes autoras reconocen la “poderosa voz” de sus antecesoras   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El nexo entre las escritoras de varias generaciones y los cambios pendientes y necesarios en el ambiente literario son algunos asuntos que las autoras Mónica Rojas, Nadia López García y Jazmina Barrera mencionaron a La Jornada en el contexto del Día Internacional de la Mujer.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Inviable, decir si la música tiene género, porque “el patriarcado ha definido qué es lo femenino”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/cultura/a03n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>¿La música tiene género? ¿Existen una estética masculina y una femenina? Según la compositora y musicóloga Leticia Armijo, es muy aventurado contestar de forma tajante a esas preguntas, al margen de cuál sea la respuesta.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>“Es imposible detener el murmullo de tantas sirenas rotas sin un margen de error”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Para la compositora y musicóloga Leticia Armijo, “la lucha de las mujeres no se puede parar, no hay forma de detenerla, aunque nos quieran callar, nos corran de nuestros trabajos; hagan lo que hagan, es imposible detener el murmullo de tantas sirenas rotas sin un margen de error”.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>