<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Como madre y mujer, en la UFC represento el amor y la fuerza: Yazmín Jáuregui   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Apenas nació su hijo y pudo volver al gimnasio, Yazmín Jáuregui se colgó al hombro la pañalera con los biberones y regresó al trabajo. Había que sortear transporte público y las condiciones climáticas de Tijuana con un bebé en los brazos. Lo más difícil en ese momento era la supervivencia diaria sin un sustento económico estable. La joven era una promesa local de las artes marciales mixtas y hoy es parte del elenco de la empresa internacional UFC, el espectáculo deportivo con mayor crecimiento en el mundo.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La maternidad, el motor de la exitosa carrera de Amalia Pérez   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>La maternidad puede frenar o impulsar la carrera de las deportis-tas profesionales. En el caso de la multimedallista paralímpica Amalia Pérez ocurrió lo segundo, pese a que cuando ella se embarazó era muy criticado que una atleta de alto rendimiento decidiera tener un hijo.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Katia García será árbitra central del Tuzos-Gallos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/deportes/a12n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>La silbante Katia Itzel García se convertirá en la segunda mujer en dirigir un partido de la Liga Mx varonil después de que la Comisión de Árbitros la designó para el encuentro de este sábado entre Pachuca y Querétaro, correspondiente a la jornada 11 del torneo Clausura 2024.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Red Bull suspende a empleada que acusó a Horner de actos inapropiados   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/deportes/a12n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Yedá. La empleada del equipo Red Bull cuya denuncia provocó una investigación por conducta inapropiada del jefe de la escudería, Christian Horner, fue suspendida, informó ayer una persona con conocimiento de la medida.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Sabrina Ionescu rompió estigma de la fragilidad femenina al retar a Curry   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>En el reciente Juego de las Estrellas de la NBA hubo dos personas lanzando tiros desde la misma línea y encestando casi la misma cantidad de puntos, sólo tres unidades hicieron la diferencia. La escena parece sencilla, pero en realidad fue histórica al romper con “el estig-ma de la fragilidad femenina”, pues los competidores fueron las estre-llas del basquetbol Stephen Curry y Sabrina Ionescu.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Casos de Hermoso y Alves, ejemplos del contraste entre valentía e impunidad   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Los casos de Jennifer Hermoso y Dani Alves son los ejemplos más significativos de los avances y obstáculos que aún existen en la sociedad para enfrentar los abusos y violencia que viven las mujeres. La española Coral Herrera, escritora especializada en temas de géne-ro y doctora en humanidades, señaló los contrastes entre ambos incidentes al indicar que uno refleja impunidad y otro valentía.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:48 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>