<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Ciencias</title>
    <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:49 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:49 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Ciencias del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/index.php?section=ciencias</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Red de indígenas científicas pide que su saber sea considerado en planes de desarrollo del país   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/ciencias/a06n2cie?partner=rss</link>
	
        <description>Ocho mujeres de los pueblos otomí del estado de México, maya de Yucatán, mam de Chiapas, así como mixteca y mazateca de Oaxaca, crearon la Red de Mujeres Indígenas en la Ciencia (Redmic) con el propósito de desarrollar proyectos transdisciplinarios para generar conocimiento, tecnologías e innovaciones en pro del desarrollo de sus comunidades.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:49 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>“No podía creer que mi calentador solar de agua, un invento tan loco, cambiara la vida de las personas”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/ciencias/a07n1cie?partner=rss</link>
	
        <description>Con las puertas de vidrio de un refrigerador descompuesto, 10 botellas de PET, dos piezas de madera, una manguera y la luz del Sol, Xóchitl Guadalupe Cruz López, una niña de San Cristóbal de las Casas, Chiapas, construyó un calentador solar con capacidad de hasta 50 litros de agua.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:49 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Para Regina Bittencourt, las matemáticas son un juego y propone verlas como obra de arte   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/ciencias/a06n1cie?partner=rss</link>
	
        <description>“Les propongo ver a las matemáticas desde otro punto de vista”, como una pintura, una obra de arte basada en esa ciencia. “Acérquense a ver que son hermosas y entretenidas”, afirma Regina Bittencourt, artista visual originaria de Viña del Mar, Chile.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:49 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>