<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/opinion/019o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>A lo largo del  régimen neoliberal, los tecnócratas defendieron hasta el hambre –no la suya, desde luego, sino la de millones de trabajadores– su “tesis” de que aumentar el salario de los mexicanos sólo espoleaba la inflación y, en consecuencia, como parte de su política económica depredadora, aplicaron un bestial control salarial durante 36 años al hilo, con el consiguiente incremento de las utilidades empresariales y, en paralelo, de la pobreza de la población, cuyos niveles de bienestar de por sí estaban en la lona.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Exportaciones de México a EU marcan récord en enero    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/019n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>El valor de las exportaciones de México a Estados Unidos comenzaron el año en niveles sin precedente, confirmando la posición del país como principal proveedor y socio comercial de la mayor potencia económica del mundo, revelan datos oficiales de aquella nación divulgados ayer.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Garantizada, una transición “suave y ordenada”: SHCP   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/016n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La política fiscal impulsada durante la actual administración ha buscado “salvaguardar la estabilidad macroeconómica y mantener la deuda en una trayectoria estable; este compromiso se mantiene en el último año de este gobierno y hacemos lo que nos corresponde para una transición suave y ordenada”, enfatizó Rogelio Ramírez de la O, titular de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP).</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/opinion/006o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>Un reporte del Inegi indica que el pueblo mexicano es feliz. ¿Tu eres feliz? ¿Qué abonaría a que fueras más dichoso? Este es el tema del sondeo de opinión de esta semana. Las respuestas aparecen en las gráficas.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Bienes raíces y seguros, áreas de equidad laboral    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/017n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Juriquilla, Qro., Las industrias de seguros y fianzas, así como de bienes raíces, son de las más “nobles” en México para que las mujeres alcancen independencia económica, igualdad y equidad en percepciones.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Julio Hernández López: Astillero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/opinion/008o1eco?partner=rss</link>
	<author>Julio Hernández López</author>
        <description>Es evidente la  notable incorporación progresiva de mujeres a cargos de representación política y ejercicio de gobierno. Para no ir tan lejos: la silla presidencial tendrá este año a una mujer como ocupante, por primera vez, y en general se sostiene una proporción paritaria en candidaturas y no tanto, pero también, en gabinetes.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Julio Boltvinik: Economía moral   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/opinion/018o1eco?partner=rss</link>
	<author>Julio Boltvinik</author>
        <description>Concluyo hoy  esta serie sobre la estrategia de superación de la pobreza (ESP) en América Latina y el Caribe (ALyC) propuesta por el PNUD en 1990, con la esperanza de que Claudia Sheinbaum (CS) se apropie de lo mejor de ella y la aplique en su gobierno. Dimensión de género. “La perspectiva de género no considera aisladamente a las mujeres, ni las concibe como vulnerables”, empieza señalando DSP y continúa: “Cuestiona, en cambio, la relación entre hombres y mujeres que constituye la problemática de género y se debe restructurar a fondo para facilitar la construcción de una sociedad más equitativa en la dimensión de género, más justa y más humana. El punto de partida de la ESP es el reconocimiento de que las mujeres pobres forman parte no sólo de estratos sociales carenciados, sino también de un género subordinado y oprimido”. DSP sugiere repensar los conceptos económicos básicos a la luz de una visión integral de la sociedad que comprenda el ámbito privado del hogar. “En primer lugar, señala DSP, deben redefinirse el trabajo doméstico y el no remunerado como trabajo productivo e incluirse como tales en las cuentas nacionales y en las estadísticas laborales. En segundo lugar, debe redefinirse el concepto de hogar, eliminando dos supuestos falsos: equidad interna en el hogar y que todos sus miembros participan en la toma de decisiones”. DSP distingue dos niveles de intervención. El primero con implicaciones de restructuración de las relaciones de género a largo plazo: nuevas opciones para las relaciones laborales, la legislación, las responsabilidades en las tareas domésticas, la abolición de la división de género del trabajo (los hombres en tareas remuneradas, las mujeres sólo en las domésticas y reproductivas); para que las mujeres controlen su sexualidad y su capacidad reproductiva, y para eliminar la coerción y la violencia masculina sobre ellas. El segundo se relaciona con acciones prácticas con implicaciones más inmediatas, orientadas a satisfacer los requerimientos de guarderías y otros servicios comunitarios. El derecho al trabajo no se reconcilia fácilmente con la reproducción. Las guarderías de jornada completa son ya indispensables. Estas guarderías, cuando son públicas, pueden tener efectos sinérgicos importantes, pues además del cuidado, proporcionan alimentos subsidiados y pueden estimular la organización autónoma de las madres. Concluye así el texto sobre la dimensión de género de DSP: “Los hogares donde la mujer percibe/controla el ingreso familiar logran un mayor bienestar con los mismos ingresos, lo que refuerza la importancia de liberar trabas para su incorporación sin duplicar su jornada de trabajo.”</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La misión con Banamex “se ha cumplido”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/016n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>El motivo por el cual el consorcio estadunidense Citigroup compró al Banco Nacional de México (Banamex), que era tener un banco que ofreciera servicios financieros a empresarios nacionales e internacionales y maximizar las oportunidades de inversión en el país, “se ha cumplido”, afirmaron directivos de la institución financiera.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Pobreza extrema afecta más a mujeres: ONU    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/017n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>De 46.8 millones de personas que viven en situación de pobreza extrema en México, 53 por ciento son mujeres, resaltó este jueves la Organización de Naciones Unidas (ONU) en un encuentro en el que distintas representantes de la iniciativa privada y gobierno señalaron la urgencia de invertir en medidas destinadas a la equidad de género.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Prevé SCJN avalar  el tope de 0.57% a la comisión de las Afore   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/019n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) podría poner punto final a los juicios promovidos contra el tope máximo de 0.57 por ciento de comisión que hoy cobran las Afore a los trabajadores para administrar su ahorro para el retiro.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Nunca hubo como ahora una percepción tan positiva sobre México, destaca economista en jefe de Citi   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/016n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>La economía mexicana está viviendo uno de los momentos de mayor atractivo en los mercados internacionales; en parte por su desempeño y otro tanto por los beneficios que está absorbiendo de la relocalización de cadenas de suministro a nivel mundial. “No recordamos que hayamos tenido una percepción tan positiva sobre México como ahora”, destacó Nathan Sheets, economista en jefe de Citi.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ingresos femeninos, 31 por ciento menores que los de los hombres   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/017n4eco?partner=rss</link>
	
        <description></description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Desacelera la inflación más de lo esperado: 4.4% anual   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/017n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Tras experimentar aumentos durante tres meses seguidos, la inflación de febrero fue de 0.09 por ciento, su menor avance en más de tres años, reportó el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi). A tasa anual fue 4.4 por ciento; ambas mediciones resultaron debajo de lo previsto por analistas.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Fraudes y abusos en hospitales privados impulsan a crear regulador autónomo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/08/economia/018n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Juriquilla, Qro., Un paracetamol llega a costar hasta 30 veces más en un hospital privado que en la farmacia de la esquina, y a un paciente con seguro de gastos médicos se le prescriben tres o cuatro fármacos, cuando sólo el antibiótico es indispensable, entre otras situaciones.</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 09:31:46 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>