<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>La reventa ofrece boletos más baratos que en taquilla   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a09n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Los estragos del huracán Otis frustraron los planes de muchos aficionados que pretendían asistir al Abierto Mexicano de Tenis. Con sus propiedades dañadas y pocas habitaciones disponibles en los hoteles, algunos han optado por revender sus boletos ya sea fuera del estadio o en redes sociales.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Fiscalía buscará una pena más severa para Dani Alves    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a11n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Barcelona. La Fiscalía española recurrirá la condena de cuatro años y medio impuesta al ex futbolista brasileño Dani Alves, por agresión sexual, con la intención de retirar el atenuante por un pago económico en busca de una sanción más severa.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El australiano Alex de Miñaur se coloca a un paso del bicampeonato   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a09n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Tuvieron que pasar 11 años para que un campeón del Abierto Mexicano de Tenis llegara a la final un año después de coronarse. Alex de Miñaur lo consiguió. El australiano superó ayer el penúltimo obstáculo en su carrera rumbo al bicampeonato igualando así al español David Ferrer (2013).</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Los Diablos Rojos anuncian a Canó como su fichaje estrella   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Con 335 jonrones en 17 tempo-radas en Grandes Ligas (MLB), Robinson Canó es el gran fichaje de la temporada en la Liga Mexicana de Beisbol (LMB)</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Rublev insulta a juez y lo expulsan   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a10n3dep?partner=rss</link>
	
        <description> Andrey Rublev, quinto en el ranking de la ATP, fue descalificado ayer en la semifinal del Torneo de Dubái por insultar y gritarle en la cara al juez de línea. El ruso explotó luego de que su rival, el kazajo Alexander Bublik, supuestamente ganó un punto para irse arriba 6-5 en el set decisivo. El supervisor Roland Herfel aseguró que el tenista le dijo una grosería en su lengua materna, mientras el jugador declaró haber lanzado frases en inglés. Bublik ahora se enfrentará al francés Ugo Humbert, quien eliminó al campeón defensor Daniil Medvedev.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Mazatlán quita el invicto a Necaxa; lo vence 2-1   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a27n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>El invicto de nueve partidos sin derrota de Necaxa cayó en la jornada 10 de la Liga MX. La racha ganadora de los Rayos fue detenida por un Mazatlán que no ha tenido regularidad en el torneo, pero que en fechas recientes ha logrado rescatar empates importantes ante el América y el Guadalajara.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Capital rojiblanca; afición de Chivas hace sentir su amor por la camiseta   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>En cada lugar donde juega el Guadalajara florece un amor de primavera. Sus aficionados reconocen fervorosamente el esfuerzo y la importancia de sus colores, cantan orgullosos porque los jugadores más representativos del futbol mexicano, los campeonísimos de los años 50 como Guillermo El Tigre Sepúlveda, Salvador Reyes, Jaime El Tubo Gómez y José Jamaicón Villegas, hicieron de su escudo uno de los más ganadores. “¡Chiiivas, Chiiivas!”.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>González y Skupski, a la final de dobles del Abierto de Acapulco   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a27n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Santiago González y su pareja Neal Skupski están a un paso de convertirse en los monarcas de dobles del Abierto Mexicano de Tenis.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Verstappen se queda con la primera pole de 2024   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>La separación entre Sergio Pérez y Max Verstappen fue mínima. Una distancia de 358 milésimas fue la diferencia entre la pole position del neerlandés y el quinto lugar en el que largará el mexicano en la primera carrera de la temporada de la Fórmula 1 en Baréin.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>López: el Tri femenil “no  se achicará” ante Paraguay   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a11n4dep?partner=rss</link>
	
        <description>Pedro López, entrenador de la selección femenil mexicana, aseguró que el equipo no se sentirá intimidado por Paraguay, su rival de este domingo en los cuartos de final de la Copa Oro W y el cual se caracteri-za por desplegar un juego brusco, además de que cuenta con un buen nivel competitivo.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Luchadores rompen 28 años de ausencia en los Olímpicos; logran dos plazas a París    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., La lucha mexicana rompió una sequía de 28 años en la modalidad libre y consiguió dos plazas para París 2024 en el torneo Preolímpico que concluyó ayer en Acapulco.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>