<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/opinion/016o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>Los paisanos no dejan de apoyar    a sus familias, a la economía mexicana y a su patria, con todo y la xenofobia, el racismo y las enfermas amenazas del gobierno estadunidense, de algunos gobernadores esquizoides, como el texano Greg Abbott, de legisladores de pésima calaña y de los aspirantes a repetir en la Casa Blanca (Joe Biden) o a regresar a ella (Donald Trump), quienes de forma por demás vil utilizan el tema migratorio con fines electorales. Pero, en los hechos, ¿qué pasaría en la economía del vecino del norte si cumplieran con aquello de “regresarlos a todos” los mexicanos?</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Producción agrícola récord impulsó la economía de Brasil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/016n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Río de Janeiro., La economía brasileña creció 2.9 por ciento en 2023 respecto al año previo, impulsada sobre todo por una producción agrícola récord, informó ayer el estatal Instituto Brasileño de Geografía y Estadística (IBGE).</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Precios del petróleo, cerca de romper la barrera de 80 dólares por barril    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/015n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Nueva York., Los precios del crudo subieron ayer hasta situar el barril de West Texas Intermediate (WTI), momentáneamente, por encima de 80 dólares, por primera vez desde noviembre, ya que el mercado volvió al modo comprador con el inicio del nuevo mes.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Marca histórica de remesas en enero; suman 4,575 mdd   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/014n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Al comenzar el año las remesas impusieron una nueva marca histórica. En enero los envíos de dinero de mexicanos que residen en el extranjero sumaron 4 mil 575 millones de dólares, el mayor monto para un primer mes desde 1995, cuando se inició el registro, informó el Banco de México (BdeM).</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Gasto creció 21.3% real en el primer mes del año: Hacienda   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/014n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>El gasto neto de la Federación ascendió a 811 mil 669 millones de pesos en enero, un aumento de 21.3 por ciento en términos reales frente a igual periodo del año pasado y fue superior al promedio de 3.3 ciento de los últimos 10 años para el mismo mes, de acuerdo con la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP).</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Gana terreno el peso; revierte pérdidas de la semana anterior   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/014n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>El tipo de cambio concluyó la jornada del viernes en 17.0217 pesos, una apreciación semanal de la moneda mexicana de 0.61 por ciento, con lo que revirtió las pérdidas observadas la semana anterior, de acuerdo con datos del Banco de México.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La Fed es cautelosamente optimista ante la inflación   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/016n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. La Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) informó ayer que el sistema bancario es “sólido” y “resiliente” y aunque el estrés financiero desatado el año pasado a cuenta del Silicon Valley Bank y el Signature Bank ha “cedido”, aún persisten riesgos que deben ser vigilados.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Gustavo Gordillo / III: Mexicanos al grito de…   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/015a1eco?partner=rss</link>
	<author>Gustavo Gordillo / III</author>
        <description>En 2023 la revista Nexos publicó la tercera ronda de las encuestas y entrevistas vinculadas con la idea del mexicano como supuesto liberal salvaje. Guido Lara, de Lexia, empresa asociada a este ejercicio patrocinado por Nexos, resume sus hallazgos en varios puntos.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Activos de CFE están valuados en 21 bdp, destacan en foro   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/02/economia/015n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Los activos de la Comisión Federal de Electricidad (CFE) están valuados en 21 billones de pesos, aseveró el presidente de la Comisión de Infraestructura de la Cámara de Diputados, Reginaldo Sandoval. Manifestó el legislador petista que “con la reforma neoliberal se proyectaba que para 2031 la CFE como empresa pública del Estado desaparecería y, en consecuencia, toda la producción de la energía eléctrica la llevarían a cabo empresas privadas; para ello invirtieron 33 mil millones de dólares”.</description>
        <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>