<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Banco del Bienestar, labor titánica que se transforma en obra social   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/021n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Concluir la construcción de 2 mil 750 nuevas sucursales del Banco del Bienestar en dos años fue una tarea “titánica y muy difícil”, que enfrentó diversos retos, pero que hoy se traduce en una “gran obra de carácter social”, afirmó Víctor Lamoyi Bocanegra, director general de la institución financiera.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/opinion/006o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>Por fin mañana viernes 1º de marzo comenzará formalmente la campaña electoral de tres meses, que terminará el 29 de mayo y las elecciones serán el 2 de junio. No hay motivos para pensar que las elecciones serán pacíficas. La guerra sucia en las redes sociales está desatada, se han registrado varios hechos de sangre y circula mucho dinero. El Instituto Nacional Electoral tendrá que desarrollar un esfuerzo sin límite y actuar con mano firme para que no descarrile el proceso. Por fortuna ya no están ahí Lorenzo Córdova y Edmundo Jacobo Molina, sabemos ahora que al menos Lorenzo siempre fue prianista y no podrá utilizar el instituto contra Morena y sus candidatos. La nueva presidenta, Guadalupe Taddei, ha ido superando las piedritas que le han puesto en el camino, aunque todavía enfrenta resistencias de algunos consejeros, como Beatriz Zavala, Jaime Rivera y Carla Humphrey. Pero puede decirse que el INE funciona a plenitud. La oposición está desesperada, quiere recuperar el poder que perdió en 2018 y no tendrá escrúpulos para conseguirlo.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>México tiene el mayor aumento global en ventas por Internet   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/023n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>En 2023, el valor de las ventas por medio del comercio electrónico sumó 658 mil 300 millones de pesos, un crecimiento de 24.6 por ciento respecto a lo reportado en 2023, reveló la Asociación Mexicana de Venta Online (AMVO).</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Orlando Delgado Selley: Mercados externos y campañas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/023a1eco?partner=rss</link>
	<author>Orlando Delgado Selley</author>
        <description>Este primero de marzo se inician formalmente las campañas para los diversos cargos en disputa. Junto con los claros diferenciales en las preferencias electorales de los ciudadanos, se ha desatado una intensa campaña contra la Presidencia, buscando modificar la percepción sobre este gobierno y particularmente sobre su figura central: AMLO.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Por robo e incendio de vehículos en carreteras se pierden 70 mil mdp: IP   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/023n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>El sector de autotransporte del país pierde anualmente 70 mil millones de pesos por el robo e incendio de vehículos en carreteras, dijo José Abubager Andonie, presidente de la Confederación de Cámaras Industriales (Concamin).</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>BdeM está listo para evaluar recortes al costo del crédito   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/021n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Ante el estancamiento de la economía mexicana en el cuarto trimestre de 2023, el Banco de México (BdeM) se mostró pesimista al revisar a la baja su expectativa de crecimiento de 3 a 2.8 por ciento para 2024, y mantuvo sin cambios su perspectiva de 1.5 por ciento para 2025.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Bancos, en época de “vacas gordas” por las altas tasas de interés: ABM   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/020n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Las altas tasas de interés en el país han impulsado que los bancos se encuentren en una temporada de “vacas gordas”, pues obtienen utilidades récord al mismo tiempo que los ingresos se encuentran en niveles sin precedente, aseguró la Asociación de Bancos de México (ABM).</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Todavía hay espacio para mejorar la recaudación fiscal: Gerardo Esquivel   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/022n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La discusión sobre el pacto y la estructura fiscal “políticamente no es rentable”, pero se debe revisar no sólo para mejorar la eficiencia recaudatoria de lo que actualmente existe, sino para “más adelante” ampliar el debate a “temas de mucho mayor envergadura”, reconoció Gerardo Esquivel, ex subgobernador del Banco de México y asesor de Claudia Sheinbaum.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Bajó 38.78% la ganancia de la refinería Deer Park en 2023   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/022n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>La utilidad de la refinería Deer Park al cierre de 2023 fue de 584 millones de dólares, monto que se tradujo en un desplome de 38.78 por ciento frente a 2022, de acuerdo con información de Petróleos Mexicanos (Pemex).</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Grupo México y KCS se apuntan para ocho rutas de trenes de pasajeros   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/economia/020n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Palenque, Chis., Grupo México, del magnate Germán Larrea, busca obtener concesiones para seis rutas de trenes de pasajeros en diversos puntos del país; en tanto, la empresa internacional Kansas City Southern de México planteó propuestas para dos más, dio a conocer ayer el titular de la Secretaría de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes (SICT), Jorge Nuño, durante la mañanera, que se realizó en esta ciudad del sureste mexicano al presentar la iniciativa de reforma constitucional para que se retome el servicio.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/opinion/022o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>La buena, que toma forma el regreso del tren para pasajeros y para ello el presidente López Obrador envió al Congreso (como parte del más reciente paquete de 20 reformas constitucionales) una iniciativa para lo conducente, lo que es para celebrar; la mala, que entre quienes se han anotado para ofrecer ese servicio son los mismos corporativos que, con la venia de Ernesto Zedillo, lo cancelaron casi tres décadas atrás, luego de la privatización: Grupo México, del tóxico Germán Larrea, por medio de sus subsidiarias Ferromex y Ferrosur, y la transnacional estadunidense Kansas City Southern.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>