<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Regresan a la Catedral Metropolitana las Tres virtudes teologales   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a04n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>Una gran cortina, colocada en lo más alto de la Catedral Metropolitana, fue recorrida para revelar las estatuas representativas de las tres virtudes teologales: la Fe, la Caridad y la Esperanza, que regresan a su lugar tras ser restauradas, debido a que sufrieron daños severos por el sismo del 19 de septiembre de 2017, cuando se desplomaron en el atrio del templo, frente a la fachada principal. La Esperanza perdió la cabeza y las otras dos esculturas fueron retiradas por precaución y también para su conservación.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Brasil y Oaxaca son los invitados de honor de la edición 52 del Festival Internacional Cervantino   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>Brasil y Oaxaca serán el país y el estado invitados de honor del 52 Festival Internacional Cervantino, a efectuarse del 11 al 27 de octubre en la ciudad de Guanajuato.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Inaugura López Obrador el Gran Museo de Chichén Itzá   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Tinum, Yuc., El presidente Andrés Manuel López Obrador inauguró anoche el Gran Museo de Chichén Itzá como parte de las obras complementarias del Tren Maya, donde la antigua urbe fue el epicentro cultural, religioso y científico del periodo Posclásico Temprano (900-1200 dC), Patrimonio Mundial desde 1988 y que en 2023 recibió a casi 2.5 millones de visitantes.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Comienza a circular en español la más reciente novela de Paul Auster   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>La novela Baumgartner, el esperado regreso de Paul Auster (Nueva Jersey, 1947), comenzó a circular ayer en librerías de España, traducida al catalán y al castellano, informaron medios de ese país. La historia de deseo, duelo, memoria y solitud protagonizada por un excéntrico y tierno profesor de filosofía que añora a su gran amor llegó a las manos de los amantes de las letras.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Presentan Incidentes melódicos en el Museo Nacional de la Estampa   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Patricia Soriano realiza un homenaje al grabador Leopoldo Méndez (1902-1969) en Cuerpo diverso animal, exposición retrospectiva de la artista que cuenta con 83 piezas montadas en el Museo Nacional de la Estampa (Munae).</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Muestra en Cisjordania busca preservar el patrimonio de Gaza    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a03n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>Birzeit. Un museo en Cisjordania ocupada presenta una exposición de obras de arte y artefactos de la franja de Gaza en solidaridad con este territorio arrasado por la guerra entre Israel y el movimiento islamita palestino Hamas.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Reconocen a Fabiana Moch en la Bienal de Ilustración 2024   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>La artista mexicana Fabiana Moch quedó entre los 80 finalistas de la Bienal de Ilustración 2024 por su trabajo sobre el desplazamiento forzado en Palestina. Los participantes exhiben su trabajo en una exposición en el Centro de Cultura Digital de la Ciudad de México.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:36 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>