<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Conceden amparo al Santos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a11n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>El juzgado 14 de distrito en materia de amparo concedió la protección de la justicia fede-ral a los representantes legales del club Santos Laguna, para que la Fiscalía General de la República le otorgue acceso a la indagatoria en la que se investiga la presunta comisión de evasión fiscal por más de 54 millones de pesos.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Organizadores piden no estallar huelgas durante los Juegos de París    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>París. El presidente del Comité Organizador de los Juegos Olímpicos de París, Tony Estanguet, pidió ayer que no se estallen huelgas durante la celebración de la cita deportiva, después de amenazas de sindicatos y políticos.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Monterrey y Xolos empatan a un tanto   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a34n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Monterrey mantuvo su racha invicta en el torneo Clausura 2024 al empatar 1-1 ante Xolos en duelo de la jornada nueve en el estadio Caliente. Joe Corona adelantó a Tijuana al minuto 58, pero Rayados emparejó con tanto de Sergio Canales al 84. Los regios, con 19 puntos, son líderes; Xolos, con cinco, están en el puesto 16. En el Estadio Universitario, Tigres venció 1-0 a FC Juárez con gol del francés André-Pierre Gignac al 87; los felinos están en el quinto sitio con 18 puntos y los Bravos siguen en la última posición con sólo dos unidades.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Tsitsipas avanza y dona 5 mil dólares más a Acapulco   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a34n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Con un poco de complicaciones en el segundo set, Stefanos Tsitsipas avanzó a los cuartos de final del Abierto Mexicano de Tenis.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Red Bull absuelve a Horner y continuará al frente del equipo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Sakhir. Red Bull desestimó ayer las acusaciones de comportamiento inapropiado contra el jefe del equipo Christian Horner y archivó una investigación que había eclipsado el arranque de la temporada de la Fórmula 1.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>España gana la Liga de Naciones Femenil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a12n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>La consagración de la selección femenil de España y la confirmación de la fortaleza de sus jugadoras. Las integrantes de La Roja se han sobrepuesto a una batalla en la que exigían respeto tras un caso de abuso contra una de sus compañeras y ahora levantan un segundo cetro en menos de seis meses, como el primer equipo campeón de Liga de Naciones Femenil de Europa.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Majo López, primera ex jugadora en escalar al banquillo; dirige al Puebla   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a12n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>María José López representa parte de la evolución de las muje-res en el deporte profesional. Majo es la primera ex jugadora de la Liga Mx que dio el salto para convertirse en entrenadora al dirigir al Puebla femenil.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Alex de Miñaur extiende su romance con Acapulco    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., En 2023, Alex de Miñaur consiguió en México su primer título ATP 500. Desde entonces, el australiano guarda un especial afecto por el país.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El deporte toma la batuta en el resurgimiento del puerto   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/02/29/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., La realidad en Acapulco dista mucho de volver a la normalidad, las filas aún son enormes en los supermercados y muchas personas dependen todavía de la ayuda gubernamental; incluso así, las autoridades deportivas del puerto le apuestan al resurgimiento.</description>
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:34:37 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>