<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Actuará en Bellas Artes Bryn Terfel, destacado cantante wagneriano   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a04n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>El reconocido bajo barítono galés Bryn Terfel se presentará por primera vez en México en el Palacio de Bellas Artes, como parte de las celebraciones por el 90 aniversario de este recinto cultural, el cual se cumplirá el 29 de septiembre.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Devuelve Suiza a  México un lote de 24 piezas prehispánicas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a03n3cul?partner=rss</link>
	
        <description>La embajada de México en Suiza recibió un lote de 24 piezas prehispánicas que pertenecen al patrimonio cultural de nuestro país, de acuerdo con un dictamen del Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH).</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ahondan en la reflexión sobre la gordura desde un ángulo cultural   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a04n3cul?partner=rss</link>
	
        <description>La gordura es uno de los mayores estigmas. Para ahondar en el tema desde la perspectiva del arte y la cultura, así como desde lo social y la salud, se realizó la tercera Jornada Supurando Heridas para Habitar Estrías, organizada por el Centro de Artes y Oficios (CAO) Escuelita Emiliano Zapata del Pedregal de Santo Domingo, la activista Fat Alista y el Museo Universitario Arte Contemporáneo (MUAC).</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Falleció la bailarina de butoh Natsu Nakajima en la CDMX    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>La bailarina y coreógrafa japonesa Natsu Nakajima, discípula de Kazuo Ohno y Tatsumi Hijikata, murió el domingo pasado a los 80 años en la Ciudad de México, informó la Dirección de Danza de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM). El 18 de marzo cumpliría 81 años.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El mundo festejará a Gabo con publicación de su novela póstuma En agosto nos vemos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Hace 97 años, un 6 de marzo, nació el escritor y periodista colombiano Gabriel García Márquez, artífice del realismo mágico, quien puso a América Latina en el imaginario de millones de lectores con una sola palabra: Macondo.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La feria de Minería llegó a un “periodo de recuperación”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a03n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>La edición 45 de la Feria Internacional del Libro del Palacio de Minería (FILPM) concluyó con una asistencia de 111 mil 239 visitantes y un presupuesto de unos 12 millones de pesos, informó su director, Fernando Macotela. Agregó que están llegando a “una curva ascendente” que reforzarán con una serie de adecuaciones.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>“Decidimos no destruirlo; si los lectores lo celebran, tal vez Gabo nos perdone”   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. Poco antes de morir, Gabriel García Márquez sentenció sobre la historia en la que había estado trabajando los últimos años de su vida: “Este libro no sirve. Hay que destruirlo”. Hablaba de En agosto nos vemos, su novela inédita que finalmente verá la luz y que se presenta este martes en el Instituto Cervantes de Madrid, en un acto que tendrá repercusión mundial a través de las nuevas tecnologías, pero, sobre todo, por el enorme interés que sigue suscitando la obra y la figura de Gabo. </description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>