<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Se incrementó en casi 44% la deuda de Pemex con proveedores y contratistas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/019n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Petróleos Mexicanos (Pemex) reportó un aumento de casi 44 por ciento en su deuda con proveedores y contratistas, la cual ascendió a 139 mil 115 millones de pesos al cierre de febrero, en comparación con el de octubre.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Avance sin precedente de la inversión productiva en México: Inegi   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/016n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La inversión en construcción, maquinaria y demás bienes duraderos creció el año pasado a un nivel sin precedente, reveló el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi). El avance fue de 19.7 por ciento, impulsado por la construcción no residencial, que incluye la obra pública. El consumo, otro pilar de la demanda nacional, también alcanzó un nuevo récord, al crecer 4.39 por ciento el año pasado, debido a una mayor compra de bienes importados.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/opinion/006o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>El tema central de la    campaña presidencial es la seguridad. Aunque se han logrado algunos avances, el número de homicidios sigue siendo muy alto, pero tal vez el mayor problema sea el de la extorsión. El pago de piso es un azote para los negocios, grandes y pequeños, inclusive se ha extendido a servicios como el de los taxistas. Hay comunidades en la que esta variedad del hampa tiene el control. Las candidatas presentaron los trazos generales de sus planes. Claudia Sheinbaum anuncia que su estrategia se integrará de cinco ejes: 1) Atención a las causas de la delincuencia. 2) Consolidación de la Guardia Nacional. 3) Fortalecimiento de la inteligencia y la investigación. 4) Coordinación entre policías, fiscalías estatales y la Fiscalía General de la República, y 5) Reforma al Poder Judicial. Sheinbaum se ufana de que bajó el índice de la delincuencia cuando fue jefa de gobierno de la Ciudad de México, con el apoyo del jefe de Seguridad, Omar García Harfuch. Dos puntos parecen complicados: la Fiscalía General de la República es un ente autónomo, será necesario convencer a Alejandro Gertz Manero de que acepte un esquema de coordinación con sus colegas estatales y las corporaciones policiacas. El otro punto es de carácter político: la reforma al Poder Judicial depende del resultado de que Morena y aliados ganen una mayoría calificada en el Congreso a fin de reformar la Constitución.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Proponen derechos laborales para choferes de aplicaciones en Brasil   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/017n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Brasilia. El presidente brasileño, Luiz Inácio Lula da Silva, remitió el lunes al Congreso un proyecto de ley para regular los derechos laborales de los trabajadores de las aplicaciones de transporte de pasajeros en el país, lo que incluye la exigencia del pago de un salario mínimo.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Dólar vuelve a ubicarse por debajo de $17   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/019n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>El peso mexicano rompió este lunes el piso sicólogo de 17 unidades por dólar spot. La divisa mexicana se apreció ante la estadunidense 0.36 por ciento, equivalente a 6.13 centavos, para cerrar en 16.9619 unidades por dólar en el mercado interbancario (al menudeo), su primer cierre por debajo de los 17 pesos desde el 15 de enero.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México, SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/opinion/018o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>Lástima: a Ricardo    Salinas Pliego ya no le funcionan sus campañas sucias ni los corifeos mediáticos incluidos en su nómina (que se prestan a todo tipo de bajezas) para obtener canonjías y/ o quitarse de encima obligaciones legales, de tal suerte que, por mucho que se retuerza, grite y chantajee, tendrá que pagar los impuestos que adeuda desde hace alrededor de dos décadas, periodo en el cual dos gobiernos panistas y uno priísta le permitieron todo tipo de tropelías–como a otros barones–, pero para su disgusto se topó con pared con la nueva administración.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Disminuye el ritmo de crecimiento   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/016n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>La economía mexicana bajó el ritmo de su crecimiento en la recta final del año pasado y esta tendencia se mantendrá hasta el inicio del segundo trimestre de 2024, señala el Sistema de Indicadores Compuestos: Coincidente y Adelantado, que calcula el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi). Precisó que el indicador adelantado, el cual sugiere el comportamiento de la economía en el corto plazo, se posicionó por arriba de su tendencia de largo plazo, al presentar un valor de 100.2 puntos en octubre, lo que equivale a una caída de 0.10 puntos respecto a septiembre, y fue su tercer retroceso consecutivo. El ritmo de caída del indicador adelantado empieza a acelerarse, por lo cual se prevé que en el corto plazo la actividad productiva del país seguirá creciendo, aunque a tasas menores. No obstante, como consecuencia de una mejora del indicador de confianza empresarial, del momento adecuado para invertir y del tipo de cambio, la economía mantendrá una ruta de crecimiento.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ex directivos de Twitter exigen  más de 128 mdd   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/019n6eco?partner=rss</link>
	
        <description>San Francisco., Cuatro ex directivos de Twitter (hoy X) demandaron este lunes a Elon Musk, a quien acusan de haberlos despedido por “negligencia grave” y “falta intencional” para no indemnizarlos. Según un documento judicial, los querellantes reclaman más de 128 millones de dólares a Musk, quien compró Twitter por 44 mil millones de dólares a fines de 2022 y el mismo día en que tomó posesión echó al ex presidente Parag Agrawal, al director financiero, Ned Segal, y a los directores jurídicos y legales Vijaya Gadde y Sean Edgett.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>BM: disminuir brecha de género aumentaría 20% el PIB mundial   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/017n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La brecha de género para las mujeres en el lugar de trabajo es mucho más amplia de lo que se pensaba. Cerrarla, señala el Banco Mundial (BM), podría aumentar el producto interno bruto global más de 20 por ciento.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Ventas de automóviles tuvieron su mejor primer bimestre desde 2017   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/019n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La industria automotriz en México vendió 225 mil 357 vehículos ligeros en el mercado interno durante el primer bimestre de 2024, su mejor cifra para un mismo periodo desde el 2017, cuando se comercializaron 241 mil 640 unidades según datos del Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Cerca, la victoria  en el control de  la inflación: BPI   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/019n4eco?partner=rss</link>
	
        <description>Londres. Los bancos centrales están cerca de controlar la inflación mundial, afirmó el Banco de Pagos Internacionales (BPI). Hay motivos para un “optimismo prudente”, según el más reciente informe trimestral del BPI, que realiza reuniones periódicas a puerta cerrada con los principales responsables de la política monetaria en el mundo. “Los bancos centrales han tomado medidas decisivas para evitar que la inflación se consolide –dijo a la prensa Claudio Borio, jefe del Departamento Monetario y Económico del BPI–. “Al mismo tiempo, la actividad económica se ha mostrado notablemente resistente y el sistema financiero ha aguantado bien”. El BPI se ha mostrando cada vez más esperanzado. A finales del año pasado, señaló que los avances contra la inflación habían sido alentadores, pero subrayó que los bancos centrales no estaban fuera de peligro.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Cartera vencida de hogares alcanzó nivel máximo en enero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/016n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Marcado por la cuesta de enero y las altas tasas de interés, el saldo de la cartera vencida de los préstamos que otorgan los bancos a los hogares mexicanos se situó en 79 mil 693 millones de pesos en el primer mes de 2024, un incremento de 21.6 por ciento en términos nominales y de 16 por ciento real respecto a los 65 mil 553 millones reportados en el periodo comparable de 2023, muestran datos del Banco de México (BdeM).</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Bitcóin se cotiza por arriba de  65 mil dólares   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/019n5eco?partner=rss</link>
	
        <description>Londres. El bitcóin alcanzó el lunes su nivel más alto en dos años, superando 65 mil dólares, mientras una oleada de dinero lo acercaba a niveles récord. El precio alcanzó un máximo de sesión de 65 mil 537 dólares a primera hora de la mañana en Europa, tras tocar un nuevo máximo de dos años en las operaciones asiáticas. En su última cotización ganó 4 por ciento, para llegar a 65 mil 45 dólares. El bitcóin marcó un récord de 68 mil 999.99 dólares en noviembre de 2021. La mayor criptodivisa por valor de mercado ha ganado 50 por ciento este año y la mayor parte del alza se ha producido en las últimas semanas, cuando se han disparado las entradas en fondos de bitcóin cotizados en Estados Unidos.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>China vuelve a fijar en 5% su meta de crecimiento   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/017n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>Pekín. China fijó una meta de crecimiento económico de alrededor de 5 por ciento para 2024, similar al del año pasado y en línea con las expectativas de los analistas, según un informe oficial.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Se incrementaron 500% compras de fertilizantes a Rusia   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/018n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Luego de cerrar el año en niveles históricos, México comenzó el año importando menos fertilizantes; sin embargo, en enero Rusia aumentó más de 500 por ciento su envíos de abono al país, con lo que volvió a ser el principal proveedor.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Se han reducido los fraudes gracias a la IA: Citibanamex    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/economia/018n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Mediante el uso de sistemas de inteligencia artificial, los intentos de fraude en contra de los clientes de Citibanamex, uno de los bancos de mayor presencia en el país, han disminuido hasta en 70 por ciento, dio a conocer Rosario Valdivia, directora de tecnología de la institución financiera.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Miguel Pineda: Negocios y empresas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/05/opinion/017o1eco?partner=rss</link>
	<author>Miguel Pineda</author>
        <description>China dominará la producción    de automóviles durante las siguientes décadas y provocará una guerra comercial, tecnológica y política a nivel global.</description>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 08:39:58 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>