<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Expansión - Economía</title>
    <link>https://expansion.mx/economia</link>
    <description>Las noticias de Economía más importantes de México y el mundo.    La información más relevante de macroeconomía, mercados financieros, bolsas, tipo de cambio y finanzas.</description>
    <language>es-mx</language>
    <dc:language>es-mx</dc:language>
    <item>
      <title>Monte de Piedad logra acuerdo con sindicato</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/monte-de-piedad-logra-acuerdo-con-sindicato</link>
      <description>El contrato colectivo de trabajo será sometido a votación de los trabajadores.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;sindicato &lt;/b&gt; y la &lt;b&gt;administración &lt;/b&gt; de Nacional &lt;b&gt;Monte de Piedad&lt;/b&gt; (NMP) &lt;b&gt;llegaron a un acuerdo de contrato colectivo de trabajo&lt;/b&gt; (CCT). Entre los puntos de acuerdo está el &lt;b&gt;aumento salarial de 18%&lt;/b&gt; , así como el &lt;b&gt;pago de 100% de salarios caídos&lt;/b&gt; ; además de unos ajustes el CCT, comentó a Expansión la dirigencia sindical. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El siguiente paso es someter a votación el CCT para que los trabajadores de la institución avalen el acuerdo y se levante la huelga, informó Monte de Piedad en un comunicado. Las autoridades laborales serán quienes definan las fechas. La votación se realizará en los más de 300 centros de trabajo, con base en la reforma laboral de 2019, subrayó el sindicato. El acuerdo “otorga viabilidad a la labor del Monte para seguir honrando su misión dude ayudar a quien lo necesite”, aseguró la institución en un comunicado. “Ahora queda que sean los trabajadores los que validen esta propuesta en libertad y pleno ejercicio de sus derechos, para reanudar labores y proceder con la urgente modernización de nuestra Institución”, se lee en el documento. La huelga en Monte de Piedad inició el 15 de febrero, luego de que no se logrará un acuerdo en torno al contrato colectivo de trabajo, tras varias prórrogas en el proceso de negociación. Tras el estallido de la huelga la negociación entre las partes se llevó a cabo en audiencias con el Tribunal Laboral y el Centro Federal de Conciliación y Registro Laboral, detalló Monte de Piedad al tiempo de agradecer “la apertura a la negociación y el diálogo” que mostró la dirigencia sindical. “Mantenemos la confianza en que este proceso, llevado con transparencia, voluntad y diálogo con los trabajadores, derive en la consolidación de un acuerdo que fortalezca el futuro de Nacional Monte de Piedad, sus clientes y proveedores, y toda la sociedad mexicana”, expuso la administración de la institución. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/903d283/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2F37%2F9b4e1f134548b65604e5a72a656a%2Fmonte-de-piedad-967602-e48b28df-84e5-4dfe-8f0b-60e1f36ebb64-web.jpeg" length="493293" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Huelgas</category>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 01:28:53 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 20:50:18 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fcb9-d8eb-addd-fdbb0b260003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/903d283/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fab%2F37%2F9b4e1f134548b65604e5a72a656a%2Fmonte-de-piedad-967602-e48b28df-84e5-4dfe-8f0b-60e1f36ebb64-web.jpeg">
        <media:description>E48B28DF-84E5-4DFE-8F0B-60E1F36EBB64</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>No solo BBVA, NU México presenta fallas hoy para hacer transferencias</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/nu-mexico-presenta-fallas-hoy</link>
      <description>Algunos usuarios reportaron problemas al momento de querer realizar transferencias.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Usuarios de &lt;b&gt;NU México&lt;/b&gt; comenzaron a reportar a través de redes sociales problemas para &lt;b&gt;realizar transferencias&lt;/b&gt; . De acuerdo con los clientes de la Sofipo, aunque podían ingresar a su aplicación, los movimientos de transferencia no se veían reflejados. &lt;/p&gt;Pronunciamiento de NU México 
&lt;p&gt;El indicador de Downdetector muestra un aumento en las notificaciones de problemas enviadas en las últimas 24 horas en comparación con el volumen típico de notificaciones por hora del día. De acuerdo con el Estado de Conexión de Las Instituciones Participantes del Spei del Banco de México (Banxico), éste de desconectó dos veces, lo que genera fallas en las transferencias. "Algunos de nuestros clientes experimentaron intermitencias para realizar transferencias vía SPEI. El sistema ya se encuentra operativo y en proceso de estabilización", aclaró. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1007af5/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F6d%2Fd9%2F0190942540dda7598bcb895641b4%2Fnu-inversion.jpeg" length="114549" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Servicios bancarios</category>
      <category>Finanzas personales</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 21:24:06 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 16:55:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fbda-d8eb-addd-fbfbff550003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1007af5/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F6d%2Fd9%2F0190942540dda7598bcb895641b4%2Fnu-inversion.jpeg">
        <media:description>NU México presenta fallas hoy para hacer transferencias</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Ingresos petroleros y tributarios quedan por debajo de sus metas en enero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/ingresos-tributarios-petroleros-no-logran-meta-hacienda</link>
      <description>En el reporte de Hacienda se observó un crecimiento de 28.6% en el gasto programable.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Terminó febrero y con marzo llegaron las cifras actualizadas de la &lt;b&gt;Secretaría de Hacienda y Crédito Público&lt;/b&gt; (SHCP) al cierre del primer mes de &lt;b&gt;2024&lt;/b&gt; , que indican diferencias entre los ingresos públicos programados y lo que realmente llegó al erario público. En &lt;b&gt;enero&lt;/b&gt; , los ingresos totales fueron 29,421 millones de pesos (mdp) menores a lo programado, principalmente por una diferencia de 39,458 mdp en la llegada de ingresos petroleros. En tanto, los &lt;b&gt;i&lt;/b&gt; ngresos tributarios quedaron 3,160 mdp por debajo de lo esperado, refiere el informe de las finanzas y deuda pública de Hacienda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finanzas públicas y la deuda pública a enero de 2024.&lt;a href="https://t.co/SHKBf9r93l"&gt;https://t.co/SHKBf9r93l&lt;/a&gt; &lt;a href="https://t.co/4PBtOGCfym"&gt;pic.twitter.com/4PBtOGCfym&lt;/a&gt; Además, la recaudación por concepto de IVA registró una disminución de 3.8% en términos reales respecto a enero de 2023. Por su parte, los ingresos por ISR disminuyeron 1.2% real anual, aunque fueron ligeramente mayores a lo programado para el mes. &lt;/p&gt;Presumen inversión y crece gastoLa dependencia a cargo de Rogelio Ramírez de la O señaló que la inversión en infraestructura aumentó 65% real respecto a enero de 2023, el crecimiento más grande desde 2009 para el mes.“En particular, la inversión física directa de Pemex y CFE fue 2.8 y 1.8 veces mayor que la registrada en el mismo mes de 2023, respectivamente”, destacó Hacienda.Al cierre de enero, el gasto neto presentó un incremento de 21.3% real anual, superior al promedio de 3.3% de los últimos 10 años para el mismo mes. El crecimiento fue impulsado principalmente por el desempeño del gasto programable, el cual aumentó 28.6% real anual, informó Hacienda.Destacó que el déficit presupuestario llegó a 152,766 mdp, ubicándose 10,089 mdp por debajo del nivel programado para el mes. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;— Hacienda (@Hacienda_Mexico) 
&lt;a href="https://twitter.com/Hacienda_Mexico/status/1763650965243113750?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;March 1, 2024&lt;/a&gt; 
&lt;p&gt;La dependencia detalló que en enero “los ingresos presupuestarios se mantuvieron prácticamente constantes en términos reales respecto al mismo mes de 2023. Los ingresos tributarios aumentaron 4.8% real anual, entre los cuales destacó el desempeño del IEPS, cuya recaudación creció 61.1% real anual derivado del aumento del componente de combustibles”. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e60c36c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2F3a%2F3306cc50465a85e57e699a856b2c%2Fsin-la-meta-ingresos-tributarios-y-petroleros-no-logran-estimacion-hacienda-0a.jpeg" length="260055" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Finanzas públicas</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 21:04:36 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 16:04:37 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fba7-d820-a5af-fbb792350002</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e60c36c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F68%2F3a%2F3306cc50465a85e57e699a856b2c%2Fsin-la-meta-ingresos-tributarios-y-petroleros-no-logran-estimacion-hacienda-0a.jpeg">
        <media:description>¡Sin la meta! Ingresos tributarios y petroleros no logran estimación: Hacienda</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hacienda reduce el subsidio al diésel</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/hacienda-reduce-subsidio-al-diesel-precio-gasolina</link>
      <description>La cuota por el impuesto IEPS será de 6.08 pesos por litro; para el diésel, un monto mayor al de la semana que termina este viernes, de 5.79 pesos por litro.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Para la semana del &lt;b&gt; &lt;/b&gt; 2 al 8 de marzo se redujo el &lt;b&gt; subsidio &lt;/b&gt; que otorga &lt;b&gt; Hacienda al diésel&lt;/b&gt; . La cuota por el Impuesto Especial sobre Producción y Servicios (IEPS) será de 6.08 pesos por litro, detalló la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP) en el Diario Oficial de la Federación (DOF). La cuota de la semana que está por terminar fue de 5.79 pesos por litro para el diésel. Para la &lt;b&gt;gasolina Magna, &lt;/b&gt; la cuota será de 5.21 pesos, la misma que aplicó para la semana que termina. &lt;/p&gt;¿Cuánto cuesta la gasolina en México? 
&lt;p&gt;En tanto, la gasolina Premium no gozará de descuentos a su tasa del IEPS, como ha ocurrido en el transcurso del año. La tasa de IEPS que se cobra por litro a este combustible es de 5.21 pesos. El objetivo de otorgar subsidios, estímulos fiscales o descuentos a las cuotas &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2022/06/21/que-es-el-ieps-como-se-calcula"&gt;IEPS &lt;/a&gt; es amortizar la escalada de precios cuando sube el precio del petróleo. Cuando los precios del petróleo se mantienen estables o no tienen grandes incrementos, Hacienda cobra completamente las cuotas IEPS, lo que ayuda a la recaudación de ingresos tributarios. El viernes 1 de marzo, el precio promedio de la gasolina Magna en México reportó 23.10 pesos por litro, el de la gasolina Premium 24.72 pesos, y el del diésel de 24.86 pesos, de acuerdo con la agencia PETROIntelligence. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9bdfa20/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F41%2F57%2Fc3dcd4cd476283b48039b88f55f5%2Fhacienda-redujo-el-subsidio-al-diesel-como-quedo-el-precio-del-litro.jpeg" length="326642" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>IEPS</category>
      <category>diésel</category>
      <category>Precios de las gasolinas</category>
      <category>Gasolina</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 19:40:13 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 14:40:12 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fb61-d820-a5af-fb75628c0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9bdfa20/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F41%2F57%2Fc3dcd4cd476283b48039b88f55f5%2Fhacienda-redujo-el-subsidio-al-diesel-como-quedo-el-precio-del-litro.jpeg">
        <media:description>Hacienda eliminó el subsidio de 100% a la gasolina magna.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Analistas privados reducen expectativa de inflación</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/analistas-privados-reducen-expectativa-de-inflacion</link>
      <description>Para el 2024, analistas consultados por el Banco de México (Banxico) esperan que la inflación cierre el año en una tasa de 4.10%, desde un 4.17% previo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt; inflación cerrará el año&lt;/b&gt; en una &lt;b&gt;tasa de 4.10%&lt;/b&gt; desde un &lt;b&gt; 4.17% estimado previamente&lt;/b&gt; . La encuesta de analistas privados que hace el Banco de México (Banxico) arrojó que para la inflación subyacente se espera que cierre en 4.06%, la misma tasa que lo estimado en la encuesta pasada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la tasa de interés, los 41 analistas consultados esperan que cierre el año en 9.5% desde el 9.25% que se tenía previsto en la encuesta pasada. Esta semana, en el reporte trimestral de Banxico, los miembros de la Junta dijeron que se puede hacer &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/29/seria-un-error-bajar-tasa-de-interes-jonathan-heath"&gt;un "ajuste fino"&lt;/a&gt; a la tasa de interés y que será hasta que se tengan los datos más recientes de inflación cuando se discuta que debe comenzar el ciclo de bajas. El subgobernador Jonathan Heath dijo que la tasa real ex ante que él considera adecuado es de &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/29/seria-un-error-bajar-tasa-de-interes-jonathan-heath"&gt;7.5% desde el 7.75%&lt;/a&gt; que se ubica actualmente. Además, destacó que en un estudio del Fondo Monetario Internacional (FMI) se concluye que es un error de política monetaria declarar una victoria prematura. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6fb153a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fef%2Ff3%2Fb4f252b24e65accdbb1d74e1217d%2Fbanxico-tasa-de-interes-2024.jpeg" length="428890" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <category>Inflación</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 18:24:14 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 14:11:53 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fab6-d820-a5af-fab797ba0001</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6fb153a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fef%2Ff3%2Fb4f252b24e65accdbb1d74e1217d%2Fbanxico-tasa-de-interes-2024.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>BBVA reporta fallas en sus sistemas</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/bbva-falla-app</link>
      <description>El banco informó a sus usuarios que sus sistemas presentaban fallas sin especificar si sólo era la app o también en sucursales.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El banco &lt;b&gt; BBVA &lt;/b&gt; México reportó &lt;b&gt; fallas &lt;/b&gt; en sus &lt;b&gt; sistemas&lt;/b&gt; este viernes. El banco no detalló si las fallas ocurren sólo en la &lt;b&gt;aplicación móvil&lt;/b&gt; pero los usuarios han dicho en redes sociales que también está afectada la infraestructura como cajeros automáticos y servicio en ventanillas. &lt;/p&gt;¿No funciona BBVA hoy? 
&lt;figure&gt; 
 &lt;img src="https://cdn-3.expansion.mx/db/f1/bbbbf9024e35bfbd723d5a0bea17/bbva.png"&gt; 
&lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;"BBVA México informa a todos sus usuarios que presentamos fallas en nuestro sistema. Estamos trabajando para solucionarlas cuanto antes y dar curso a las operaciones que nuestros usuarios requieran", destacó en un breve comunicado en redes sociales. El banco es el más grande por número de activos y clientes en el país. Al ierre del 2023, BBVA México tenía más de 28 millones de clientes y una red de 1,706 sucursales y 14,500 cajeros automáticos. El banco reportó que el año pasado tuvo ganancias de 100.2 millones de pesos. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/82bc7af/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2F7d%2F34a924c545ad9722a099ae38cf73%2F394247078-649047307389834-6720925357038566551-n.jpeg" length="38432" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>BBVA Bancomer</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:49:44 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 12:32:00 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fad6-d820-a5af-fad728b50003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/82bc7af/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2F7d%2F34a924c545ad9722a099ae38cf73%2F394247078-649047307389834-6720925357038566551-n.jpeg">
        <media:description>falla-bbva-hoy</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las remesas se desaceleran en enero y llegan a 4,574.6 mdd</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/remesas-se-desaceleran-enero-2024</link>
      <description>En el primer mes de este año, las remesas que llegaron a México cayeron 16.8% en comparación con el mes previo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;llegada de remesas a México se desaceleró&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;enero &lt;/b&gt; pasado. En el primer mes del año, las &lt;b&gt;remesas sumaron 4,574.6 millones de dólares&lt;/b&gt; , lo que significa una &lt;b&gt;caída de 16.8%&lt;/b&gt; en comparación con diciembre de 2023, de acuerdo con datos del Banco de México (Banxico). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El monto de remesas que llegó en enero fue el más bajo desde febrero de 2023. En comparación con enero del 2022, las remesas registraron un crecimiento de 3.1%. En enero se registraron 11.8 millones de transacciones para hacer los envíos y el monto de envío promedio fue de 389 dólares. En el flujo acumulado de los últimos 12 meses, que comprende desde febrero de 2023 a enero de 2024, sumó 63,459 millones de dólares, una cifra récord. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dc398c9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F17%2F96%2Fcdd6593d4278b8a63e963afa4473%2Fremesas-se-desaceleran.jpeg" length="326378" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Remesas</category>
      <category>Banco de México</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 15:53:10 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 10:53:10 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-fa89-d820-a5af-fa9ddbf00003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dc398c9/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F17%2F96%2Fcdd6593d4278b8a63e963afa4473%2Fremesas-se-desaceleran.jpeg">
        <media:description>remesas-se-desaceleran</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Finamex busca capitalizar el nearshoring</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/03/01/finamex-aprovechar-nearshoring-mexico</link>
      <description>Una de las principales casas de bolsa en México pretende aprovechar esta tendencia, al tiempo que atrae a pequeños inversionistas.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Casa de Bolsa &lt;b&gt;Finamex cumplió 50 años en México&lt;/b&gt; . De la mano de su CEO, Eduardo Carrillo, la sexta entidad más grande por número de clientes tiene planes de expansión con ayuda de la tecnología. El &lt;b&gt;nearshoring &lt;/b&gt; es una de las promesas económicas para los siguientes años y &lt;b&gt;la administradora mexicana no quiere desaprovecharla&lt;/b&gt; . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;EXPANSIÓN: ¿Qué espera Finamex de la tendencia de relocalización de empresas?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EDUARDO CARRILLO:&lt;/b&gt; Llevamos 50 años en México y hemos pasado por muchas etapas. Hemos visto el contexto del país por muchos ciclos económicos y lo que tenemos de valor es la experiencia de nuestros consejeros. El nearshoring es una gran oportunidad para México, creo que todavía hay retos que tenemos que resolver, tanto el sector privado como el público, conjuntamente, para sacarle el potencial que pudiera tener, como temas de infraestructura. La inversión que hemos empezado a ver este año es muy alentadora y en los siguientes años veremos nuevas empresas entrando a México. Se contrasta este fenómeno con lo que pasa en el mercado de valores porque tenemos empresas que están buscando deslistarse y hay un factor importante: el mercado de capitales en México no ha logrado desarrollarse a su máximo potencial, pero la nueva Ley del Mercado de Valores es un contrapeso para afrontar la situación y darle más facilidades a muchas empresas a que encuentren financiamiento. &lt;b&gt;E: ¿Cuál es el efecto de las altas tasas de interés para la llegada de inversionistas?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; Yo creo que el ciclo de altas tasas es temporal, eventualmente, deben bajar, no sólo en México, sino en el mundo. Los retornos que están buscando los inversionistas cuando vienen a México es con una visión de mediano y largo plazos, por lo que creo que van a tener los rendimientos esperados, independientemente de la tasa de interés. El inversionista extranjero busca invertir en el sector privado, no se fija en dónde está la tasa de Banxico, busca otras alternativas que van con su negocio; la tasa es para otro tipo de inversionista, pero no para el que llega por nearshoring. La tasa pesa y es un costo de oportunidad implícito, pero cuando una empresa extranjera viene a invertir en una fábrica o parque industrial, busca otros retornos. &lt;b&gt;E: ¿Qué hacen para atraer inversionistas más pequeños?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; Lo primero es tener un producto atractivo para los clientes, porque es increíble que hay más de 4 mil millones de pesos en chequeras al cero, en donde los inversionistas no tienen ninguna tasa de interés. Mucho tiene que ver con la educación financiera. Nosotros hemos desarrollado diferentes productos que ayudan a los clientes a recibir una tasa de interés competitiva con riesgos limitados y vamos a seguir desarrollándolos. En los siguientes años, un pedazo de esos 4 mil millones de pesos debe migrar hacia cuentas de algún tipo de inversión o gente que busca algún tipo de tasa de interés. La gente empezó a resentir la inflación tan alta y eso provoca que busques alternativas diferentes para hacer crecer tus ingresos y una muy fácil es con tus ahorros en una cuenta de inversión o que te dé intereses. En México, hay empresas y productos que dan eso y esta es una tendencia que va a seguir creciendo en los próximos años. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;E: ¿Cómo se compite con productos como Cetes directo?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC:&lt;/b&gt; Cetes directo es, probablemente, el mejor producto financiero de inversión que se ha creado en México, porque llevó a clientes retail un producto de ahorro e inversión desde 100 pesos. En Finamex ofrecemos acciones, reportos, tipo de cambio y fondos de inversión, y creo que el siguiente producto natural es ofrecer productos de deuda, como Cetes. Los clientes cada vez están conociendo más, están aprendiendo sobre este mundo de inversiones y creo que la tecnología nos ha ayudado a desmitificar que para invertir necesitas millones de pesos. &lt;b&gt;E: ¿Qué tanto aprovecha Finamex la digitalización?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; En la pandemia arrancamos nuestra propuesta digital como un tema proteccionista: nos dimos cuenta de que la institución que no tenga una oferta digital para sus clientes los va a perder, olvídate de capturar nuevos. La segunda decisión fue tratar de desarrollar la parte fintech: hoy hemos captado más de 40,000 clientes 100% digitales. La principal prioridad de inversión es el desarrollo tecnológico y pensamos invertir cientos de millones de pesos en los siguientes cinco años. El aspecto importante es que la gente quiere alternativas simples, como un arranque, y luego educarlos en los diferentes productos, ahí es donde tenemos que entrar nosotros para que pueda tener el mejor de acuerdo a sus necesidades. México siempre ha tenido un potencial de crecimiento muy grande. Hace unos años tuvimos la reforma energética y ahora viene todo el tema de nearshoring. Son ciclos económicos que van creando oportunidades, debemos ayudar, tanto a los mexicanos como a las empresas mexicanas, a seguir desarrollándose y a que el país crezca. &lt;b&gt;E: ¿Les preocupa el entorno político de cara a las próximas elecciones?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC: &lt;/b&gt; Como institución 100% mexicana, más que preocuparte tienes que aprender a decir: ‘Este es el gobierno que me toca hoy. ¿Cómo trabajo para desarrollar mi negocio y hacerlo crecer dentro de este gobierno?’. &lt;b&gt;E: ¿Cómo le gustaría ver a Finamex en cinco años?&lt;/b&gt; &lt;b&gt;EC:&lt;/b&gt; Nos vemos tomando en cuenta todo lo que se está haciendo por la educación financiera en el tema de inversiones. Nos hemos convertido en una casa de bolsa referente en México, lo fuimos durante una época, luego nos escondimos un ratito y otra vez estamos creciendo. Buscamos tener una plataforma robusta y buena para inversionistas en la parte de deuda, trabajando con fondos globales, tanto locales como extranjeros, estamos empezando a convertirnos en un referente mexicano. Me gustaría ser visto en cinco años como la casa de bolsa más importante de México y ahí vamos paso a paso. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/eb8c485/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F31%2Fe6%2F37b6b1dd4e349b96a7917fb6d8c1%2Fentrevista-eduardo-carrillo.jpg" length="136217" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>CASA DE BOLSA FINAMEX, S.A.B. DE C.V.</category>
      <category>nearshoring</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 11:29:32 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 07:01:54 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f763-d8eb-addd-f7e394070003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/eb8c485/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F31%2Fe6%2F37b6b1dd4e349b96a7917fb6d8c1%2Fentrevista-eduardo-carrillo.jpg">
        <media:description>Finamex busca capitalizar el nearshoring</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>México arranca el año con 52 anuncios de inversión por casi 26,000 mdd</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/mexico-arranca-el-ano-con-52-anuncios-de-inversion-por-casi-26-000-mdd</link>
      <description>El 62% de los anuncios de inversión corresponde a la industria del sector manufacturero.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Durante los primeros dos meses de 2024, &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; ha registrado &lt;b&gt;52 anuncios de inversiones&lt;/b&gt; , los cuales ascienden a 25,844 millones de dólares (mdd). Se espera que este monto se vea reflejado entre dos y tres años. Información de la &lt;b&gt;Secretaría de Economía&lt;/b&gt; refiere que dichos anuncios significan la creación de 28,702 empleos directos en el país. El 62% de los anuncios de inversión corresponde a la industria del sector manufacturero, siendo la industria de bebidas la que concentra el mayor monto, impulsada principalmente por el anuncio de Femsa por 9,965 mdd. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras ramas del sector manufacturero que representan parte de las inversiones son: automóviles, con12%; hierro y acero, con12%; y autopartes, con 9%. El resto de las ramas concentra el 5%. Además de la inversión de Femsa, destaca la de Amazon Web Services en Querétaro por 4,963 mdd, la de DHL por 4,000 mdd y Ternium por 1,945 mdd. Querétaro, Estado de México, Nuevo León y Puebla son las entidades que lideran la inversión anunciada en los dos primeros meses del año. Coahuila, Quintana Roo y Tabasco son las entidades con mayor empleo anunciado, concentrando el 47% del total. La dependencia que encabeza Raquel Buenrostro destaca que estos anuncios reafirman que México se encuentra en un momento inmejorable para recibir inversiones, gracias a la política económica del gobierno mexicano, que promueve el nearshoring y el impulso de las industrias estratégicas. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/888d7f4/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3b%2Fed%2F589dc8134e4d8afe2195a2b3b122%2Fque-es-la-inversion-extranjera-directa-y-por-que-es-tan-importante-para-mexico.jpeg" length="287110" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Inversiones</category>
      <category>Empleo</category>
      <category>Secretaría de Economía</category>
      <category>Inversión extranjera directa</category>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:34:19 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Mar 01 11:43:47 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f781-d8eb-addd-f7a30ac50004</guid>
      <dc:creator>Patricia Tapia</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/888d7f4/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3b%2Fed%2F589dc8134e4d8afe2195a2b3b122%2Fque-es-la-inversion-extranjera-directa-y-por-que-es-tan-importante-para-mexico.jpeg">
        <media:description>¿Qué es la inversión extranjera directa y por qué es tan importante para México?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Trabajadores de Monte de Piedad votarán por continuidad de huelga</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/trabajadores-monte-piedad-votaran-huelga</link>
      <description>En caso de no llegar a un acuerdo entre la administración y el sindicato de Monte de Piedad esta semana, los trabajadores decidirán si continúa o se levanta la huelga.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Hoy se cumplen &lt;b&gt;dos semanas&lt;/b&gt; del inicio de la &lt;b&gt;&lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/16/que-pasa-huelga-nacional-monte-de-piedad"&gt;huelga en Nacional Monte de Piedad&lt;/a&gt;&lt;/b&gt; (NMP), la cual comenzó al no llegar a un acuerdo entre la administración y el sindicato en torno al contrato colectivo de trabajo (CCT). En caso de seguir sin acuerdo esta semana, la juez definió que serán los trabajadores quienes &lt;b&gt;decidirán si la huelga continúa o se levanta&lt;/b&gt; . “La votación podría llevarse a cabo tan pronto como el 4, 5 y 6 de marzo en las distintas sucursales alrededor del país”, informó Monte de Piedad. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estaremos atentos a la decisión que tomen los trabajadores en absoluta libertad”, agregó la institución. Expansión consultó al sindicato de trabajadores de Monte de Piedad sobre la votación de los trabajadores, pero no ofrecieron comentarios. Esta semana han tenido lugar mesas de conciliación con la participación de la Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS) y el Centro Federal de Conciliación y Registro Laboral, en las que las partes involucradas buscan un acuerdo que ponga fin a la huelga. La huelga &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/15/huelga-monte-piedad-inicia"&gt;comenzó el 15 de febrero&lt;/a&gt; , luego de no lograr un acuerdo en torno al contrato colectivo de trabajo entre el sindicato y la administración de la institución. El sindicato ha dicho que la huelga se terminará tan pronto como la administración acepte dar un aumento de 5%, luego de que en los últimos tres años los trabajadores no han tenido un incremento salarial. La administración de Monte de Piedad recordó que la votación ocurrirá en medio de una situación “adversa” tanto para el empeño como para la institución. “De 2019 a la fecha, hemos perdido a la tercera parte de nuestros clientes”, sostuvo. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9573795/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe1%2Ff2%2F637f2f53428da576e4641222ed41%2Fmonte-de-piedad-huelga-negociacion-andrea-murcia-cuartoscuro.jpeg" length="473879" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Huelgas</category>
      <category>Contratos colectivos</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 22:12:20 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:12:19 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f532-d8eb-addd-f5b3fa610003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/9573795/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe1%2Ff2%2F637f2f53428da576e4641222ed41%2Fmonte-de-piedad-huelga-negociacion-andrea-murcia-cuartoscuro.jpeg">
        <media:description>Trabajadores de Monte de Piedad votarán si continua o no la huelga</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>En 17 años, participación económica de mujeres en México ha pasado de 43 a 46%</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/participacion-economica-mujer-mexico-aumento-3-en-17-anos</link>
      <description>El IMCO apunta que en el país la participación de las mujeres en la economía tiene un retraso importante respecto al promedio de la OCDE.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;participación económica de las mujeres&lt;/b&gt; &lt;b&gt;en México&lt;/b&gt; se ha quedado prácticamente estancada en los últimos sexenios, pues desde la administración de Felipe Calderón a la de Andrés Manuel López Obrador, ha crecido apenas 3 puntos porcentuales. De acuerdo con un análisis del Instituto Mexicano para la Competitividad ( &lt;b&gt;IMCO&lt;/b&gt; ), la participación económica de las mujeres en 2006 se ubicó en 43%, mientras que, al cierre de 2023, fue de 46%. Dicho porcentaje se trata de las mujeres de 15 años y más que tienen o buscan un empleo remunerado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este 46% de participación de las mujeres se ubica muy por debajo del promedio de la OCDE, que es de 56.4%; para cerrar esta brecha, el IMCO calcula que México podría llegar a ese promedio hasta 2064. En el contexto del año electoral y que por primera vez México tendrá una mujer como presidenta, Fernanda García, directora de Sociedad Incluyente del centro de investigación, consideró que no obligatoriamente se tendría una agenda con más enfoque de género, pero sí es una oportunidad a nivel legislativo para impulsar políticas públicas que favorezcan la inclusión femenina en la economía. Según las estimaciones del think tank , si se acelerara el paso de participación de las mujeres para llegar en 2030 al 56.4% de la OCDE, se aportaría un 15% al PIB de México. Otro punto importante es que 54% de las mujeres que están en la economía, lo hacen de manera informal, este nivel se ha mantenido en las últimas dos décadas, la implicación de esto es que 13 millones de mujeres no tienen certidumbre jurídica, carecen de acceso a la salud y no cuentan con prestaciones laborales. &lt;/p&gt;Discriminación laboral 
&lt;p&gt;En un ejercicio, donde se abarca desde el sexenio de Vicente Fox hasta 2023, con AMLO, el IMCO identificó que dos de cada 10 mujeres ocupadas se han enfrentado a una discriminación laboral. Lo preocupante de las mujeres que han padecido esta discriminación es que únicamente un 8% denuncia. Con base en datos de la última Encuesta Nacional sobre la Dinámica de las Relaciones en los Hogares, del Inegi, la principal forma de discriminación que señalan las mujeres es la de tener menores oportunidades que un hombre para ascender, seguida por un menor pago por el mismo trabajo o puesto. El IMCO destaca que las mujeres que se desempeñan en la formalidad tienen un ingreso de 6,749 pesos en promedio, inferior a los 7,783 pesos que perciben los hombres. La reflexión es que el aumentar la participación de las mujeres en la economía es un buen negocio, pues el 24% de la población femenina no cuenta con ingresos propios y esto no solo depende del gobierno, también las empresas deben impulsar desde su trinchera. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d970a56/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa2%2F0c%2F7a4383014c359e805d83c68524aa%2Fmujeres-puestos-directivos.jpg" length="10485251" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Mujeres</category>
      <category>Reforma laboral</category>
      <category>Equidad de género</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 22:10:39 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:16:35 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f5d7-d820-a5af-fdd7620f0003</guid>
      <dc:creator>Patricia Tapia</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d970a56/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa2%2F0c%2F7a4383014c359e805d83c68524aa%2Fmujeres-puestos-directivos.jpg">
        <media:description>Mujer dentro de su oficina sosteniendo una tablet y viendo hacia el horizonte.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Se pensionan 72,623 mexicanos con tasa de reemplazo del 72%: Consar</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/mas-72-623-mexicanos-pensionan-72-ultimo-salario-consar</link>
      <description>De enero de 2021 a diciembre pasado, 63,360 personas han logrado pensionarse gracias a la reducción de las semanas cotizadas.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Hasta diciembre pasado, 72,623 mexicanos accedieron a una &lt;b&gt;pensión&lt;/b&gt; en &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; , de acuerdo con información de la Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro ( &lt;b&gt;Consar&lt;/b&gt; ). De esta cifra 67,644 personas pudieron acceder a una pensión gracias a la reducción de semanas, mientras que solo 4,893 personas tenían más de las 1,250 semanas que se pedían antes de la reforma de 2020. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las más de 72,623 personas que accedieron a una pensión se retiraron en promedio con el 72% de su último salario, destacó la Consar. “La reforma (de 2020) vino a poner solución a varias de estas problemáticas, sin embargo, la mayoría de los trabajadores verán el resultado en 2031, cuando las aportaciones sean del 15% del salario”, destacó la dependencia en un reporte enviado al Senado. Antes de la reforma de 2020, los mexicanos aportaban 6.5% de su sueldo en aportaciones tripartitas, es decir, en conjunto con las empresas y el gobierno. Tras la reforma cada año estas aportaciones aumentarán hasta el 2031. “Los primeros resultados de la reforma son visibles gracias a la reducción en el requisito de semanas cotizadas y a la mayor pensión mínima garantizada”, añadió la Consar. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/427abd1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd0%2Fbe%2Fbc637e314bc0963ebf4f31558060%2Fmas-de-72-623-mexicanos-se-pensionaron-con-el-72-de-su-ultimo-salario-consar.jpeg" length="467955" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Pensiones</category>
      <category>Comisión Nacional del Sistema de Ahorro para el Retiro</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 21:34:27 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 17:19:01 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f639-d8eb-addd-f7bbc6770003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/427abd1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd0%2Fbe%2Fbc637e314bc0963ebf4f31558060%2Fmas-de-72-623-mexicanos-se-pensionaron-con-el-72-de-su-ultimo-salario-consar.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>No por mérito propio: Millennials serán la generación más rica de la historia</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/illennials-seran-generacion-mas-rica-historia</link>
      <description>Ahora, lo importante es cómo gastarán en invertirán las grandes fortunas que heredarán en países como Estados Unidos. El cambio generacional de la riqueza redefinirá el rumbo de los negocios.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los &lt;b&gt;millennials&lt;/b&gt; están en camino de convertirse en la &lt;b&gt;generación más rica &lt;/b&gt; de todos los tiempos, no por mérito propio, sino gracias a una transferencia masiva de riqueza y activos procedentes de la llamada generación silenciosa y los baby boomers. &lt;/p&gt;El cambio hará que 90 billones de dólares en activos se muevan entre generaciones sólo en Estados Unidos, lo que convertirá a los millennials adinerados en la generación más rica de la historia ¿La herencia financiará una nueva conciencia? 
&lt;p&gt;Según el &lt;b&gt; Wealth Report 2024 &lt;/b&gt; del Laboratorio de Inteligencia de Knight Frank, se espera que aproximadamente 90 billones de dólares en activos cambien de manos solo en Estados Unidos durante los próximos años. Esto, tal como lo han mostrado otros &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2023/11/30/multimillonarios-acumulan-riqueza-herencia?utm_source=internal&amp;amp;utm_medium=link-recommended"&gt;estudios respecto a las grandes herencias&lt;/a&gt; , representará desafíos y cambios sobre cómo se gestionarán los activos en la próxima década. Pues para las grandes fortunas esto implica también cambios de tendencias en inversiones y liderazgos empresariales. El cambio generacional conlleva una serie de diferencias en la percepción y enfoque hacia la riqueza. Los millennials, conocidos por sus valores ambientales y sociales, están demostrando una mayor conciencia en temas como el cambio climático y la sostenibilidad, señala el reporte de Knight Frank. Según el informe, el 80% de los hombres y el 79% de las mujeres millennials encuestadas están intentando reducir su huella de carbono, en comparación con solo el 59% de los hombres boomers. Estas tendencias están desafiando las estrategias de marketing y las formas tradicionales de inversión. Empresas de diversos sectores se enfrentarán a la necesidad de adaptarse a las preferencias y valores de esta nueva generación de consumidores y empresarios. El &lt;a href="https://www.knightfrank.com/research/article/2024-02-28-how-will-millennials-spend-us90-trillion"&gt;estudio de Knight Frank&lt;/a&gt; tiene alcance global y será publicado en su totalidad la próxima semana. &lt;/p&gt;Latinoamérica está llena de millonarios por herencia 
&lt;p&gt;Un informe de Bloomberg destaca que las fortunas heredadas son más comunes en Latinoamérica que en otras regiones, como Estados Unidos o China. En la región, el 53,8% de los milmillonarios tienen patrimonios parciales o totalmente heredados, según cifras de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal). La próxima década promete ser un período de transformación económica a medida que los millennials asumen un papel más prominente en la gestión de la riqueza mundial. Este cambio generacional no solo influirá en la forma en que se gastan y se invierten los recursos, sino que también podría tener un impacto significativo en la dirección futura de la economía global. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/669d87b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4c%2F38%2Ff72856c14099a8775fa4f291f2db%2Fmillennials-mas-ricos-de-la-historia.jpg" length="531143" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>MILLONARIOS</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 21:08:00 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 16:47:55 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f67c-d8eb-addd-f7ff013b0003</guid>
      <dc:creator>Octavio Torres</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/669d87b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4c%2F38%2Ff72856c14099a8775fa4f291f2db%2Fmillennials-mas-ricos-de-la-historia.jpg">
        <media:description>millennials generacion mas rica de la historia</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La digitalización pone a competir a fintech y bancos: Hacienda</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/digitalizacion-pone-a-competir-a-fintech-y-bancos-hacienda</link>
      <description>Roberto Lazzeri, Jefe de la Oficina del Secretario de Hacienda, señala que la llegada de empresas de tecnología financiera ayuda a la competencia en favor de los usuarios.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;digitalización &lt;/b&gt; abre la puerta a la &lt;b&gt; competencia y favorece la bancarización&lt;/b&gt; de la población ante &lt;b&gt;costos más bajos&lt;/b&gt; . Roberto Lazzeri, Jefe de la Oficina del Secretario de Hacienda, dijo que las fintech han demostrados ser muy eficientes en competir con la banca por tener procesos más eficientes y ágiles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esto representa costos más bajos para los usuarios, fomentan una mayor competencia en el sector y obligan a los bancos tradicionales a mejorar sus servicios”, aseguró en el Fintech México Forum 2024. Por su parte, Andrea Marván, presidenta de la Cofece, destacó que las fintech se han convertido en una alternativa para las personas que nunca han tenido acceso a un servicio financiero. “De los usuarios de fintech, un 45% no había tenido acceso a un servicio financiero, lo cual muestra el importante avance en términos de inclusión financiera y digitalización”, destacó. Marván destacó la importancia de que se regule la operación de las empresas tecnológicas ya que, por ejemplo, en el caso de los agregadores, las altas comisiones no están ayudando a que los pequeños negocios adopten terminales o agregadores para aceptar tarjeta. “Si los comercios no aceptan tarjeta, la población no va a tener incentivos para bancarizarse y ser parte del sistema financiero”, añadió. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8cd450d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4b%2F9d%2Fd1b5a6b14b339394016c895b2a6b%2Fistock-1625497499.jpg" length="162474" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>asociacion-fintech</category>
      <category>Bancos</category>
      <category>Tecnología</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 18:50:31 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 13:54:17 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f62c-d8eb-addd-f7af74b90003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8cd450d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4b%2F9d%2Fd1b5a6b14b339394016c895b2a6b%2Fistock-1625497499.jpg">
        <media:description>Cuentas con rendimientos: la estrategia de las fintech para ganarle a los bancos</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La industria farmacéutica mexicana puede prosperar más con el nearshoring</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/industria-farmaceutica-prosperar-nearshoring</link>
      <description>Hay mano de obra calificada, costos competitivos e infraestructura para propiciar el nearshoring en la industria farmacéutica y de dispositivos médicos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En los últimos años, &lt;b&gt;la industria farmacéutica&lt;/b&gt; y el &lt;b&gt;sector de dispositivos médicos&lt;/b&gt; han experimentado un auge importante, implicando una mayor participación en la economía mexicana, la cual &lt;b&gt;puede prosperar aún más con el nearshoring&lt;/b&gt; . Un informe de KPMG apunta que ante el crecimiento de la industria farmacéutica y de dispositivos médicos, se han desarrollado clústeres especializados en lugares estratégicos del país, un plus para aprovechar el fenómeno de la relocalización de empresas. En 2021, el sector salud representó 6.2% del producto interno bruto (PIB), alcanzando una aportación de 1,590 millones de pesos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en 2021, la industria farmacéutica representó 1.8% del PIB manufacturero, siendo una de las principales beneficiadas por este tipo de actividad. Hasta 2022, se encontraban establecidas 925 empresas locales y multinacionales enfocadas en la producción y comercialización de medicamentos, según el Directorio Estadístico Nacional de Unidades Económicas (Denue) del Inegi. Asimismo, la Asociación de Dispositivos Médicos de la Cámara Nacional de la Industria Farmacéutica (Canifarma) espera que la industria mundial de dispositivos médicos alcance los 612,700 millones de dólares para 2025. Uno de los estados que se vislumbra puede beneficiarse más es Jalisco, pues la Asociación Nacional de Proveedores de la Salud (Anaps) ha identificado 78 intenciones de inversión de empresas asiáticas que buscan reubicar su producción en la entidad, la cual es la tercera del país con mayor producción del sector. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las ventajas que México ofrece, siendo un país manufacturero, están relacionadas con plantillas laborales, las cuales poseen los conocimientos técnicos requeridos y están familiarizadas con la industria, especialmente en aquellos estados con mayor presencia de unidades económicas. De acuerdo con el Inegi y el Denue, en 2022 se identificaron 149 unidades económicas para la fabricación de instrumentos de medición, control, navegación y equipo médico. Algunas de las facilidades para la relocalización de empresas del sector salud en México incluyen, además de mano de obra calificada, costos competitivos, facilidad para hacer negocios, una amplia red de tratados comerciales, infraestructura y calidad de vida. México cuenta con costos de manufactura hasta 25% más bajos que Estados Unidos y alrededor de 6% más bajos que China. "Todos estos factores son determinantes para propiciar el nearshoring de la industria farmacéutica y el sector de dispositivos médicos", señala la consultora. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c24dab1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3c%2F9e%2F06876ce2471faed5bea8d5546ff4%2Fistock-1280979682.jpg" length="372288" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Industria farmacéutica</category>
      <category>nearshoring</category>
      <category>Manufactura</category>
      <category>dispositivos médicos</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 18:05:15 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 13:07:40 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f218-d8eb-addd-f3bba4890000</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c24dab1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3c%2F9e%2F06876ce2471faed5bea8d5546ff4%2Fistock-1280979682.jpg">
        <media:description>Farmacéuticas de EU suben precios de medicamentos muy por encima de la inflación.</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Banco de México perfila "ajuste fino" en el recorte a la tasa</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/seria-un-error-bajar-tasa-de-interes-jonathan-heath</link>
      <description>El subgobernador Jonathan Heath dijo que sería un "error" bajar la tasa prematuramente sin haber ganado la batalla contra la inflación; sin embargo, dijo que podría haber un ajuste.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El subgobernador &lt;b&gt;Jonathan Heath&lt;/b&gt; considera que podría haber un " &lt;b&gt;ajuste fino&lt;/b&gt; " en la &lt;b&gt;tasa de interés&lt;/b&gt; en las siguientes semanas. En la presentación del &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/28/banxico-pronostico-crecimiento-economia-mexicana"&gt;reporte trimestral del Banco de México&lt;/a&gt; ( &lt;b&gt;Banxico&lt;/b&gt; ), el subgobernador destacó que el balance de riesgos para la inflación está sesgado al alza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Creo que &lt;b&gt;sería un error enorme empezar a bajar prematuramente la tasa de política monetaria &lt;/b&gt; mucho antes de que no tenemos muy claro de que sí vamos a realmente poder ganar la batalla en el tiempo en que estamos nosotros designando", destacó. El ajuste, que se estima sea de 25 puntos base, podría ocurrir para evitar un apretamiento excesivo con base en sus estimados del nivel adecuado de la tasa real ex ante. Heath dijo que la tasa real ex ante que él considera adecuado es de 7.5% desde el 7.75% que se ubica actualmente. Además, destacó que en un estudio del Fondo Monetario Internacional se concluye que es un error de política monetaria declarar una victoria prematura. Por su parte, Irene Espinosa dijo que no se puede descartar un escenario en que la inflación subyacente deje de descender y que esperará a que se publiquen los datos de inflación antes de tomar una decisión. "Ella es la que mantiene la postura más hawkish , aunque ya anticipada por el mercado", señaló Intercam en un reporte. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3e2d26a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2Fac%2F073ecd40448ea06a27685f05d74f%2Fistock-467128544.jpg" length="272099" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:44:07 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 09:44:08 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f137-d8eb-addd-f1b7fefc0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3e2d26a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd9%2Fac%2F073ecd40448ea06a27685f05d74f%2Fistock-467128544.jpg">
        <media:description>Sería un error enorme bajar prematuramente la tasa de interés: Jonathan Heath</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Inflación en EU aumenta en enero en línea con lo previsto</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/inflacion-estados-unidos-enero-2024</link>
      <description>El índice de precios de los gastos de consumo personal (PCE) subió un 0.3% el mes pasado, informó el jueves la Oficina de Análisis Económico del Departamento de Comercio.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(WASHINGTON) -&lt;/b&gt; Los &lt;b&gt;precios estadounidenses&lt;/b&gt; repuntaron en &lt;b&gt;enero&lt;/b&gt; , pero el aumento anual de la &lt;b&gt;inflación &lt;/b&gt; fue el menor en casi tres años, lo que mantiene sobre la mesa un recorte de las tasas de interés en junio por parte de la &lt;b&gt;Reserva Federal&lt;/b&gt; . El índice de precios de los gastos de consumo personal (PCE) subió un 0.3% el mes pasado, informó el jueves la Oficina de Análisis Económico del Departamento de Comercio. Los datos de diciembre se revisaron a la baja para mostrar que el índice de precios PCE había aumentado un 0.1% en lugar del 0.2% comunicado anteriormente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los 12 meses hasta enero, la inflación PCE avanzó un 2.4%. Se trata del menor incremento interanual desde febrero de 2021, tras el 2.6% de diciembre. Los economistas encuestados por Reuters habían previsto que el índice de precios PCE ganara un 0.3% en el mes y un 2.4% interanual. El aumento mensual reflejó las alzas de los precios al consumidor y al productor del mes pasado, que la mayoría de los economistas atribuyeron a que las empresas subieron los precios a principios de año. Excluyendo los volátiles componentes de alimentos y energía, el índice de precios PCE aumentó un 0.4% el mes pasado, tras subir un 0.1% revisado a la baja en diciembre. El llamado índice de precios PCE subyacente había avanzado un 0.2% en diciembre. La inflación subyacente aumentó un 2.8% interanual en enero, el menor avance desde marzo de 2021, tras subir un 2.9% en diciembre. La Fed hace un seguimiento de las medidas de precios PCE para su objetivo de inflación del 2%. Lecturas mensuales de inflación del 0.2% en el tiempo son necesarias para que la inflación vuelva al objetivo. Un informe separado del Departamento de Trabajo mostró el jueves que las solicitudes iniciales de subsidios estatales de desempleo aumentaron en 13,000, a una cifra desestacionalizada de 215,000, en la semana finalizada el 24 de febrero. Los economistas habían previsto 210,000 solicitudes para la última semana. Las solicitudes se mantienen en niveles históricamente bajos, a pesar de los despidos masivos de principios de año. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b801541/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbb%2F0e%2F2b9696a34a31859acfc7810339e4%2Finflacion-eu-marzo-5.jpeg" length="170870" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Estados Unidos</category>
      <category>Inflación</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:43:58 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 09:43:57 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f532-d8eb-addd-f5b3f4ad0003</guid>
      <dc:creator>Reuters</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/b801541/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbb%2F0e%2F2b9696a34a31859acfc7810339e4%2Finflacion-eu-marzo-5.jpeg">
        <media:description>Inflación en Estados Unidos aumenta en enero 2024 en línea con lo previsto</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>7 de cada 10 personas invierten después del "hubiera ahorrado"</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/finsus-fomentar-ahorro-gameif</link>
      <description>Carlos Marmolejo, director general de la Sofipo Finsus, dijo que con GameIf buscan educar de manera didáctica a los usuarios incentivando el ahorro y las inversiones.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;"Es muy fuerte el cambio cuando entiendes el &lt;b&gt;hubiera&lt;/b&gt; ". &lt;b&gt;Finsus &lt;/b&gt; es una Sofipo que con ayuda de GameIf está &lt;b&gt;fomentando el ahorro y las inversiones&lt;/b&gt; . El &lt;b&gt;GameIf &lt;/b&gt; es una herramienta que, basada en juegos, promueve el aprendizaje y lo usan desde el sector farmacéutico hasta el financiero. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A las personas no les gusta verse en el futuro, afirma Carlos Marmolejo, director general de Finsus. Pero la mentalidad cambia cuando piensan en: "¿cómo estarías ahorita si hubieras hecho algo distinto en el pasado?". "Ya ahorraste ahorita 1,000 pesos, pero si le hubieras metido (a tu cuenta) 1,500 pesos o le hubieras metido 50 pesos cada semana, ¿cómo se vería ahorita tu vida en este momento?", apunta. La idea es que las personas se den cuenta que si hubieran ahorrado desde los 18 años, tal vez en la actualidad ya tendrían dinero para comprar un coche o iniciar un plan para su retiro. Marmolejo cuenta a Expansión que 7 de cada 10 personas comienzan a invertir cuando en la app se les muestra cuánto hubieran ganado si desde los 18 años hubieran invertido 1,000 pesos, por ejemplo. "A los otros les valió gorro, pero está bien, hay que encontrar una manera para también convencerlos", dice. El directivo destaca que 70% de los usuarios de Finsus que inician su esquema de ahorro e inversión tardan aproximadamente 15 días en arrancar. "Entre más te acercabas a los 40 años, más le inviertes ahorita porque dices 'ya no me va a dar tiempo'", puntualiza. Aquí es donde entra el GameIF, los clientes "juegan", en el buen sentido, a maximizar sus rendimientos. Se vuelve una competencia y luego lo publican en sus redes sociales o invitan a otras personas a invertir. No necesitan grandes cantidades de dinero, en Finsus se puede iniciar con 100 pesos. "Hemos sacado promociones donde puedes tener boletos de cine mucho más baratos, puedes tener tarjetas de Amazon o de diferentes plataformas para que las compres con descuentos", añade Marmolejo. Dado que en México 49.1% de los mexicanos tiene una cuenta de ahorro formal, de acuerdo con datos de la Encuesta Nacional de Inclusión Financiera (ENIF) 2021, el objetivo de Finsus es ofrecer productos que ayuden con la inclusión financiera. "Hace un par de años tomamos la decisión, derivado del problema que tiene el país en cuanto a educación financiera, de poder subir los niveles de inclusión financiera porque vimos también una gran oportunidad. Hay un mercado desatendido muy importante y fuimos la primera Sofipo que de manera masiva salimos con un esquema de apertura de cuentas digitales", añade. El modelo de Finsus, además de las inversiones y los créditos, también se basa en dar financiamiento a pymes, ya que son un sector aún desatendido por la banca. Actualmente, Finsus cuenta con 175,000 clientes, más de 7,200 millones de pesos en depósitos y una cartera de crédito colocada de más de 4,370 millones de pesos. Finsus considera que el primer producto financiero que una persona debe tener es el ahorro y no el crédito. "Creemos que tu tarjeta de crédito debe ser una vez que tú empezaste a ahorrar. No debes empezar por el crédito, porque si no vamos a fracasar todos. Las personas van a terminar endeudadas", destaca. En el mercado se popularizó la entrega de tarjetas de crédito para las personas que no tenían un historial, aunque con tasas de interés de más del 100%. Otra manera de fomentar el crédito con personas que nunca han accedido a uno, pero que sí tienen ahorros, es dar financiamiento con base en este dinero acumulado. La Sofipo deposita hasta el 80% del ahorro de una persona con una tasa de interés de 22% sin importar cómo esté el buró del solicitante. "Te vamos llevando de la mano para que vayas ahorrando y vayas invirtiendo. Pero si tienes una emergencia, te damos un crédito de emergencia basada en tu ahorro y en tu inversión. Eso cambia el nombre del juego", asegura Marmolejo. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cfd71f2/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F05%2Fa1%2F443d174a406d89423fdde413eddf%2Ffinsus-carlos-laentrevista.jpg" length="288180" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Sociedades-Financieras-Populares.Finsus</category>
      <category>Inversiones</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 13:08:31 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 12:54:31 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f0a5-d820-a5af-f8b5e1a20003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cfd71f2/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F05%2Fa1%2F443d174a406d89423fdde413eddf%2Ffinsus-carlos-laentrevista.jpg">
        <media:description>El "hubiera" sí existe, según Finsus, y así te ayuda ahorrar</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La deuda mexicana se va en pago de pensiones</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/29/la-deuda-mexicana-se-va-en-pago-de-pensiones</link>
      <description>Para 2024 se aprobó un techo de deuda de 1.9 bdp, mientras se prevé un gasto en pensiones por 1.500 bdp, y 465,000 mdp para el programa de pensiones para adultos mayores.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Para 2024, &lt;b&gt;México Evalúa prevé &lt;/b&gt; que el &lt;b&gt;endeudamiento de México&lt;/b&gt; se acerque a los &lt;b&gt;2 billones de pesos&lt;/b&gt; (bdp), un &lt;b&gt;monto muy cercano al que se pagarán por pensiones &lt;/b&gt; del IMSS, ISSSTE, CFE, Pemex, y por el &lt;b&gt;programa Pensión de Bienestar &lt;/b&gt; para Adultos Mayores. “El endeudamiento se acercará a los 2 bdp, que es justo el tamaño de las pensiones vitalicias y no vitalicias, entonces casi casi todas las pensiones las estamos pagando con deuda, esa es una manera de ver las cosas”, explicó Mariana Campos, directora de México Evalúa en conferencia de prensa. En 2023, el techo de deuda fue por 1.170 bdp, mientras que el pago de pensiones vitalicias del IMSS, ISSSTE, CFE y Pemex fue de 1.302 bdp; por el pago del programa de Pensiones para Adultos Mayores fueron 339,341 mdp, refieren datos de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP). &lt;/p&gt;Bomba de tiempo 
&lt;p&gt;Para 2024 se aprobó un techo de deuda de 1.9 bdp, mientras se prevé un gasto en pensiones por 1.5 bdp, y 465,000 mdp para el programa de pensiones para adultos mayores. La especialista de México Evalúa explicó que cuando se aprobaron montos e incrementos para el programa de Pensión del Bienestar para Adultos Mayores no se consideraron nuevas fuentes de financiamiento. “Esto ha presionado tremendamente las finanzas públicas y ha ocasionado que se aumente el endeudamiento“, señaló. “El tema de las pensiones es la gran bomba de tiempo de las finanzas públicas, son un pasivo contingente que se va a ir actualizando con el tiempo, el problema es la falta de ingresos, está creciendo este gasto corriente que son las pensiones, el pago de la deuda, pero no están creciendo los ingresos corrientes que son los impuestos”, comentó por su parte Enrique Díaz- Infante, director del Sector Financiero y de Seguridad Social del Centro de Estudios Espinosa Yglesias (CEEY). Refirió que estimaciones del CEEY, junto con dos actuarias, refieren que de 2021 a 2070 el pasivo actuarial de pensiones va a ser de alrededor de 305% del PIB, 3 veces el PIB del país para pagar pensiones. En este sentido lo que tiene pendiente la próxima presidenta será crear un instituto nacional de pensiones y una ley marco para poner orden en ese pasivo, y poder instruir que se hagan los estudios actuariales para saber de qué magnitud es la bomba de tiempo, consideró Díaz-Infante. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/670b570/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff7%2F27%2F5687b8e54f5fb1f1c1e9c35bd106%2F5-pension-bienestar-871769-ultimo-dia-pension-bienestar-4-web-1-2.jpg" length="605474" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>Deuda pública</category>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 11:30:25 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 29 10:13:54 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f26e-d820-a5af-fa7fbc860003</guid>
      <dc:creator>Dainzú Patiño</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/670b570/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Ff7%2F27%2F5687b8e54f5fb1f1c1e9c35bd106%2F5-pension-bienestar-871769-ultimo-dia-pension-bienestar-4-web-1-2.jpg">
        <media:description>deuda-pensiones</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Impuestos quedan por debajo de lo esperado en 4 de 5 años de gobierno</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/recaudacion-impuestos-gobierno-amlo-debajo-meta</link>
      <description>México Evalúa advierte sobre la baja generación de recursos públicos por renta petrolera. Los ingresos totales quedaron por debajo de su meta en 2020 y 2023.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En &lt;b&gt;cuatro de los cinco años&lt;/b&gt; que lleva la actual &lt;b&gt;administración federal&lt;/b&gt; , los &lt;b&gt;ingresos públicos por recaudación de impuestos&lt;/b&gt; quedaron debajo de lo aprobado por el Congreso de la Unión, refiere el análisis que cada año hace México Evalúa a las finanzas y deuda públicas. "Los ingresos tributarios no compensaron el colapso de los ingresos petroleros, en 2023 se recaudaron 4.5 billones de pesos en impuestos, esto fue 2.2% por debajo de lo presupuestado y equivalente a 103,000 millones de pesos (mdp). Estos son cuatro de cinco años donde los ingresos tributarios no cumplen su meta", explicó Jorge Cano, investigador de Gasto Público en México Evalúa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con el investigador, ninguno de los tres principales impuestos que se cobran en el país: Impuesto Especial sobre Producción y Servicios (IEPS); Impuesto al Valor Agregado (IVA), y el Impuesto Sobre la Renta (ISR) cumplieron con su objetivo por brindar subsidios a la gasolina y como efecto de la apreciación del peso frente al dólar. "En la parte del IEPS no se cumplió el objetivo, durante muchas partes del año se otorgó hasta el 50% de estimulo a este impuesto (a gasolinas y diésel), el ISR quedó 1% por debajo de su meta. Por parte del IVA el tema del tipo de cambio influyó en la recaudación en aduanas", detalló Cano. El análisis destaca que los ingresos por recaudación de impuestos quedaron por debajo de lo programado en 2019, 2020, 2022 y 2023, “es una situación muy contrastante respecto del sexenio pasado donde al final de cada año se tenía un excedente en ingresos tributarios", agregó el integrante de México Evalúa. Estos ingresos excedentes se reportaron consecutivamente de 2014 a 2018, mientras que de 2008 a 2013 también se registró una racha de ingresos por debajo de lo programado. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8904218/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb4%2F57%2F5b44333545489daebfb284cbe316%2F2-sat-959821-microsismo-cdmx-2-impreso-1.jpeg" length="452789" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>Impuestos</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 22:45:27 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 17:45:27 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f167-d820-a5af-f9770bb90003</guid>
      <dc:creator>Dainzú Patiño</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8904218/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb4%2F57%2F5b44333545489daebfb284cbe316%2F2-sat-959821-microsismo-cdmx-2-impreso-1.jpeg">
        <media:description>La recaudación de impuestos en 4 años del gobierno de AMLO queda debajo de su meta</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El porcentaje de pobreza laboral anota su segunda menor tasa desde 2008</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/pobreza-laboral-baja-2023-pero-mujeres-son-mas-vulnerables</link>
      <description>De acuerdo con el Coneval, en el último trimestre de 2023, las entidades con menor porcentaje de pobreza laboral fueron Baja California Sur, Baja California y Jalisco.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En el cuarto trimestre de &lt;b&gt;2023&lt;/b&gt; , el porcentaje de la población en situación de &lt;b&gt; pobreza laboral&lt;/b&gt; fue de 37%, es decir, 37 personas de cada 100 no contaron con el ingreso laboral suficiente en su hogar para adquirir la canasta alimentaria para cada integrante. De acuerdo con los datos presentados por el Consejo Nacional de Evaluación de la Política de Desarrollo Social ( &lt;b&gt;Coneval&lt;/b&gt; ), dicho porcentaje es menor en 1.5 puntos porcentuales en relación con el cuarto trimestre de 2022 y es equivalente a 48 millones de mexicanas y mexicanos. Un análisis de 'México ¿cómo vamos?' indica que es la segunda menor tasa estimada desde 2008, año en que el Coneval inició la medición de la pobreza laboral, la menor registrada fue en el primer trimestre de 2020 (36.6%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, destaca que esta cifra se encuentra por debajo del 38.9% observado en el cuarto trimestre de 2019, previo a la pandemia de Covid-19. Las entidades con menor porcentaje de pobreza laboral fueron Baja California Sur, Baja California y Jalisco con 15.1%, 21.1% y 22.0%, respectivamente, mientras que las entidades con mayor porcentaje fueron Chiapas, Oaxaca y Veracruz con 63.9%, 58.7% y 51.5%, respectivamente. También, ocho entidades federativas mostraron un incremento en el porcentaje de su población en situación de pobreza laboral respecto al último trimestre de 2022, donde destaca el caso de Hidalgo, cuya población en situación de pobreza laboral aumentó 3.4 puntos porcentuales en el último año. &lt;/p&gt;Brecha de género en la pobreza laboral 
&lt;p&gt;Por otra parte, entre el cuarto trimestre de 2022 y el cuarto trimestre de 2023, se observó una disminución de la pobreza laboral en 23 de 31 entidades federativas, sin considerar a Guerrero, ya que debido al impacto del huracán Otis, se postergó la captación de información de la Encuesta Nacional de Ocupación y Empleo (ENOE) del Inegi, la cual es incluida por el Coneval en su medición. En el Semáforo Económico de pobreza laboral que realiza 'México ¿cómo vamos?', para los hombres se encuentra en amarillo, con 34.9% en dicha situación, en tanto que, para las mujeres se encuentra en rojo, con 39%, y se ha mantenido así desde 2008. El porcentaje de mujeres en situación de pobreza laboral es 4.1 puntos porcentuales mayor que el de los hombres a nivel nacional, en todas las entidades federativas del país hay más mujeres que hombres en esta situación. El centro de investigación resalta que de los cinco estados que presentan un menor porcentaje de personas en situación de pobreza laboral, tres de estos (Baja California Sur, Jalisco y Chihuahua) se sitúan también entre los cinco estados con mayores brechas entre hombres y mujeres. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0ac9999/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fad%2Ffb%2F5ec2e9d34d30a8f32715a21eb114%2F2-repartidor-de-comida-cuartoscuro-830651-impreso.jpeg" length="369568" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Consejo Nacional de Evaluación de la Política de Desarrollo Social</category>
      <category>Pobreza</category>
      <category>rescisión de la relación laboral</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 22:39:59 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 17:39:59 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f0a1-d820-a5af-f8b5c47e0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0ac9999/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fad%2Ffb%2F5ec2e9d34d30a8f32715a21eb114%2F2-repartidor-de-comida-cuartoscuro-830651-impreso.jpeg">
        <media:description>La pobreza laboral baja al cierre de 2023, pero las mujeres son las más vulnerables</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Banxico reduce pronósticos para la economía mexicana a 2.8%</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/banxico-pronostico-crecimiento-economia-mexicana</link>
      <description>El Banco de México (Banxico) pronostica que el PIB de México crecerá menos de lo esperado este 2024 y mantuvo sus pronósticos para 2025.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;Banco de México&lt;/b&gt; (Banxico) redujo sus &lt;b&gt;pronósticos de crecimiento&lt;/b&gt; para la &lt;b&gt;economía mexicana&lt;/b&gt; . El banco central que encabeza Victoria Rodríguez dio a conocer que espera que el PIB de México crezca 2.8% desde el 3% que estimó en el reporte trimestral pasado. "Se espera que el mayor gasto público en relación con el año previo resulte en un mayor gasto interno en general, considerando tanto los efectos directos como los de derrama hacia el consumo e inversión privados. Para el segundo semestre del año, se prevé una desaceleración de la actividad productiva, en congruencia con la evolución que se ha observado en episodios de años electorales previos", destacó el banco central en su informa trimestral correspondiente a octubre-diciembre de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los pronósticos del banco central destacan que en 2025 el crecimiento del PIB será de 1.5%, por lo que para este pronóstico no hubo cambios. "Para 2025, se espera que el esfuerzo de consolidación fiscal previsto se refleje en un menor gasto interno", destacó. Para la inflación, Banxico estima que esta converja a la meta del 3% en el segundo trimestre del 2025. "El comportamiento descendente previsto para las trayectorias de la inflación general y de la subyacente considera las acciones de política monetaria del Banco de México, así como la expectativa de que continúe la mitigación de diversas presiones sobre la inflación", destacó el banco central. Sin embargo, el banco apuntó que aunque la inflación en servicios se mantiene alta, ha dejado de elevarse. La desaceleración también se verá reflejado en la creación de empleo con seguridad social: Para los puestos de trabajo asegurados ante el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), se espera la creación de entre 580,000 y 760,00 nuevos puestos desde los 810,000 que se esperaban en el reporte pasado. Para el 2025, se espera que la creación de nuevos puestos de trabajo sean de entre 530,00 y 730,000 puestos nuevos. En el reporte previo se esperaba que este año el crecimiento fuera de entre 550,000 y 750,000. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/2ffcc17/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F51%2F21%2F14d804284bfb841b3e9c9399f0e5%2Fbanxico-banco-mexico-2015-01-25t120000z-1599999393-gm1eb1p0xkl01-rtrmadp-3-mexico-business-2.jpeg" length="446111" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <category>Producto Interno Bruto (PIB)</category>
      <category>Inflación</category>
      <category>Victoria Rodríguez</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 18:37:32 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 14:47:50 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f05d-d820-a5af-f85db1100003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/2ffcc17/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F51%2F21%2F14d804284bfb841b3e9c9399f0e5%2Fbanxico-banco-mexico-2015-01-25t120000z-1599999393-gm1eb1p0xkl01-rtrmadp-3-mexico-business-2.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>Los banqueros preparan Convención en Acapulco pese a recuperación desigual</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/amlo-candidatos-a-presidencia-en-convencion-bancaria-2024</link>
      <description>La 87 Convención Bancaria se celebrará en Acapulco y contará con la presencia del presidente López Obrador y a los tres aspirantes a la presidencia.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los banqueros &lt;b&gt; &lt;/b&gt; preparan su regreso a &lt;b&gt;Acapulco&lt;/b&gt; . Tras el paso del huracán &lt;b&gt;Otis&lt;/b&gt; , se decidió que la &lt;b&gt;87° Convención Bancaria&lt;/b&gt; , que será el 18 y 19 de abril, para ayudar a la &lt;b&gt;reconstrucción &lt;/b&gt; del puerto. "Vamos a tener una Convención muy bonita. Tenemos garantizado el que vamos a tener todos los equipos, el lugar, el hotel y todo está perfectamente puesto", dijo Julio Carranza, presidente de la Asociación de Bancos de México (ABM) en conferencia de prensa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se espera que en la Convención de este año haya 1,400 asistentes entre funcionarios de la banca, el sector público y privado. "La gente de Acapulco ha hecho milagros", destacóJuan Carlos Jiménez, director general de la ABM y quien recientemente visitó Acapulco para sondear cómo iba la reconstrucción del puerto. El presidente de la República, Andrés Manuel López Obrador, estará en la inauguración de la Convención, el 18 de abril, y al día siguiente asisten las candidatas y candidato a la presidencia. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Utilidades de la banca son estacionales&lt;/b&gt; Sobre los ingresos récord de la banca en el 2023 se deben a las "Vacas gordas" de un contexto de altas tasas de interés y fuerte crecimiento económico en el país, destacaron los banqueros. En el 2023, los bancos aumentaron su cartera de crédito en un 10.3% al sector privado, siendo el crédito al consumo (tarjetas de crédito y créditos personales) los que han tenido el mayor aumento. Los banqueros destacaron que cuando fue la pandemia, los bancos hicieron reservas para afrontar los posibles riesgos ante una recesión económica, ahora, los bancos están liberando esos recursos. "Parte de las utilidades se siguen explicando en mayor parte porque las reservas que se generaron en pandemia se han ido liberando", dijo Julio Carranza. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d82c180/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbd%2F56%2Fe6d9005443f1af81bda1819c0fe6%2Fbancaria-922047-86-convencion-bancaria-6-web.jpeg" length="321725" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Bancos mexicanos</category>
      <category>Crédito y débito</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 18:37:22 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 15:57:47 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f080-d8eb-addd-f1a39d790003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d82c180/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbd%2F56%2Fe6d9005443f1af81bda1819c0fe6%2Fbancaria-922047-86-convencion-bancaria-6-web.jpeg">
        <media:description>AMLO y los candidatos a la presidencia asistirán a la Convención Bancaria 2024</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Crecimiento económico de EU en el cuarto trimestre se revisa a la baja</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/crecimiento-economico-eu-cuarto-trimestre-se-revisa-a-la-baja</link>
      <description>El Producto Interno Bruto aumentó a una tasa anualizada del 3.2%, revisada ligeramente a la baja desde el ritmo del 3.3%.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;economía estadounidense&lt;/b&gt; &lt;b&gt;creció &lt;/b&gt; a buen ritmo en el &lt;b&gt;cuarto trimestre&lt;/b&gt; gracias al &lt;b&gt;fuerte gasto de los consumidores&lt;/b&gt; , según confirmó el miércoles el Gobierno, pero parece haber perdido algo de velocidad a principios del nuevo año. El &lt;b&gt;Producto Interno Bruto aumentó a una tasa anualizada del 3.2%&lt;/b&gt; el trimestre pasado, revisada ligeramente a la baja desde el ritmo del 3.3% comunicado previamente, dijo la Oficina de Análisis Económico del Departamento de Comercio en su segunda estimación del crecimiento del PIB del cuarto trimestre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los economistas encuestados por Reuters esperaban que el crecimiento del PIB no se revisara. La modesta revisión a la baja reflejó una rebaja de la inversión en inventarios privados. La inflación fue bastante moderada el pasado trimestre, aunque se revisó ligeramente al alza con respecto a las estimaciones comunicadas anteriormente. La economía creció a un ritmo del 4.9% en el trimestre julio-septiembre. Se expandió un 2.5% en 2023, una aceleración desde el 1.9% de 2022, y está creciendo por sobre de lo que las autoridades de la Reserva Federal consideran la tasa de crecimiento no inflacionaria del 1.8%. Sin embargo, hay indicios de que el impulso ha disminuido. Las ventas minoristas, la construcción de viviendas, los pedidos de bienes duraderos y la producción de las fábricas disminuyeron en enero. Parte de la debilidad de los datos del mes pasado se ha achacado a las bajas temperaturas, así como a las dificultades para ajustar los datos a las fluctuaciones estacionales de principios de año. Los economistas no prevén una recesión. Los mercados financieros esperan que la Fed empiece a recortar las tasas de interés en junio. Desde marzo de 2022, el banco central estadounidense ha subido el costo del crédito en 525 puntos básicos, hasta el rango actual de 5.25%-5.50%. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0745a63/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F36%2F66%2F2345accf4ca48df38096c05d54bc%2Feu-pib-segundo-trimestre.jpg" length="223961" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>PIB</category>
      <category>Embajada de Estados Unidos</category>
      <category>Economía</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 16:34:24 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 11:34:24 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f068-d8eb-addd-f1eb24490003</guid>
      <dc:creator>Reuters</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/0745a63/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F36%2F66%2F2345accf4ca48df38096c05d54bc%2Feu-pib-segundo-trimestre.jpg">
        <media:description>Eu revisó a la baja el crecimiento del PIB del segundo trimestre</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hacienda congela contrataciones en el gobierno federal</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/hacienda-congela-contrataciones-gobierno-federal</link>
      <description>La disposición se aplicará del 2 de marzo al 30 de septiembre de este año; el dinero del que se dispone por las plazas vacantes deberá ser devuelto al ramo de Provisiones Salariales y Económicas.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las &lt;b&gt;contrataciones y ocupación de plazas permanentes, temporales y por honorarios&lt;/b&gt; han quedado &lt;b&gt;congeladas en la administración pública&lt;/b&gt; , informó la Unidad de Política y Control Presupuestario de la Subsecretaría de Egresos, a través de un oficio dirigido a todos los oficiales mayores y titulares de las unidades de administración y finanzas de las &lt;b&gt;dependencias de la Administración Pública Federal&lt;/b&gt; (AFP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir del 2 de marzo, las dependencias y las entidades de la Administración Pública Federal, los Órganos Reguladores Coordinados en materia energética, la Oficina de la Presidencia y los Tribunales Agrarios no podrán ocupar plazas presupuestarias permanentes, ni eventuales, tampoco podrán contratar personal que preste servicios profesionales por honorarios. La disposición estará vigente hasta el 30 de septiembre de 2024, refiere el documento firmado por Alejandra Cañizares, titular de la Unidad, con fecha del 26 de febrero, y del cual Expansión tiene una copia. Detalla que las dependencias y entidades apoyadas en servicios personales que cuenten con recursos de plazas vacantes, deberán realizar el traspaso de esos recursos al Ramo General 23 de Provisiones Salariales y Económicas, dentro de los 10 días hábiles siguientes al término de cada mes, bajo el concepto de “Reasignaciones presupuestarias medidas de cierre Servicios Personales”. En tanto, las dependencias que no cuenten con este apoyo, deberán realizar reducciones en su gasto a nivel de flujo efectivo por el monto correspondiente de las vacantes. Esta deberá verse reflejada en una mejora de su balance presupuestario, detalla la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP). Por esta disposición, la Unidad se encargará de interpretar y resolver los casos no previstos en el oficio, además de dictaminar esquemas presupuestarios específicos para la ocupación de plazas. La Unidad de Hacienda solicitó que “al interior de las dependencias, así como de sus órganos administrativos desconcentrados, se establezcan las medidas respectivas para cumplir con lo previsto en el presente oficio y, se comunique, en los casos que corresponda, a las entidades que se encuentren bajo su coordinación sectorial”. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/73675b0/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F90%2F8f%2F22f259904775a25464204783b82d%2Fhacienda-congela-contrataciones-en-el-gobierno-federal-por-varios-meses.jpeg" length="495284" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>Gobierno federal</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 15:38:47 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 10:38:47 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-f019-d8eb-addd-f1bb461f0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/73675b0/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F90%2F8f%2F22f259904775a25464204783b82d%2Fhacienda-congela-contrataciones-en-el-gobierno-federal-por-varios-meses.jpeg">
        <media:description>Hacienda congela contrataciones en el gobierno federal por varios meses</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Hacienda prevé que deuda llegue a 48.8% del PIB este año</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/hacienda-preve-que-deuda-llegue-a-48-8-del-pib-este-ano</link>
      <description>El subsecretario de Hacienda señala que el país no requiere de una reforma tributaria para poder solventar desequilibrios fiscales.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;México&lt;/b&gt; cerraría este año con un &lt;b&gt;nivel de deuda&lt;/b&gt; respecto al &lt;b&gt;Producto Interno Bruto (PIB) del 48.8%&lt;/b&gt; , estimó el subsecretario de Hacienda, &lt;b&gt;Gabriel Yorio&lt;/b&gt; , en línea con las estimaciones oficiales previas y por encima de lo registrado en 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En declaraciones dadas en un podcast de Banorte, divulgado el miércoles, el funcionario agregó que el país no requiere de una reforma tributaria para poder solventar desequilibrios fiscales y aseveró que las finanzas públicas están en una senda de sostenibilidad. La relación deuda y PIB del 2023 fue del 46.8%, según cifras de la Secretaría de Hacienda. "Cuando inició la administración la deuda estaba en 45% del PIB. Así se mantuvo en el primer año de la administración, pero después tuvimos el impacto de Covid que subió la deuda hasta casi 52%. Ahí tuvimos que determinar una nueva estrategia y la hemos venido reduciendo cada año y actualmente va a estar entre 46 y 47%", afirmó. Recordó que el programa económico 2024 va a mantener la deuda por debajo del 50%, que fue la meta que se establece. "Estamos estimando que va a estar alrededor del 48.8 y quizá de hecho menos 48.5%", agregó. Con información de Reuters&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a264c00/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F24%2F01%2F1edea4964639ba74e8393c7ddafd%2Fgabriel-yorio-941105-6e626f52-95a6-4e94-a331-dac539c0aae6-web.jpeg" length="215480" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>PIB</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:28:55 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 09:28:55 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-efea-d820-a5af-ffffa07f0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/a264c00/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F24%2F01%2F1edea4964639ba74e8393c7ddafd%2Fgabriel-yorio-941105-6e626f52-95a6-4e94-a331-dac539c0aae6-web.jpeg">
        <media:description>Deuda de México llegaría a 48.8% del PIB en 2024, estima Hacienda</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>inDrive lanza división financiera con tarjeta de crédito y préstamos personales</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/indrive-money-tarjeta-de-credito</link>
      <description>Tras una alianza con firmas como Galileo, Mastercard, entre otros, la plataforma de movilidad ofrecerá créditos de hasta 15,000 pesos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La plataforma &lt;b&gt;inDrive&lt;/b&gt; sabe que México es un país con baja inclusión financiera en materia de crédito, por lo que decidió lanzar su &lt;b&gt;división de préstamos&lt;/b&gt; . Tras una alianza con &lt;b&gt;Galileo&lt;/b&gt; , &lt;b&gt;Mastercard &lt;/b&gt; y &lt;b&gt;Hero&lt;/b&gt; , la división llamada &lt;b&gt;inDrive Money&lt;/b&gt; ofrecerá a los conductores una tarjeta de crédito que está topada hasta 10,000 pesos, mientras que los préstamos personales son topados hasta 15,000 pesos y se pagan en un plazo de entre tres y cinco meses. En una primera etapa, las tarjetas se otorgarán en Monterrey y más tarde se irán dando en CDMX y Guadalajara, las principales ciudades del país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aleksander Kurchin, líder de negocios y crecimiento de inDrive Money, dijo en entrevista con Expansión que no buscarán en el corto plazo una licencia ni fintech ni bancaria para operar en el país, por lo que trabajarán con los aliados. Estos mismos aliados son los que proveerán de fondos para el préstamo a los clientes. Tampoco buscarán en el corto plazo ofrecer tarjetas de débito, porque no tienen la licencia para ello, ni hacer alianzas para otro tipo de producto que no sea el crédito. "El mercado mexicano está viviendo actualmente un boom fintech interesante: el crecimiento de las fintechs desde 2019, el crecimiento de la población y la gran penetración de dispositivos móviles al tiempo que el 50% de la población no está bancarizada," dijo. El empresario destacó que hace un año decidieron entrar al negocio "fintech" porque consideran que es un momento importante para llevar productos financieros a los conductores, ya que el 66% de ellos no tiene una tarjeta de crédito que les ayude a mejorar su historial de crédito. La plataforma destacó que tras una encuesta hecha a los conductores de la plataforma arrojó que un 75% de los conductores ha usado la plataforma por más de un año, por lo que ya tienen información que les permite saber si podrán pagar el crédito o no. La clave está en la data que manejan: saben cuántos viajes y el monto que les pagan a los conductores por lo que pueden ofrecer productos que se ajusten a las necesidades de los mismos. Un 68% de los conductores encuestados por la plataforma dijo estar interesado en un préstamo y de este porcentaje, un 24% usaría ese dinero para ampliar su negocio o abrir uno. Y es que, en palabras de Alina Zavorokhina, líder de negocios y producto de inDrive Money, ofrecer una tarjeta de crédito a los usuarios de la plataforma abre la puerta para que los conductores abran su historial y tengan más adelante un crédito automotriz, por ejemplo. InDrive opera en 28 ciudades de Méxco ofreciendo su oferta de movilidad mediante una app que incluye, además de transporte particular, servicios de entrega de paquetes. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/abe77ea/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4f%2F3a%2Fe7b6f9854630bd4b23eefb24dff6%2Findrive-credito.jpeg" length="281507" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Servicios bancarios</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:00:36 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 09:00:48 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ed07-d820-a5af-fd17decc0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/abe77ea/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F4f%2F3a%2Fe7b6f9854630bd4b23eefb24dff6%2Findrive-credito.jpeg">
        <media:description>¿Qué es InDrive Money, la nueva plataforma que te presta dinero?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El SAT duplica la recaudación por fiscalizar operaciones de comercio exterior</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/28/sat-fiscalizacion-comercio-exterior</link>
      <description>En los primeros cinco años del gobierno, la autoridad fiscal ha puesto el ojo en las operaciones para internar y enviar mercancías al extranjero. Hay errores que derivan en créditos millonarios.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;fiscalización &lt;/b&gt; de &lt;b&gt;operaciones por comercio exterior&lt;/b&gt; ha dado &lt;b&gt;frutos al Servicio de Administración Tributaria&lt;/b&gt; (SAT) &lt;b&gt;durante &lt;/b&gt; los primeros &lt;b&gt;cinco años del actual gobierno&lt;/b&gt; . Cifras de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP) detallan que de 2018, el último año de gobierno de Enrique Peña Nieto, a 2023, la recaudación por actos de fiscalización de comercio exterior se duplicó al pasar de 40,255 millones de pesos (mdp) en 2018 a 80,403 mdp. Por solo unos millones, el SAT casi dobla la cantidad de dinero que recauda por aplicación de infracciones a las disposiciones sobre comercio exterior. En 2018 esta recaudación fue de 724 mdp, y al cierre de 2023 reportó 1,370 mdp. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre las empresas de la Industria Manufacturera, Maquiladora y de Servicios de Exportación, conocidas como IMMEX, un error en la información que se brinda al SAT, como unidades de medidas, puede derivar en créditos millonarios, donde se rebasan los 1,000 mdp, “donde de repente, no solo es el crédito, sino todas las consecuencias que tiene ese monto para las compañías, su permanencia en el país se vuelve muy endeble”, explicó Sergio Barajas, expresidente del Instituto Mexicano de Ejecutivos en Comercio Exterior (IMECE). Durante la actual administración, el SAT se ha enfocado en incrementar la recaudación teniendo como eje el combate a la evasión y a la elusión fiscal. Grandes empresas y operaciones del pasado han sido fiscalizadas por el SAT, obteniendo resultados favorables para la generación de ingresos públicos. En el caso del comercio exterior, el SAT ha reforzado la vigilancia en materia fiscal en la cadena de suministro de las grandes empresas. Uno de los ejes, en este tema, ha sido el combate al contrabando de mercancías. La exigencia se ha centrado en el cumplimiento de la Carta Porte, y brindar información sobre los volúmenes de las mercancías. Por ejemplo, como parte del &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/01/22/sat-usara-inteligencia-artificial-procesos-fiscalizacion"&gt;Plan Maestro 2024 del SAT&lt;/a&gt; , ya se está aplicando el &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/01/22/sat-usara-inteligencia-artificial-procesos-fiscalizacion"&gt;uso de Inteligencia Artificial&lt;/a&gt; para el monitoreo de viajes de mercancías, la cual ayuda a determinar si los tiempos fueron adecuados para el proceso por el que se importaron (permanencia o transformación), también para cotejar si lo que informa el importador sobre los tiempos de traslado es real, explicó Yamel Cado, socia de Impuestos Indirectos y Comercio Exterior de PwC México, e integrante del consejo directivo del IMECE, en una reunión mensual de este Instituto. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/aaf482e/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fcd%2Fc9%2F8c9cba7049ed9d14cbd2322faafd%2Fistock-1173116341-1.jpg" length="11836665" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Servicio de Administración Tributaria (SAT)</category>
      <category>Comercio exterior</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 11:30:36 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 06:30:45 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ed58-d820-a5af-fd5d4a980003</guid>
      <dc:creator>Dainzú Patiño y José Avila Muñoz</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/aaf482e/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fcd%2Fc9%2F8c9cba7049ed9d14cbd2322faafd%2Fistock-1173116341-1.jpg">
        <media:description>sat-comercio-exterior-fiscalizacion</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Aranceles al acero presionan más a EU que a México</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/aranceles-acero-estados-unidos-mexico</link>
      <description>En una guerra de aranceles al acero, Estados Unidos tiene la de perder, declaró Raquel Buenrostro, secretaria de Economía.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;México &lt;/b&gt; no triangula &lt;b&gt;acero &lt;/b&gt; proveniente de Asia, para llegar a Estados Unidos (EU), como han declarado algunos políticos estadounidenses, y de aplicarse &lt;b&gt;aranceles &lt;/b&gt; en el intercambio de este bien, el vecino del norte perdería más que México, aseveró la secretaria de Economía, &lt;b&gt;Raquel Buenrostro&lt;/b&gt; . “Tener aranceles en la industria del acero no es conveniente ni para EU, ni para México. Dado que ellos tienen una mayor incidencia en el mercado mexicano, el mayor impacto sería para ellos”, dijo en conferencia de prensa, Raquel Buenrostro, secretaria de Economía. &lt;/p&gt;¿Y Canadá? 
&lt;p&gt;En conferencia de prensa, la funcionaria explicó que este tipo de declaraciones toman vuelo en épocas electorales, y que estas tienen más un sentido político, que comercial. Explicó que mientras México le vendió 2.3 millones de toneladas de acero a Estados Unidos. Estados Unidos le vendió a México 4.1 millones de toneladas. Además, la participación de México en el mercado estadounidense de acero es de 2.5%, mientras que EU tiene 13.9% del mercado mexicano. Buenrostro detalló que desde hace un año un equipo de la Secretaría de Economía ha tenido conversaciones con la representante comercial estadounidense, Katherine Tai, y acordaron llevar a cabo cinco acciones encaminadas a coordinar esfuerzos en contra de las prácticas comerciales desleales en este sector. Entre estas destaca la incorporación de certificados de molino, para tener más detalle (trazabilidad) de dónde se realizan los procesos de transformación del acero (fundido y colado). También México se comprometió en publicar información de comercio exterior de productos de acero y aluminio, a través del sistema de información arancelaria vía internet (SIAVI). El jueves habrá una reunión con el Instituto Nacional de Estadística y Geografía para que dichos datos se hagan públicos, para que Estados Unidos no interprete que se está ocultando información, explicó Buenrostro. Estados Unidos también tiene acercamientos con el gobierno de Canadá, pero no en encuentros paralelos a los que sostiene con México. “No conocemos el avance de las negociaciones que lleva Canadá. Pero, hace unas semanas la secretaria Mary Ng, declaró que iban a meter un procedimiento para tener claridad sobre el origen del fundido y el colado del acero”, explicó la funcionaria. “Suponemos que están en los mismos procesos que nosotros, pero no conocemos el detalle”, agregó. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ece46a8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe3%2F2f%2Feb0b5b0e41ca97273806fb48590f%2F1-raquel-buenrostro-acero-mex-eu-aranceles.jpeg" length="476224" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Aranceles</category>
      <category>Acero</category>
      <category>Secretaría de Economía</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 03:10:33 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 09:20:18 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ed07-d820-a5af-fd172d0f0003</guid>
      <dc:creator>José Avila Muñoz</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ece46a8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe3%2F2f%2Feb0b5b0e41ca97273806fb48590f%2F1-raquel-buenrostro-acero-mex-eu-aranceles.jpeg">
        <media:description>Aranceles al acero impactan más a Estados Unidos que a México</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>El tema energético con Estados Unidos ya se resolvió, asegura Raquel Buenrostro</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/mexico-eu-resolvieron-conflicto-energetico-buenrostro</link>
      <description>La titular de Economía explicó que todos los temas por los que había una diferencia en materia energética -electricidad y de hidrocarburos- entre México y EU quedaron resueltos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La secretaria de Economía, &lt;b&gt;Raquel Buenrostro&lt;/b&gt; , aseguró este martes que &lt;b&gt;ya quedaron resueltos los puntos&lt;/b&gt; por los que se dio una diferencia en torno al &lt;b&gt;tema energético con Estados Unidos&lt;/b&gt; . El gobierno de México resolvió todos los puntos en los que había desacuerdo con el gobierno estadounidense, tanto en los temas energéticos como de hidrocarburos. “En octubre (de 2023) acordamos que íbamos a hacer un memorándum de entendimiento para bajar la consulta. Se elaboró un borrador y desde octubre lo tienen ellos; no hemos recibido comentarios ni nos han dado reunión para darle seguimiento. Esperamos que no sea otra de las cosas que brinque después, por las elecciones. Nosotros ya dimos por concluido ese tema", declaró Buenrostro en conferencia de prensa. &lt;/p&gt;¿Cómo se logró el entendimiento? 
&lt;p&gt;La funcionaria detalló los puntos que el gobierno de México fue aclarando con las autoridades estadounidenses. En primer lugar, detalló, Estados Unidos externó su preocupación por la Ley de 2021 -de la industria eléctrica-, sin embargo, la ley no se estaba aplicando porque había un amparo. “Recientemente la Suprema Corte la derogó”, recordó Buenrostro. Sobre la supuesta discriminación que sufrían las empresas estadounidenses, el gobierno revisó el caso y encontró que la Comisión Reguladora de Energía (CRE) tenía un rezago en los trámites a causa de la emergencia sanitaria del coronavirus. “En ese entonces era más fácil sacar una resolución de la CRE que un pasaporte de Estados Unidos”. El gobierno mexicano se comprometió a que la CRE incorporaría un sistema de monitoreo para que los solicitantes sepan en qué parte del proceso va su asunto. “Con eso quedaron muy tranquilos”, aseguró. Sobre las quejas que había en materia de energía eléctrica tenían que ver con la interconexión. Al respecto, el gobierno mexicano explicó que las energías limpias son intermitentes. En ese sentido, son necesarias las “bases firmes de generación eléctrica, si no, no podríamos garantizar energía todo el tiempo”, advirtió la secretaria. En 2014, recordó Buenrostro, no se obligaba a las empresas privadas a instalar transformadores con la capacidad de interconectarse y evitar así la intermitencia. “Ahora queda la obligación por parte del gobierno de ponerlos, y no son baratos, son del orden de 200 o 400 millones de pesos”. La interconexión se dio de forma paulatina y, en octubre, se cerró el tema en materia eléctrica. &lt;/p&gt;Maíz 
&lt;p&gt;En lo que respecta a los hidrocarburos, son empresas que se encontraron cometiendo “contrabando técnico. Contrabandearon diésel y gasolina, y estaban reportando aceite de metano que no paga IEPS”. Las autoridades mexicanas decomisaron el producto, pero las empresas quieren que les regresen su producto, el cual está en reguardo de la Fiscalía hasta que concluya el proceso penal. En torno al conflicto por la importación del maíz transgénico de México, la secretaria de Economía comentó que el panel está en curso, en una discusión más de fondo. Estados Unidos dice que México no se basa en la ciencia para autorizar los alimentos transgénicos. “Nosotros defendemos a México como país de origen de maíz. Son poco más de 60 razas de maíz, de las cuales 57 están en México. En los 90 se demostró, con bases científicas, que si se plantaba maíz transgénico no solo mataba a las abejas, sino también a las razas de maíz”, apuntó Buenrostro. Agregó que el T-MEC tiene un capítulo de protección a la diversidad ambiental. “Tenemos todos los argumentos para defenderlos”, aseguró Raquel Buenrostro. Además, la funcionaria sostuvo que el tema del maíz es importante para Estados Unidos por un tema político. Explicó que el secretario de Agricultura estadounidense, Tom Vilsack, fue gobernador de Iowa, importante productor del grano y uno de los estados de mayor peso en el proceso electoral y laboró en Monsanto. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dc657b6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F7c%2Fde%2F8b0c9ac44ca6a10076405b1ef0a9%2F2-raquel-buenrostro-mexicp-eu-tema-energetico.jpeg" length="337927" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>T-MEC</category>
      <category>transgénicos</category>
      <category>reforma energética</category>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 03:09:24 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Wed Feb 28 09:16:42 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ed2c-d820-a5af-fd3df0650003</guid>
      <dc:creator>José Avila Muñoz</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/dc657b6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F7c%2Fde%2F8b0c9ac44ca6a10076405b1ef0a9%2F2-raquel-buenrostro-mexicp-eu-tema-energetico.jpeg">
        <media:description>Méixco y EU ya resolvieron disputa energética</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Banco del Bienestar supera meta y llega a 3,149 sucursales</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/cuantas-sucursales-tiene-banco-bienestar</link>
      <description>La dependencia informó que 2,750 sucursales fueron construidas exclusivamente por la Secretaría de la Defensa (Sedena).</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El gobierno anunció que el &lt;b&gt;Banco del Bienestar&lt;/b&gt; llegó a 3,149 &lt;b&gt;sucursales&lt;/b&gt; , de las cuales 2,750 fueron construidas por la Secretaría de la Defensa ( &lt;b&gt;Sedena&lt;/b&gt; ). "Gracias a ello se convirtió en la institución bancaria con más sucursales en el país, al superar por más de mil sucursales a los bancos comerciales con mayor infraestructura", destacó la dependencia que encabeza Víctor Lamoyi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La dependencia destacó que con la construcción y equipamiento de estas sucursales se atiende a 2,701 municipios de todos los estados del país. Con la amplia red de sucursales, que coloca al Banco del Bienestar como el banco con más sucursales en el país, incluso por encima de BBVA México que es el banco más grande con 1,706 sucursales. El Banco del Bienestar destacó que con la red de más de 3,000 establecimientos se da servicio a más de 27 millones de beneficiarios de programas sociales que actualmente cobran las pensiones, apoyos y becas otorgadas por el Gobierno de México. "En lo que va del 2024, se han movilizado cerca de 150,000 millones de pesos para el pago de programas sociales", destacó. De acuerdo con la Encuesta Nacional de Inclusión Financiera (ENIF) 2021, el nivel socioeconómico de los habitantes tiene una relación directa con el uso de sucursales, ya que en el nivel más alto (A/B) el 69% de la población adulta utilizó una sucursal, mientras que en el nivel más bajo (E) solo el 18% de la población adulta las utilizó. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuántas sucursales del Banco del Bienestar hay en cada estado?&lt;/b&gt; Oaxaca, Veracruz, Estado de México y Chiapas son las entidades donde hay más sucursales del Banco del Bienestar. Agiascalientes: 16 Baja California: 22 Baja California Sur: 9 Campeche: 23 Chiapas: 210 Chihuahua: 67 CDMX: 64 Coahulia: 32 Colima: 14 Durango: 43 Guabajuato: 92 Guerrero:121 Hidalgo: 119 Jalisco: 129 Edomex: 230 Michoacán: 146 Morelos: 39 Nayarit: 29 Nuevo León: 50 Oaxaca: 262 Puebla: 235 Querétaro: 24 Quintana Roo: 20 San Luis Potosí: 65 Sinaloa: 60 Sonora: 68 Tabasco: 38 Tamaulipas:49 Tlaxcala: 69 Veracruz: 252 Yucatán: 91 Zacatecas: 62 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/157e51d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F2b%2F54%2Fb2207b7c406bad994af7416a9dc0%2F5.jpeg" length="289798" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco del Bienestar</category>
      <category>Andrés Manuel López Obrador</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 21:19:01 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 16:19:01 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ec11-d820-a5af-fc157d5e0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/157e51d/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F2b%2F54%2Fb2207b7c406bad994af7416a9dc0%2F5.jpeg">
        <media:description>¿Cuántas sucursales tiene el Banco del Bienestar? Es el banco más grande en México</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Los Cetes a 28 días dan por descontado recorte de Banxico</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/cetes-corto-plazo-mantienen-rendimiento-recorte-tasa-banxico</link>
      <description>Los Cetes de corto plazo se mantuvieron por segunda semana consecutiva con tasa del 11% mientras que los Cetes a dos años bajaron a su nivel más bajo desde enero.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Los &lt;b&gt;rendimientos&lt;/b&gt; de los &lt;b&gt;Cetes&lt;/b&gt; de corto plazo se mantuvieron en 11% por segunda semana consecutiva anticipando que Banco de México ( &lt;b&gt;Banxico&lt;/b&gt; ) hará su primer recorte a la tasa de interés en marzo. Los analistas estiman que tras la publicación de las &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/22/banxico-persiste-inflacion-debate-recortar-tasa-de-interes"&gt;Minutas de la decisión de política monetaria&lt;/a&gt; y pese a la división que hay entre los miembros de la Junta de Gobierno sobre la comunicación de la guía futura, los analistas esperan que haya un recorte de 25 puntos base en la reunión de marzo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los Cetes a dos años también incorporaron el recorte a la tasa. Los rendimientos se ubican por debajo del 11%. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuál es el rendimiento de los Cetes?&lt;/b&gt; Los Cetes a 28 días se mantuvieron, igual que la semana pasada, con rendimientos del 11%. Los Cetes a 91 días o 3 meses redujeron sus rendimientos a 11.27% desde el 11.35% de la semana pasada. A 175 días o medio año, los rendimientos de los Cetes es de 11.28% desde el 11.33% de la semana pasada. A dos años, los rendimientos se ubicaron en 10.87%. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/25cd203/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F1c%2Fed%2F9d7d83a64e3dbb93c24b5d67fa6c%2Fistock-1335413350.jpg" length="263901" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Cetes</category>
      <category>Tasas de interés</category>
      <category>Banco de México</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 20:52:41 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 15:52:41 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ebe0-d820-a5af-fbf541090003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/25cd203/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F1c%2Fed%2F9d7d83a64e3dbb93c24b5d67fa6c%2Fistock-1335413350.jpg">
        <media:description>Cetes a corto plazo mantienen rendimiento antes de recorte tasas de Banxico</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La OCDE ve oportunidad para recaudar más impuestos en México</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/la-ocde-ve-oportunidad-para-recaudar-mas-impuestos-en-mexico</link>
      <description>De acuerdo con el Estudio Económico sobre México, la recaudación de impuestos representa apenas el 16.7% del producto interno bruto (PIB), la mitad del promedio de los países de la OCDE.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos ( &lt;b&gt;OCDE) ve en México potencial para aumentar la recaudación&lt;/b&gt; de impuestos. De acuerdo con el Estudio Económico sobre México, la recaudación de impuestos representa apenas el 16.7% del producto interno bruto (PIB), la mitad del promedio de los países de la OCDE. &lt;/p&gt;Nearshoring tiene potencial 
&lt;p&gt;Entre las vías para aumentar la recaudación de impuestos el organismo destaca: el impuesto predial y los impuestos ambientales, así como un sistema tributario más eficaz y progresivo mediante la reducción de deducciones fiscales que benefician a los más ricos, señala el organismo que agrupa a 34 países, entre ellas las 20 economías más desarrolladas, en el Estudio económico México 2024. "Solo una tercera parte de los municipios recauda el impuesto predial. Se tiene que crear un sistema de catastro que permita recaudar de forma más fácil", dijo Mathias Cormann, secretario general de la OCDE, en la presentación del Estudio en Palacio Nacional. Cormann recomendó fomentar la recaudación del impuesto sobre bienes inmuebles, también eliminar de forma progresiva las exenciones del ISR, así como ampliar progresivamente la base aplicable del IVA y continuar promoviendo el cumplimiento del pago de impuestos. En su intervención, el subsecretario de Hacienda, Gabriel Yorio, reconoció que "México tiene un margen adicional de ingresos tributarios de cuando menos tres puntos del PIB, si se sigue una estrategia fiscal y financiera que aumente la eficiencia fiscal y recaudatoria". &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Hacienda debe condicionar apoyos a Pemex&lt;/b&gt; Sobre los apoyos financieros que Hacienda otorga a Pemex, el organismo recomendó que el gobierno federal condicione cualquier apoyo adicional, a que la empresa "implemente una estrategia transparente y creíble para mejorar su historial de ESG y alinear la gobernanza de todas las empresas estatales con las Directrices de la OCDE sobre Gobierno Corporativo de las Empresas Estatales". El secretario general de la OCDE reconoció el potencial que tiene el nearshoring en Mexico, así como la oportunidad de crecimiento para las pequeñas y medianas empresas (Pymes). Para aprovechar esta oportunidad, consideró que es necesario contar con acceso a internet y señaló que el mercado de las telecomunicaciones sigue "muy concentrado". El organismo recomendó mantener al órgano regulador en materia de telecomunicaciones independiente y con recursos suficientes y velar para que se aplique plenamente la reglamentación para fortalecer la competencia. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e639eff/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F63%2F2b%2Fd1c6ec2c4a25935c189a27a9def4%2Focde-estudio-economico-2024.jpeg" length="364617" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 19:50:33 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 14:50:33 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-eba1-d186-abbf-ffb32fa50002</guid>
      <dc:creator>José Ávila</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/e639eff/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F63%2F2b%2Fd1c6ec2c4a25935c189a27a9def4%2Focde-estudio-economico-2024.jpeg">
        <media:description>ocde-estudio-economico-2024</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>¿Quién es Luis Niño de Rivera? Uno de los fundadores de Banco Azteca</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/quien-es-luis-nino-de-rivera-banco-azteca</link>
      <description>El banquero que ha anunciado su retiro de Banco Azteca tras 20 años de servicio, fue también en su juventud clavadista olímpico.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Amante de los toros y ex nadador olímpico, el banquero &lt;b&gt;Luis Niño de Rivera&lt;/b&gt; , de 77 años, &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/26/luis-nino-de-rivera-renuncia-a-banco-azteca-y-el-banco-tiene-nuevo-director"&gt;ha dejado Banco Azteca&lt;/a&gt; tras haberla fundado en 2002. A pesar de tener más de 20 años en Banco Azteca, su historia como banquero tiene más de 45 años, ya que también pasó por instituciones como Confía, una empresa dedicada a los micropréstamos. También trabajó para Ve por Más (BX+), que cuando se constituyó, en 1995, se llamaba Dresdner México y en donde fungió como director general; así como en Citibank, tanto en Panamá, como en México y Nueva York. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue en 2019 cuando Luis Niño de Rivera se convirtió en el presidente de la Asociación de Bancos de México (ABM), bajo su mandato iniciaba también el del presidente Andrés Manuel López Obrador. La agenda de Morena, el partido del presidente, en 2018, fue topar las comisiones que cobraban los bancos y esta medida provocó que las acciones de algunos bancos cayeran. Niño de Rivera fue el representante de los bancos para que esta reforma no pasara. Y así ocurrió. Después de meses de debate y luego de que los bancos prometieran bajar a 350, desde 28,600, el número de comisiones que se cobraban en la banca. En la 83 Convención Bancaria de 2020, a unos días de que las autoridades declararan el cierre de la economía por la , el presidente López Obrador zanjó la discusión diciendo que "la banca se regula con la banca". Luis Niño de Rivera fue un presidente que podía atender a todas las preguntas de la prensa, pero si había un tema incómodo, sabía darle la vuelta con algún chiste o broma. Algo debió aprender (o heredar) a su hija: la standupera Sofía Niño de Rivera, quien dice que su padre, si pudiera "se vestiría de amarillo fosfo todos los días". &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Su pasión por el deporte&lt;/b&gt; El deporte fue inculcado desde muy pequeño por sus padres, que lo inscribieron en el Deportivo Chapultepec, un club de origen inglés que actualmente se ubica en Mariano Escobedo, en Polanco, y que data del siglo XIX. Este Deportivo ha sido famoso por albergar a los mejores clavadistas y Luis Niño de Rivera se convirtió en uno de ellos. En 1961 asistió a sus primeros juegos Centroamericanos infantiles y juveniles en El Salvador y un año más tarde en Puerto Rico. "No porque yo fuera muy bueno sino porque había muy pocos clavadistas", cuenta con humor. En 1964 fue clavadista olímpico en Tokio y representó a México en 1968. Su afición por los toros lo lleva a su casa y a su oficina, como en la que tenía en Insurgentes Sur, en donde había estatuas, libros y cuadros que mostraban su gusto taurino. 
&lt;b&gt;¿Qué estudió Luis Niño de Rivera?&lt;/b&gt; Luis Alberto Niño de Rivera estudió Administración de Empresas de la Universidad de Indiana y cuenta con una maestría en Negocios Internacionales y Política Exterior por la Universidad de Nueva York. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/06cba33/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F48%2F35%2F8a68b1624a5bb25a39b33cdeed40%2Fquien-es-luis-nino-rivera.jpeg" length="316127" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco Azteca</category>
      <category>Asociación de Bancos de México</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:00:24 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 18:38:08 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e853-d186-abbf-fff342a80003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/06cba33/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F48%2F35%2F8a68b1624a5bb25a39b33cdeed40%2Fquien-es-luis-nino-rivera.jpeg">
        <media:description>luis-niño-rivera-trayectoria</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las exportaciones mexicanas caen en enero</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/mexico-balanza-comercial-importaciones-exportaciones-inegi</link>
      <description>Durante el primer mes de 2024, las ventas de México al extranjero registraron una disminución de 1.5% a tasa anual.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;En &lt;b&gt;enero &lt;/b&gt; las &lt;b&gt;exportaciones &lt;/b&gt; mexicanas alcanzaron los &lt;b&gt; 41,957 millones de dólares&lt;/b&gt; (mdd), una &lt;b&gt; caída a tasa anual de 1.5%&lt;/b&gt; , informó este martes el Inegi. Al interior, las exportaciones petroleras tuvieron un aumento de 0.2%, mientras que las no petroleras registraron un retroceso de 1.7%, detalló el Instituto Nacional de Estadística y Geografía en un comunicado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las exportaciones automotrices encabezaron las caídas, con una disminución de 6.5%, seguida por las manufacturas que cayeron 2%. A tasa mensual, y con cifras ajustadas por estacionalidad, las exportaciones tuvieron un retroceso de 2.53%. En lo que respecta a las importaciones, en enero sumaron 46,272 mdd, una caída de 1% a tasa anual. Las exportaciones petroleras tuvieron una caída de 38%, mientras que las no petroleras avanzaron 4%. En su comparación mensual, con cifras desestacionalizadas, las importaciones tuvieron un aumento de 1.47%. La balanza comercial del primer mes de este año marcó un déficit de 4,315 mdd, monto mayor al déficit de 4,106 mdd de enero del año anterior. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/bd68644/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F7b%2Fbc%2Fca5387b847abbfa457f779513956%2Fistock-946689520.jpg" length="208389" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Balanza comercial</category>
      <category>Exportaciones</category>
      <category>Importaciones</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:11:51 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 10:11:51 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-eaf1-d186-abbf-fff32c060003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/bd68644/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F7b%2Fbc%2Fca5387b847abbfa457f779513956%2Fistock-946689520.jpg">
        <media:description>En enero caen las exportaciones mexicanas</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Las altas tasas de interés presionan a Sofomes y Sofipos</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/27/las-altas-tasas-de-interes-presionan-a-sofomes-y-sofipos</link>
      <description>Al no obtener financiamiento de la misma manera de la banca, la temporada de altas tasas ha repercutido en el fondeo de instituciones financieras no bancarias (IFNB).</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Han pasado casi tres años desde que el Banco de México ( &lt;b&gt;Banxico&lt;/b&gt; ) empezó a subir la &lt;b&gt;tasa de interés&lt;/b&gt; y esto ha representado &lt;b&gt;un reto de fondeo y liquidez&lt;/b&gt; para las &lt;b&gt; instituciones financieras no bancarias (IFNB)&lt;/b&gt; en el país. Las IFNB enfrentaron la aversión de parte de los inversionistas desde 2021 debido a los efectos de la pandemia, los aumentos a la tasa de interés y la elevada inflación. Las IFNB están conformadas por Sofomes, Sofipos, Socaps y uniones de crédito, que representan el 3% del sistema financiero en México, de acuerdo con datos de la Comisión Nacional Bancaria y de Valores (CNBV). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que son entidades que juegan un papel pequeño, si se compara con la banca que tiene el 56% del mercado del crédito, han enfrentado las consecuencias de las altas tasas de interés. El entorno económico complejo se conjugó con que tres instituciones como Crédito Real, Unifin y Alphacredit tuvieron deficiencias de gobernanza y ello las llevó a caer en incumplimientos que más tarde se convirtieron en procesos judiciales de liquidación. Su caída trajo consigo un problema reputacional que mermó en los ingresos del resto del sistema. Unifin fue la única que consiguió, en enero de 2024, poner fin a su concurso mercantil, tras una reestructura que duró casi dos años. La reestructura buscaba mantener los empleos y liquidar tanto la deuda como los intereses con los acreedores. Además, las tres entidades presentaron deficiencias en sus políticas de transparencia y supervisión provocando errores de contabilidad. “Algunos intermediarios cayeron en incumplimientos y eso ocasionó que los fondeadores institucionales no estuvieran dispuestos a renovar líneas de crédito”, comenta Roberto Soto, responsable de instituciones financieras en HR Ratings. El especialista señala que ante varios meses de altas tasas de interés habrá entidades cuyo reto está en el fondeo de los recursos. Y es que la banca tradicional, por la regulación a la que está sujeta, tiene la posibilidad de captar recursos mientras que no todas las IFNB pueden hacerlo bajo las mismas condiciones. “La banca tiene por lo general la capacidad de obtener fondo a través de captación, entonces cualquier incremento en la tasa de referencia tiene un costo directo en su costo de fondeo; algunos intermediarios, por el modelo de negocio que manejan o por el tipo de productos que manejan, sí son capaces de hacer el traslado de su costo de fondeo a los clientes mientras que en algunas industrias dependen del nivel de competencia”, añadió Soto. Los efectos de las altas tasas de interés impactan de distintas maneras al sector: al no tener los mismos permisos para captar como los bancos, dependen del financiamiento de los inversionistas y ante la quiebra de los más grandes como Crédito Real, que era el principal prestamista de créditos de nómina en el país, los inversionistas cerraron la llave del financiamiento. Así que en 2024, el impacto de las tasas será diferente para cada tipo de institución, de acuerdo con la agencia. Aquellas que tengan mayor diversificación de financiamiento y de pagos de deuda más espaciados, serán los que podrán sortear la crisis. El reto no será fácil si se tiene en cuenta que el mercado internacional de nuevos bonos o préstamos para este sector estará cerrado por unos meses más. “Creemos que de mantenerse las actuales condiciones habrá presiones para que el sector se consolide en menos jugadores. Al mismo tiempo, no descartamos que el mercado, incluyendo a las mismas entidades financieras, propongan más controles y regulación que ayude a recuperar la confianza del inversionista a través de gobiernos corporativos más robustos”, apuntó por su parte Moody’s. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;Los retos de cara al 2024&lt;/b&gt; Se estima que el Banco de México reduzca la tasa de referencia hasta en 200 puntos base al cierre del año, esto si la inflación baja con contundencia. Hasta el anuncio de febrero, Banco de México muestra preocupación por la inflación de alimentos y ha elevado sus pronósticos para la inflación de corto, reduciendo las posibilidades de que la tasa baje considerablemente a finales del año, de acuerdo con analistas. “Anticipamos que Banxico no va a recortar 200 puntos base como estima el consenso y sólo recortará 100 puntos de la mano de la Reserva Federal”, dijo Alejandra Marcos, economista en jefe de Intercam. Si la tasa se mantiene alta y con menos financiamiento externo, las IFNB podrían ajustar al alza sus productos de crédito, lo que se traduce en financiamiento más caro que al final puede repercutir en más morosidad. Las Sofomes tienen la morosidad más alta con un 9.8%, con datos a noviembre, mientras que las Socaps tienen una morosidad de 4.2%. Las Sofomes acumulan morosidad de 1.7%. Moody´s señala que ante condiciones de crédito más estrictas por parte de la banca, es probable ver que estas entidades sigan financiando sólo a las IFNBs con las que ya tengan créditos colocados o aquellas con las que tengan ya alguna relación comercial. “De hecho, el nivel de crédito de la banca comercial hacia este sector no ha recuperado los niveles prepandemia, aunque ha venido recuperándose”, añadió. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/055dbe1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa5%2Fc3%2F99ce09ff4fb89be36cc6bfb452a7%2Fistock-1494635318.jpg" length="299105" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <category>Tasas de interés</category>
      <category>Instituciones financieras</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 11:30:56 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Tue Feb 27 07:04:35 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e885-dca7-adcf-f8b7eecd0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/055dbe1/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fa5%2Fc3%2F99ce09ff4fb89be36cc6bfb452a7%2Fistock-1494635318.jpg">
        <media:description>tasa-interes-consecuencias</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>STPS revisará si hay denegación de derechos a trabajadores de RV Fresh Foods</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/stps-revisara-si-hay-denegacion-de-derechos-a-trabajadores-de-rv-fresh-foods</link>
      <description>La Secretaría del Trabajo y Previsión Social (STPS) verificará si se niegan los derechos a la libertad de asociación y negociación colectiva en la compañía ubicada en Uruapan, Michoacán.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;Secretaría del Trabajo&lt;/b&gt; y Previsión Social (STPS) conducirá, &lt;b&gt;en un plazo de 45 días&lt;/b&gt; , contados a partir del 16 de febrero, una revisión interna que &lt;b&gt;determine la existencia o no&lt;/b&gt; de una denegación de &lt;b&gt;derechos a la libertad de asociación y negociación colectiva en la empresa aguacatera RV Fresh Foods&lt;/b&gt; , ubicada en Uruapan, Michoacán, informó en un comunicado conjunto con la Secretaría de Economía. La Secretaría de Economía (SE) informó esta noche que, el pasado 23 de febrero, el Gobierno de México comunicó a la Oficina de la Representante Comercial de Estados Unidos la admisión de la solicitud de revisión recibida el 16 de febrero de 2024, respecto a una supuesta denegación de derechos de libertad de asociación y negociación colectiva. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La revisión fue requerida al amparo del Mecanismo Laboral de Respuesta Rápida (MLRR) del Anexo 31- A del Tratado entre México, Estados Unidos y Canadá (TMEC), detalló la SE. “El Gobierno de México reitera su compromiso para implementar de forma efectiva la legislación laboral, así como las disposiciones en la materia establecidas en el T-MEC, garantizando con ello el cumplimiento y protección de los derechos colectivos de las personas trabajadoras del país”, detalló el comunicado. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f6a3db6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fdb%2Ffa%2F2103167b44ef805702dc99009b1a%2Fistock-1457773706.jpg" length="619739" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>TMEC</category>
      <category>Comercio exterior</category>
      <category>Derechos laborales</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 02:40:36 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 21:40:36 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e854-dca7-adcf-f87768490003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f6a3db6/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fdb%2Ffa%2F2103167b44ef805702dc99009b1a%2Fistock-1457773706.jpg">
        <media:description>conflicto-laboral-fresh-foods</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Luis Niño de Rivera renuncia a Banco Azteca, que ya tiene nuevo director</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/luis-nino-de-rivera-renuncia-a-banco-azteca-y-el-banco-tiene-nuevo-director</link>
      <description>El presidente y miembro del Consejo de Administración de Banco Azteca presentó su renuncia y ahora Alejandro Valenzuela ocupará su puesto; el banco será dirigido por Francisco Rodríguez.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El presidente y miembro del Consejo de Administración de Banco Azteca, Luis Alberto Niño de Rivera, presentó su renuncia y habrá movimientos en la dirección del banco. "La presidencia del Consejo de Administración de Banco Azteca será ocupada por el licenciado Alejandro Valenzuela del Río, quien cuenta con más de 30 años de experiencia directiva en el sector financiero en México", destacó Banco Azteca en un comunicado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Niño de Rivera trabajó más de 20 años en Banco Azteca y presidió de 2019 a 2021 la Asociación de Bancos de México (ABM). Alejandro Valenzuela tiene experiencia en el sector público y privado. Trabajó en el Banco de México y la Secretaría de Hacienda y Crédito Público, así como en Banorte y Banco Azteca. La dirección de Banco Azteca ahora estará a cargo de Francisco Tonatiuh Rodríguez Gómez, quien cuenta con más de 20 años de experiencia en los segmentos de servicios financieros. "Estamos seguros de que, con esta reorganización y visión de liderazgo, nos consolidaremos como la mejor opción de servicios financieros para nuestros clientes, impulsando aún más nuestros resultados y potenciando las oportunidades de crecimiento y prosperidad incluyente al alcance de todos", destacó Banco Azteca. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/5ce1b52/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F9b%2F04%2F4cf41e024554af917d7c403e8e81%2Fnino-rivera-jimena-zavala.jpg" length="290482" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco Azteca</category>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 02:00:24 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 21:01:42 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e83a-dca7-adcf-f83b32db0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/5ce1b52/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F9b%2F04%2F4cf41e024554af917d7c403e8e81%2Fnino-rivera-jimena-zavala.jpg">
        <media:description>Luis Niño de Rivera</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Los bancos digitales, ¿qué diferencias tienen sus cuentas vs. las tradicionales?</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/limite-deposito-al-dia-segun-nivel-cuenta-bancaria</link>
      <description>Los bancos están apostando por cuentas digitales pero son los límites de depósitos el reto que tienen para la adopción y masificación.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La banca tradicional está apostando por unidades digitales para que los clientes no tengan que pisar nunca una sucursal bancaria; sin embargo, aún deben competir con la banca tradicional por el tipo de cuentas y beneficios que dan a los clientes. Los bancos tienen distintos tipos de cuenta conocidos como N1, N2, N3 o N4. Estas categorías se diferencian por la cantidad de información requerida del cliente, además de que tienen límites de depósito. &lt;/p&gt;Límite de depósitos en los niveles de cuentas bancarias 
&lt;p&gt;Mientras a unas se les permite abrir mediante una app, hay otras que requieren forzosamente que el cliente asista a una sucursal. Son los bancos digitales como bineo, de Banorte, o Billú, de Afirme, que ofrecen cuentas tipo N2. Mientras que al cierre de 2023, México contaba con más de 82 millones de cuentas con banca móvil, de acuerdo con datos de la Comisión Nacional Bancaria y de Valores (CNBV), también se contabilizan 1.2 sucursales por cada 10,000 habitantes adultos, según datos del Panorama Anual de Inclusión Financiera 2023, que hace la misma dependencia. Los datos refieren que la banca múltiple concentró cerca de tres de cada cuatro sucursales que hay en el país, atendiendo en su mayoría a municipios con muy bajo rezago social. "El regulador tiene que aprobar cada vez este proceso, que cada banco tiene, para poder ofrecer una cuenta con nivel 4, por ejemplo", dice en entrevista Mauricio Ballesteros, director de banca de negocios y personas en Hey Banco, la unidad digital de Banregio. La cuenta N1 se puede abrir de manera remota o presencial y pide únicamente nombre completo y fecha de nacimiento. El monto de abonos máximos que se puede hacer en este tipo de cuentas es de 750 UDIS (6,083 pesos), de acuerdo con información de la Secretaría de Hacienda. Con este tipo de cuentas no se pueden hacer transferencias bancarias. La cuenta N2 pide el nombre completo del cliente, fecha de nacimiento, identificación oficial y datos de su domicilio. El monto máximo que puede tener esa cuenta es de 3,000 UDIS (24,333 pesos). Esta cuenta, que es de las más básicas en el mercado permite tener una tarjeta de débito, hacer transferencias bancarias, domiciliaciones y banca móvil. Hasta diciembre de 2022 había 25.6 millones de cuentas de este tipo, de acuerdo con la CNBV. Las cuentas N3 y N4 requieren, además de los requisitos de la cuenta N2, CURP, comprobante de domicilio, constancia de persona física, teléfono y correo electrónico. Además, este tipo de cuentas permite tener una chequera. La diferencia de la cuenta N3 es que el monto máximo de depósitos es de 10,000 UDIS (81,112 pesos) mientras que la cuenta N4 no tiene un límite de depósitos. El reto de los bancos digitales es que los montos de los créditos que den también serán bajos. "Cualquier banco que aspire a dar un crédito de arriba de 60,000 pesos no se puede hacer en cuentas N2", añadió. "Un crédito personal estaría topado". &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/159d154/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd5%2F69%2F64e4faee4093b198bcea9991455f%2Fexpansion-bancos-tradicional-vs-digitales.jpg" length="278970" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>bancos-digitales</category>
      <category>Comisión Nacional Bancaria y de Valores</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 22:01:26 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 17:01:26 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d80f-dca7-adcf-d83f43690003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/159d154/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fd5%2F69%2F64e4faee4093b198bcea9991455f%2Fexpansion-bancos-tradicional-vs-digitales.jpg">
        <media:description>Este es el límite de depósito al día, según el nivel de cuenta bancaria que tienes</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>No nada más cobra impuestos: SAT triplica el embargo de mercancía ilegal</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/no-nada-mas-cobra-impuestos-sat-triplica-el-embargo-de-mercancia-ilegal</link>
      <description>El SAT realizó operativos en carreteras, visitas domiciliarias en diferentes estados de la República a empresas de diferentes sectores, entro otros operativos.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;Servicio de Administración Tributaria&lt;/b&gt; (SAT) informó que durante los operativos implementados en 2023, con apoyo de autoridades federales y estatales, se logró el embargo de mercancía ilegal o de dudosa procedencia en carreteras con un valor comercial estimado en más de 351 millones de pesos. &lt;/p&gt;Operativos del SAT 
&lt;p&gt;El órgano desconcentrado de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público detalló en un comunicado que al cuarto trimestre de 2023 se instalaron 107 puntos de verificación identificados con mayor flujo vehicular en donde transporta mercancía de procedencia extranjera, al tener presencia en 31% del territorio nacional. &lt;b&gt;El decomiso representa, en términos reales, 226% más que en 2022,&lt;/b&gt; donde el valor comercial estimado de la mercancía embargada fue de 102 millones de pesos. Dentro de las &lt;b&gt; acciones del SAT para combatir el contrabando, se realizaron 427 revisiones de visitas domiciliarias profundas y rápidas&lt;/b&gt; , verificaciones de mercancías y vehículos de procedencia extranjera por no acreditar la legal importación, estancia o tenencia de la mercancía en territorio nacional. Dentro del sector textil y confección, acero y aluminio, se fiscalizaron empresas de la Industria Manufacturera, Maquiladora y de Servicios de Exportación (IMMEX), que representan 38% de las importaciones totales de ese régimen. También, conforme a la ley del Código Fiscal de la Federación, &lt;b&gt; se notificaron 99 órdenes de visitas domiciliarias en diferentes estados de la República a empresas &lt;/b&gt; de los sectores de la confección, textil, artículos para fiesta, ropa, entre otros. Adicionalmente, como parte de las acciones para inhibir el comercio informal, se identificó a contribuyentes que se ubicaron en alguna de las causales de suspensión del padrón de importadores y procedieron 348 de las 400 solicitudes generadas. “Con estas acciones, el SAT refuerza la percepción de riesgo en la introducción de productos ilegales, lo que motiva el cumplimiento voluntario de las obligaciones fiscales y se evita la comercialización de productos que no acreditan los requisitos de importación”, finalizó el SAT. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8a5b38b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F63%2F8e%2F1f4b6f7644a9976ed118e2c0ecec%2Fdecomiso-sat-2023.jpg" length="453932" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Servicio de Administración Tributaria (SAT)</category>
      <category>Mercancías</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 20:52:57 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 15:52:56 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e707-d186-abbf-f7b776460003</guid>
      <dc:creator>Expansión Digital</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/8a5b38b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F63%2F8e%2F1f4b6f7644a9976ed118e2c0ecec%2Fdecomiso-sat-2023.jpg">
        <media:description>decomiso-sat-2023.jpg</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Citibanamex prevé desaceleración de las remesas en 2024</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/remesas-mexico-reduciran-ritmo-2024-citibanamex</link>
      <description>La institución bancaria advierte que este año la desaceleración del empleo y una posible recesión en la economía estadounidense serán los causantes de este menor ritmo de crecimiento.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Las &lt;b&gt; remesas&lt;/b&gt; que llegan a &lt;b&gt;México&lt;/b&gt; reducirán su ritmo de crecimiento este año. &lt;/p&gt;Remesas aumentan en Chiapas 
&lt;p&gt;En 2023, México recibió &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/01/remesas-mexico-2023"&gt;63.3 millones de dólares en remesas&lt;/a&gt; , lo que significó un aumento de 7.6% respecto a 2022 y Citibanamex advierte que este año la desaceleración del empleo y una posible recesión en la economía estadounidense serán los causantes de este menor ritmo de crecimiento. "Estimamos que este año el crecimiento sea de menos de 6% ante la desaceleración en el empleo de los mexicanos y de personas de origen mexicano en Estados Unidos", aseguró Guillermina Rodríguez, subdirectora de Análisis económico en Citibanamex. La especialista dijo que los migrantes mexicanos se emplean especialmente en el sector de servicios, que tuvo una recuperación pronunciada después de la pandemia. Además, se espera que la economía estadounidense presente una recesión, afectando también al envío de recursos. La llegada de las remesas sigue estando concentrada en los estados del Bajío. Sin embargo, el año pasado hubo una reconfiguración. La especialista destacó que una de las entidades que aumentó más su crecimiento fue Chiapas debido a que la entidad hizo acuerdos con empresas en Florida para llevar trabajadores de manera legal. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ccba25a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe8%2Ff1%2F2d020ee74d1f831aa5b90257b1d9%2Flas-remesas-que-llegan-a-mexico-reduciran-su-ritmo-en-2024-citibanamex.jpeg" length="436585" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Remesas</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 17:43:52 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 14:48:53 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e671-d186-abbf-f7f3f3dd0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/ccba25a/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fe8%2Ff1%2F2d020ee74d1f831aa5b90257b1d9%2Flas-remesas-que-llegan-a-mexico-reduciran-su-ritmo-en-2024-citibanamex.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>La OMC pide reformar el sistema comercial multilateral</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/omc-pide-reformar-sistema-comercial-multilateral</link>
      <description>La 13ª conferencia ministerial de la OMC (MC13), que se desarrollará hasta el jueves en Abu Dabi, capital de Emiratos Árabes Unidos, es la primera en dos años.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;(ABU DABI, Emirato Árabes Unios) -&lt;/b&gt; La Organización Mundial del Comercio ( &lt;b&gt;OMC&lt;/b&gt; ) instó este lunes a &lt;b&gt;reformar el sistema comercial multilateral&lt;/b&gt; , en una reunión ministerial en Emiratos Árabes Unidos, &lt;b&gt;para hacer frente a la creciente incertidumbre económica&lt;/b&gt; y a las tensiones geopolíticas. "La incertidumbre y la inestabilidad están omnipresentes", declaró la directora general de la OMC, la nigeriana Ngozi Okonjo-Iweala, en la inauguración de la conferencia, a la que asistió el príncipe Heredero de Emiratos Árabes Unidos. &lt;/p&gt;Presión por elección en EU 
&lt;p&gt;Frente a un multilateralismo "atacado por todas partes", Okonjo-Iweala pidió a la comunidad internacional más "cooperación" y "reformar el sistema comercial internacional". El ministro emiratí de Comercio, Thani al-Zeyoudi - que abrió la conferencia - expresó también su deseo de que la cita "sea una rampa de lanzamiento (...) para una reforma de la OMC". La 13ª conferencia ministerial de la OMC (MC13), que se desarrollará hasta el jueves en Abu Dabi, capital de Emiratos Árabes Unidos, es la primera en dos años. Las negociaciones tienen lugar a puertas cerradas, pero la OMC publicó declaraciones grabadas de algunos funcionarios. "El mundo cambió, y las instituciones como la OMC deben evolucionar también. Pero esto no quiere decir que la OMC sea obsoleta. Al contrario, es por eso que debemos avanzar en la indispensable reforma de la Organización", afirmó el comisario europeo de Comercio, Valdis Dombrovskis. En 2022, los 164 miembros de la OMC decidieron iniciar conversaciones para reformar la organización, con el fin de mejorar su eficiencia, pero también y sobre todo, para volver a poner en marcha su sistema de resolución de conflictos antes de finales de 2024. El órgano de apelación de este mecanismo no funciona desde finales de 2019 tras el bloqueo por parte de Estados Unidos de la renovación de jueces, una práctica iniciada bajo la administración de Barack Obama y que continuó con Donald Trump y Joe Biden. Sobre la reforma, hay un borrador sobre la mesa pero por el momento no está incluida la cuestión de la apelación. La OMC "debe restablecer un sistema de solución de disputas plenamente operativo y que funcione bien para preservar los derechos de los miembros a defender sus propios intereses", dijo el ministro de Comercio chino, Wang Wentao, en su mensaje por video. La OMC enfrenta presiones para alcanzar acuerdos sobre reformas antes de la posible reelección de Donald Trump como presidente de Estados Unidos. En sus cuatro años en el poder, Trump amenazó con sacar a su país del organismo comercial. "Habrá elecciones en noviembre en Estados Unidos, así que esta es la última oportunidad", comentó a AFP una fuente diplomática en Ginebra en condición de anonimato. "Posponer algo hasta después de MC13 no es una buena estrategia", advirtió. Semanas atrás, la representante comercial estadounidense, Katherine Tai, destacó que su país mantiene el "compromiso con la reforma de la OMC y la creación de un sistema de comercio multilateral más duradero". Pero para Marcelo Olarreaga, profesor de Economía de la Universidad de Ginebra, "no podemos esperar grandes concesiones" del gobierno de Biden en un año electoral. &lt;/p&gt;"Milagro" 
&lt;p&gt;En la última reunión ministerial de la OMC, celebrada en junio de 2022 en Ginebra (MC12), los ministros alcanzaron un acuerdo histórico para prohibir los subsidios nocivos a la pesca y una dispensa temporal de patente para las vacunas contra el covid-19. Okonjo-Iweala llamó a los países a reproducir el "milagro" de 2022, pese a los numerosos "vientos contrarios económicos y políticos". Si bien las negociaciones sobre temas clave como la pesca, el comercio electrónico y la agricultura parecen complicadas, se esperan pequeños avances, en particular en materia de ayuda a los países más pobres. Dos países que figuran entre los más pobres del mundo, Comoras y Timor Oriental, firmaron su adhesión a la organización. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/786832e/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F9f%2Ff4%2F0e2889c8412e8115dd24ecbfd9d7%2Fla-omc-pide-reformar-el-sistema-comercial-multilateral.jpeg" length="276356" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Economía</category>
      <category>Organización Mundial de Comercio</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 15:11:43 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 10:11:42 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e587-dca7-adcf-f5b76ddf0003</guid>
      <dc:creator>AFP</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/786832e/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F9f%2Ff4%2F0e2889c8412e8115dd24ecbfd9d7%2Fla-omc-pide-reformar-el-sistema-comercial-multilateral.jpeg">
        <media:description>La OMC pide reformar el sistema comercial multilateral</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>La tasa de desocupación descendió a 2.7% en el cuatro trimestre de 2023</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/26/inegi-enoe-empleo-desocupacion-informalidad</link>
      <description>Mientras el número de personas fue mejor en los últimos tres meses del año, la población ocupada llegó hasta los 59.4 millones.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Durante los &lt;b&gt;últimos tres meses de 2023&lt;/b&gt; la &lt;b&gt;tasa de desocupación&lt;/b&gt; en México &lt;b&gt;fue de 2.7%&lt;/b&gt; (4.6 millones de personas), &lt;b&gt;cifra menor al 3% del mismo periodo de 2022&lt;/b&gt; , según datos publicados este lunes por el &lt;b&gt;Inegi&lt;/b&gt; . En el periodo octubre-diciembre del año pasado hubo 59.4 millones de personas ocupadas, un aumento de 1.1 millones más que en el último trimestre de 2022, de acuerdo con la Encuesta Nacional de Ocupación y Empleo (ENOE). &lt;/p&gt;Informalidad y subocupación 
&lt;p&gt;La población ocupada en los micronegocios creció en 779,000 personas y en las grandes empresas 237,000. Por sector, el comercio tuvo un aumento de 306,000 personas; transportes, comunicaciones, correo y almacenamiento, de 268,00 personas; servicios diversos, de 241,000; y la construcción, de 235,000 personas, detalló el Instituto Nacional de Estadística y Geografía en un comunicado. En el estado de Guerrero, derivado del paso del huracán Otis, a partir del 25 de octubre se postergó la captación de datos, por lo que la ENOE no contempla el impacto del meteoro en la entidad, particularmente en Acapulco, explicó el Inegi. La ENOE reveló que en el cuarto trimestre del año pasado la tasa de informalidad fue de 54.8% (32.5 millones de personas), un aumento de 376,000 personas más que en el mismo lapso de 2022. La población informal es aquella que no cuenta con seguridad social. Los empleos informales se ubican en la actividad agropecuaria, servicio doméstico y en empleados subordinados, a pesar de que laboran en establecimientos formales, señaló el Inegi. En lo que respecta a la subocupación -gente que aunque tienen un empleo, también tienen la necesidad de laborar más tiempo-, durante el periodo octubre-diciembre hubo 4.6 millones de personas que dijeron haber buscado una ocupación complementaria o un nuevo empleo con un mayor horario. La tasa de subocupación al cierre del año pasado fue de 7.8%, porcentaje mayor al 7.5% registrado en el cuarto trimestre de 2022. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f70b0b8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F15%2Fd5%2Ffa5b73254b6c9b47695b2fcab16e%2Fistock-170618633.jpg" length="424725" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Empleo</category>
      <category>Informalidad</category>
      <category>Instituto Nacional de Estadísticas y Geografía</category>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:42:49 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Mon Feb 26 09:42:49 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-e5b0-dca7-adcf-f5b3c1eb0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f70b0b8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F15%2Fd5%2Ffa5b73254b6c9b47695b2fcab16e%2Fistock-170618633.jpg">
        <media:description>Desciende la tasa de desocupación en el cuarto trimestre de 2023</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Gobierno nacionaliza Exportadora de Sal</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/24/nacionalizacion-exportadora-de-sal</link>
      <description>La compra de inversiones fue por 1,500 millones de pesos, queda 100% en manos de mexicanos, con una participación de 25% del Servicio Geológico Mexicano y de 75% del Fideicomiso de Fomento Minero.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;Con una inversión de 1,500 millones de pesos (mdp) el gobierno mexicano adquirió acciones de Mitsubishi con el fin de tener el 100% de la participación de Exportadora de Sal S.A. de C.V. (ESSA), anunció Raquel Buenrostro, secretaría de Economía, en el anuncio de la nacionalización de la empresa, presidido por el presidente Andrés Manuel López Obrador. “ESSA, hasta hoy era una empresa con participación estatal mayoritaria con el 51% y el resto pertenecía a la empresa Mitsubishi. Para la adquisición de las acciones de Mitsubishi se invirtieron1,500 millones de pesos; con una participación final del 25% del Servicio Geológico Mexicano y del 75% por parte del Fideicomiso de Fomento Minero”, dijo Buenrostro Sánchez. &lt;/p&gt;Aseguran derechos a trabajadores 
&lt;p&gt;La titular de Economía detalló que ESSA cuenta con la salina más grande del mundo, con una producción superior a los ocho millones de toneladas anuales y una alta calidad de sal, capaz de abastecer la industria de la región Asia-Pacífico y costa este de América del Norte, además de la capacidad para recibir y cargar barcos de hasta 180 mil toneladas. México se encuentra en el séptimo lugar a nivel mundial, con una producción de sal de 8.7 toneladas métricas y, junto con Chile, son los principales productores de América Latina, explicó la funcionaria. La sal es un insumo importante en industrias como la farmacéutica, textil, química, construcción y petroquímica, por lo que es un recurso muy importante en la nueva política industrial de México. Raquel Buenrostro aseguró a las y los trabajadores de Exportadora de Sal el respeto a sus derechos y puestos laborales. “ESSA, no es solo una empresa, es también una comunidad. Y con un manejo honesto y responsable se impulsará la economía local para el bienestar de la población de Guerrero Negro y municipios aledaños, con un crecimiento económico sostenible y equitativo”, detalló la titular de Economía. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f9c45e3/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F42%2Fbc%2Fc5a3a39a47eeb081b33536c49cfa%2Fwhatsapp-image-2024-02-24-at-7.43.03%20PM%20%281%29.jpeg" length="121394" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>AMLO</category>
      <category>Mitsubishi</category>
      <category>Secretaría de Economía</category>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 01:41:37 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sat Feb 24 20:46:38 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-ddda-dca7-adcf-ddfb31700003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/f9c45e3/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F42%2Fbc%2Fc5a3a39a47eeb081b33536c49cfa%2Fwhatsapp-image-2024-02-24-at-7.43.03%20PM%20%281%29.jpeg">
        <media:description>exportadora-sal-nacionalizacion</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Esto pagarás de impuesto IEPS por cada litro de gasolina</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/23/la-gasolina-premium-va-por-su-novena-semana-sin-subsidio</link>
      <description>Las cuotas por IEPS a las gasolinas Premium y Magna serán de 5.21 pesos por litro, para la semana del 24 de febrero al 1 de marzo.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El litro de &lt;b&gt; gasolina Premium&lt;/b&gt; va por su &lt;b&gt;novena semana sin descuento o subsidio&lt;/b&gt; a su cuota por el Impuesto Especial sobre Producción y Servicios ( &lt;b&gt;IEPS&lt;/b&gt; ). Para la semana del 24 de febrero al 1 de marzo, la cuota IEPS por cada litro de la gasolina mayor a 91 octanos será de 5.21 pesos, como lo ha sido a lo largo del año. En contraste, el descuento para la cuota IEPS de la gasolina Magna se incrementó al pasar de 13.20% a 15.48%, detalló Hacienda en el Diario Oficial de la Federación. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cuota IEPS que se cobrará a cada litro de gasolina Magna será de 5.21 pesos, cuando la cuota al 100% es de 6.17 pesos. La cuota IEPS al Diésel para la semana referida será de 5.79 pesos. El objetivo de otorgar subsidios, estímulos fiscales o descuentos a las cuotas &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2022/06/21/que-es-el-ieps-como-se-calcula"&gt;IEPS &lt;/a&gt; es amortizar la escalada de precios cuando sube el precio del petróleo. Cuando los precios del petróleo se mantienen estables o no tienen grandes incrementos, Hacienda cobra completamente las cuotas IEPS, lo que ayuda a la recaudación de ingresos tributarios. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Cuánto cuesta la gasolina en México?&lt;/b&gt; El viernes 16 de febrero, el precio promedio de la gasolina Magna en México reportó 22.36 pesos por litro, el de la gasolina Premium 24.24 pesos, y el del diésel de 24.22 pesos, de acuerdo con la agencia PETROIntelligence. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c09ba79/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fde%2F50%2F906e384a4f309d0202d74b7b4e35%2Fpremium-subsidio-2024.jpeg" length="164424" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>IEPS</category>
      <category>Gasolina</category>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 22:21:04 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Sat Feb 24 08:17:06 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d7f9-dca7-adcf-d7fb5f910003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c09ba79/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fde%2F50%2F906e384a4f309d0202d74b7b4e35%2Fpremium-subsidio-2024.jpeg" />
    </item>
    <item>
      <title>México preside el Grupo de Acción Financiera Internacional</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/23/mexico-asume-gafi-elisa-de-anda-primera-mujer-mando-20-anos</link>
      <description>Elisa de Anda Madrazo se convierte en la primera mujer en ocupar la presidencia del GAFI en más de 20 años.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;&lt;b&gt;Por primera vez&lt;/b&gt; en más de 20 años el Grupo de Acción Financiera Internacional ( &lt;b&gt;GAFI&lt;/b&gt; ) &lt;b&gt; tendrá a una mujer como presidenta&lt;/b&gt; , la mexicana Elisa de Anda Madrazo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno de México anunció este viernes que Elisa de Anda Madrazo fue seleccionada para ocupar la presidencia del GAFI, organismo intergubernamental que establece estándares, promueve y evalúa la implementación de medidas legales, regulatorias o operativas para combatir el lavado de dinero, financiamiento al terrorismo, y la proliferación de armas de destrucción masiva. “La elección de México representa una victoria para la diplomacia financiera mexicana y un testimonio de confianza de la comunidad internacional en nuestro país”, señalaron la Secretaría de Hacienda y la Cancillería en un comunicado conjunto. De Anda Madrazo ha ocupado cargos en GAFI como vicepresidenta, jefe de la delegación mexicana, copresidente del Grupo de Coordinación y Red Global, presidente del grupo de contacto sobre membresía de Malasia e integrante del grupo directivo. Fue propuesta para la presidencia del Grupo de Acción Financiera Internacional por Rogelio Ramírez de la O, secretario de Hacienda, y contó con el apoyo de la Unidad de Inteligencia Financiera y de la Secretaría de Relaciones Exteriores (SRE). &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cee4cd8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F76%2F65%2F256735274c58b9f4bcb05adb53da%2Felisa-de-anda-madrazo-presidenta-gafi-shcp-sre.jpeg" length="271338" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Secretaría de Hacienda y Crédito Público</category>
      <category>Secretaría de Relaciones Exteriores</category>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 18:57:43 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Feb 23 13:58:15 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d6e5-dca7-adcf-d6f7493a0003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/cee4cd8/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F76%2F65%2F256735274c58b9f4bcb05adb53da%2Felisa-de-anda-madrazo-presidenta-gafi-shcp-sre.jpeg">
        <media:description>Elisa de Anda Madrazo es presidente del GAFI</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Infonavit cuenta con recursos para construir vivienda, asegura Carlos Martínez</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/23/infonavit-recursos-cumplir-iniciativa-reforma-amlo</link>
      <description>El director general del instituto dijo que se cuenta con cerca de 700,000 millones de pesos para cumplir con la propuesta de reforma que presentó el presidente el 5 de febrero.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El Instituto del Fondo Nacional de la Vivienda para los Trabajadores cuenta con recursos para construir vivienda, y cumplir con la &lt;b&gt;iniciativa de &lt;a href="https://obras.expansion.mx/obras.expansion.mx/inmobiliario/2024/02/05/amlo-reforma-infonavit"&gt;reforma en materia de vivienda &lt;/a&gt;&lt;/b&gt; que propuso el presidente &lt;b&gt;López Obrador &lt;/b&gt; el &lt;b&gt;5 de febrero&lt;/b&gt; , aseguró Carlos Martínez Velazquez, director del &lt;b&gt;Infonavit&lt;/b&gt; . “Como efecto de la política salarial que ha impulsado el presidente, Infonavit ha tenido ingresos extraordinarios todo el sexenio. Lo que se propone es contar con estos recursos, que hoy suman cerca de 700,000 millones de pesos para construir vivienda”, dijo este viernes Martínez Velazquez en la conferencia matutina en Palacio Nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El funcionario agregó que el instituto tendrá la capacidad de construir 75,000 viviendas al año, con lo que se generará un millón de empleos en el sector de la construcción. La vivienda que construya el Infonavit será de bajo costo y cerca de los centros de trabajo, en comunidades consolidadas que cuenten con servicios. Se plantea la colaboración con instituciones públicas y con privados para contar con suelo disponible en las mejores ubicaciones, donde haya satisfactorias como: hospitales, escuelas, parques. La iniciativa también plantea que, un trabajador luego de cotizar un año, pueda acceder a rentar un departamento y, después de 10 años, tenga derecho a compra, tomando en cuenta el pago de arrendamiento y el ahorro en la subcuenta de vivienda; “quienes menos ganan, menos pagan”, aseguró. La renta, subrayó Carlos Martínez, no podrá exceder el 30% del salario del trabajador. Que con un año de cotizar, el trabajador pueda acceder a un departamento en renta, después de 10 años tener el derecho de comprarlo a precio justo. El ahorro de la vivienda se quedará como garantía mientras el trabajador paga la renta. Durante los 10 años de arrendamiento, el monto de la subcuenta de vivienda irá creciendo, pues la aportación patronal (5% del salario) se acumulara. Si el trabajador ejerce el derecho de compra, se tomará en cuenta el ahorro y lo que pagó de renta. “Estamos seguros que la mayoría de los trabajadores podría adquirir el inmueble después de estos años de pago y de cotización”, sostuvo Carlos Martínez. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/451df5c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F50%2F2b%2F77f465c0413f92a4b425428b383a%2Finfonavit-tiene-recursos-para-cumplir-la-iniciativa-de-reforma-amlo-carlos-martinez.jpeg" length="871360" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Reformas constitucionales de AMLO</category>
      <category>Infonavit</category>
      <category>crédito hipotecario</category>
      <category>renta de inmuebles</category>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 18:50:35 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Feb 23 13:50:34 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d691-d186-abbf-d7b388210003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/451df5c/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F50%2F2b%2F77f465c0413f92a4b425428b383a%2Finfonavit-tiene-recursos-para-cumplir-la-iniciativa-de-reforma-amlo-carlos-martinez.jpeg">
        <media:description>Infonavit tiene recursos para construir vivienda</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Aunque Banxico diga lo contrario, el ciclo bajista está por comenzar</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/23/cuando-bajara-la-tasa-interes-en-mexico</link>
      <description>El banco central ha mandado un mensaje de cautela en los recortes a la tasa de interés, pero los analistas aseguran que se acerca el final del dinero caro.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;Banco de México (Banxico&lt;/b&gt; ) &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/22/banxico-persiste-inflacion-debate-recortar-tasa-de-interes"&gt;perfila un recorte a la tasa de interés en marzo&lt;/a&gt; , aunque todo apunta a que será una decisión dividida y la discusión se enfocará en cuándo iniciará el &lt;b&gt; ciclo bajista&lt;/b&gt; . El banco central destacó en sus minutas que los riesgos para la inflación siguen al alza; sin embargo, en la primera quincena de febrero la inflación dio una sorpresa bajando más de lo esperado por los analistas &lt;a href="https://expansion.mx/economia/2024/02/22/inflacion-desacelera-primera-quincena-febrero-2024-inegi"&gt;hasta 4.45%&lt;/a&gt; . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Creemos ver el recorte en marzo, no cambia los planes las minutas después del dato de inflación, pero la divergencia entre los miembros de la Junta de Gobierno puede verse reflejada en el ciclo de cortes", dijo en entrevista Pamela Díaz Loubet, economista para México en BNP Paribas. La especialista destacó que aunque el comunicado manda un mensaje de que habrá un recorte en marzo y luego una pausa para evaluar los datos, en la práctica esto será diferente. "Creemos que sería en un ciclo continuo, pero en la comunicación de Banxico -probablemente en aras de mantener este enfoque flexible- en el forward guidance (guía futura) no va a reconocer abiertamente el inicio del ciclo de corte", apuntó. Citibanamex estima que con las condiciones macroeconómicas como la desaceleración de la actividad económica mayor a la esperada en el último trimestre del 2023, así como el proceso desinflacionario, serán suficientes para continuar con los recortes y no hacer pausas. "No vemos ninguna razón para hacer una pausa, por lo que aún proyectamos la tasa en 8.50% para el cierre de 2024", destacó el banco en un reporte. Las estimaciones previas esperaban que Banxico cerrara el año con una tasa de 9.50%. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;La Fed seguirá en el radar&lt;/b&gt; Una vez que inicien los recortes a la tasa de interés por parte de la Reserva Federal (Fed), en junio, Banxico tendrá espacio para pisar el acelerador y aumentar los recortes. Cuando se trata de subir la tasa de interés es más probable que Banxico siga a la Fed, pero en ciclos de bajas, refiere Pamela Díaz, el banco central mexicano puede tomar una ruta distinta. "Si es que la Fed retrasa todavía más su inicio del ciclo de cortes, entonces, veríamos el impacto de la Fed en esas dos líneas: la posibilidad de ciclo discontinuo, por un lado, y el ritmo de cortes, por el otro", dijo. Citibanamex apuntó que ante el rezago con el que opera la política monetaria, Banxico evitará una trayectoria ineficiente para la tasa de interés en términos de costos innecesarios para el crecimiento económico en los próximos dos años. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d1edfec/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb3%2F35%2F77747e4f4e0db5fa657f3dbbae19%2Fistock-962219688.jpg" length="185544" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <category>Victoria Rodríguez</category>
      <category>Inflación</category>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 13:13:25 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Feb 23 08:13:24 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d1ec-d186-abbf-d7feddfe0003</guid>
      <dc:creator>Luz Elena Marcos Méndez</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d1edfec/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb3%2F35%2F77747e4f4e0db5fa657f3dbbae19%2Fistock-962219688.jpg">
        <media:description>¿Cuándo bajará la tasa de interés en México?</media:description>
      </media:content>
    </item>
    <item>
      <title>Crisis en las rutas marítimas es una amenaza para las cadenas de suministro</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/22/crisis-canal-suez-panama-mar-rojo-cadena-suministro</link>
      <description>Problemas geopolíticos, inseguridad y el cambio climático han provocado problemas para el tránsito marítimo de mercancías en el Canal de Suez, el Mar Rojo y el Canal de Panamá, señala la UNCTAD.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;La &lt;b&gt;crisis &lt;/b&gt; que se vive tanto en el &lt;b&gt;Canal de Suez, el Mar Rojo y el Canal de Panamá&lt;/b&gt; son una amenaza para las cadenas de suministro globales, advirtió la Conferencia de las Naciones Unidas sobre Comercio y el Desarrollo (UNCTAD). “Las disrupciones que afectan la navegación internacional tienen el potencial de reconfigurar las redes marítimas y el mapa de comercio mundial”, advirtió la UNCTAD en el reporte Navegando en aguas turbulentas . &lt;/p&gt;Canal de Suez Mar Rojo Canal de Panamá 
&lt;p&gt;El paso de buques de carga por el Canal de Suez, el Mar Rojo y el Canal de Panamá se ha visto afectado, “poniendo en riesgo el libre movimiento de bienes y las cadenas de suministro”, agrega el organismo de la ONU en el reporte. Tanto en el Canal de Suez como en el de Panamá se ha registrado una caída de más del 40% en el trasporte de carga; 42% en el primer caso y 49% en el segundo. Tener que optar por rutas más largas ha provocado que los buques tengan que aumentar su velocidad, lo que se traduce en un mayor consumo de combustible y, por ende, en mayores costos. Por ejemplo, mover un contenedor de Shanghái a Europa cuesta 2,648 dólares, 3.5 veces más caro de lo que costaba en noviembre del año pasado A diferencia del Canal de Suez, donde la caída se dio en los últimos dos meses, en el Canal de Panamá este descenso en el tránsito de buques de carga lleva un par de años. Se trata de uno de los puntos de movimiento más importantes de mercancías. Por él pasan energía, commodities, bienes de consumo y componentes del Océano Índico al Mar Mediterráneo y el Océano Atlántico. Ahora, los buques tienen que rodear el continente africano, bajando hasta el Cabo de la Buena Esperanza. En 2023, alrededor de 26,000 buques cruzaron el Canal de Suez, entre buques cargueros, buques petroleros y de contenedores, detalló la UNCTAD. Entre los países afectados por lo ocurrido en el Canal de Suez están: Sudán, Arabia Saudita y Yemen. Los ataques a buques a través del Mar Rojo también ha afectado el tránsito de mercancías en los últimos dos meses. De la primera mitad de diciembre de 2023 a la primera mitad del año pasado hubo una disminución de 70% del tránsito marítimo por esta zona. La alternativa para el transporte marítimo también es el Cabo de la Buena Esperanza. No solo los temas geopolíticos han tenido un impacto en el movimiento marítimo de mercancías. El cambio climático ha provocado el descenso en los niveles del Canal de Panamá. Para hacer frente a esta situación, señaló UNCTAD, el gobierno panameño tomó la decisión de reducir el número de buques que pueden cruzar, pasando de 36 a 22 cruces por día. Cada año más de 13,000 contenedores utilizan este pasó entre los océanos Pacífico y Atlántico, moviendo alrededor de 5% del comercio global. Esta situación en el Canal de Panamá afecta a economías como la estadounidense, China, Perú, Ecuador y Chile. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1471d0b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F61%2F78%2F0dd663ca4ffda774533cbb7e473b%2Fcrisis-rutas-maritimas-amenaza-cadenas-suministro.jpg" length="251422" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Organización de las Naciones Unidas</category>
      <category>Comercio mundial</category>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 22:29:54 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Fri Feb 23 12:02:10 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d2c8-dca7-adcf-d2fbaf500003</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/1471d0b/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F61%2F78%2F0dd663ca4ffda774533cbb7e473b%2Fcrisis-rutas-maritimas-amenaza-cadenas-suministro.jpg" />
    </item>
    <item>
      <title>Banxico reconoce que persiste inflación y debate recortar la tasa de interés</title>
      <link>https://expansion.mx/economia/2024/02/22/banxico-persiste-inflacion-debate-recortar-tasa-de-interes</link>
      <description>En las minutas de la reciente decisión de política monetaria, el Banco de México reconoce que el combate a la inflación no ha terminado y se apegará a los datos para decidir un recorte a la tasa.</description>
      <content:encoded>&lt;![CDATA[ &lt;!doctype html&gt; &lt;p&gt;El &lt;b&gt;Banco de México&lt;/b&gt; (Banxico) sabe que no ha ganado la guerra contra la inflación. En las &lt;b&gt;minutas de la reciente reunión de política monetaria&lt;/b&gt; , la mayoría de los miembros de la Junta de Gobierno del banco central estiman que aunque la &lt;b&gt; inflación tendrá retos de corto plazo&lt;/b&gt; , no se puede decir que han declarado la victoria en el combate a la inflación. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Banco de México tiene el objetivo constitucional de hacer que la inflación sea de 3% con un rango de variabilidad de un punto al alza o a la baja, esta labor la tiene que hacer mediante la política monetaria. &lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;b&gt;¿Habrá recorte a la tasa de interés en marzo? &lt;/b&gt; En las minutas, un miembro de la Junta de Gobierno destacó que en la próxima reunión podrá evaluarse, dependiendo de la información disponible, la conveniencia de ajustar la tasa de referencia a la baja, tomando en cuenta el visible progreso en la desinflación y al mismo tiempo los retos que aún prevalecen. "Reconocer el avance en la desinflación y discutir la posibilidad de reducir la tasa no implica que se haya declarado victoria en el combate a la inflación, pues se admite que la tarea no ha concluido", destacó este miembro. Sobre los retos para la inflación, un miembro de la Junta de Gobierno destacó que los factores de riesgo para la trayectoria prevista de la inflación es que la resiliencia de la economía nacional resulte mayor a la anticipada, así como la posibilidad de episodios de depreciación de la moneda nacional durante 2024 ante factores de riesgo externos e internos, como lo anticipan algunos indicadores del mercado cambiario. Este miembro destacó que tampoco se puede descartar que la tasa se mantenga en el nivel actual de 11.25% "por más tiempo de lo que anticipa el mercado". Otro miembro de la Junta dijo que "en esta ocasión no debe plantearse una primera disminución de la tasa de referencia, considerando que la inflación general recientemente ha aumentado, incluso más de lo previsto". Este mismo miembro destacó que debe mandarse la señal de que no se reparará en los esfuerzos por fortalecer el anclaje de las expectativas de inflación. 
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
      <enclosure url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d7da38f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3f%2F5f%2Ff40e883b48bc9ea517c28979d194%2Fminutas-banxico.jpeg" length="458928" type="image/jpeg" />
      <category>Economía</category>
      <category>Banco de México</category>
      <category>Inflación</category>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 16:17:51 GMT</pubDate>
      <comments>Update date: Thu Feb 22 11:17:51 EST 2024</comments>
      <guid isPermaLink="false">0000018d-d14a-dca7-adcf-d17b5bad0001</guid>
      <dc:creator>Expansión</dc:creator>
      <media:content url="https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/d7da38f/2147483647/resize/1280x/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F3f%2F5f%2Ff40e883b48bc9ea517c28979d194%2Fminutas-banxico.jpeg">
        <media:description>minutas-banxico</media:description>
      </media:content>
    </item>
  </channel>
</rss>

