<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Economía</title>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Economía del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/index.php?section=economia</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Carlos Fernández-Vega: México SA   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/opinion/016o1eco?partner=rss</link>
	<author>Carlos Fernández-Vega</author>
        <description>Es pedir un imposible, se reconoce, pero la candidata prianista Xóchitl Gálvez debe cuidar la lengua antes de lanzar una declaración pública so pena de poner en riesgo el “apoyo incondicional” y la decidida cuan “incondicional” entrega a su causa de uno de sus próceres –con todo lo que ello implica–, es decir, su dilecto protector y patrocinador Felipe Calderón, más sus matraqueros, propagandistas y promotores de odio.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Un buen febrero para el peso mexicano   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/016n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>El peso mexicano cerró febrero con ganancias frente al dólar y se mantuvo todo el mes cerca de los 17 por dólar spot.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Canacintra: no es momento para aumentar aguinaldos   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/015n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Ante el avance en el Senado de la iniciativa para aumentar de 15 a 30 días el aguinaldo para los trabajadores, el sector privado consideró que no es el momento para aprobar esta reforma, pues las empresas aún no terminan de asimilar los cambios laborales más recientes.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El valor de la economía informal aumentó 4.6% anual en el tercer trimestre de 2023   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/017n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>El valor agregado bruto (VAB) de la economía informal en México reportó un crecimiento anual de 4.6 por ciento real durante el tercer trimestre de 2023, muy por arriba del 3.3 por ciento de la actividad productiva nacional en el mismo periodo, revelaron datos del Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Enrique Galván Ochoa: Dinero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/opinion/008o1eco?partner=rss</link>
	<author>Enrique Galván Ochoa</author>
        <description>Medios de comunicación de México y el extranjero han lanzado una campaña tratando de embarrar a AMLO con el narco. ¿Te han convencido? ¿A qué la atribuyes? Estos son los temas del sondeo en redes sociales.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Julio Boltvinik: Economía moral   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/opinion/018o1eco?partner=rss</link>
	<author>Julio Boltvinik</author>
        <description>P olítica social para la superación de la pobreza (PSSP) es el tercer componente de la Estrategia de Superación de la Pobreza (ESP), planteada en Desarrollo sin pobreza (DSP), preparado por el PNUD para la segunda Conferencia Regional sobre la Pobreza en América Latina y el Caribe, Quito, 1990. Se retoma este trabajo, como antes retomé el de Coplamar para México, para contribuir a que el próximo gobierno de México, que encabezará Claudia Sheinbaum, pueda construir un planteamiento sólido y coherente en materia de lucha contra la pobreza (P) y reducirla sustancialmente. Este componente persigue eliminar la pobreza (P) por Necesidades Básicas Insatisfechas (NBI). Señala DSP: “aunque la superación de la P no es el objetivo único de las políticas sociales, ya que éstas están ligadas también a la integración nacional, a la creación de una identidad nacional y a la formación de personal altamente calificado para la transformación productiva, la perspectiva aquí adoptada da por supuestos estos objetivos y se concentra en la superación de la P”. Identifica dos premisas y sus corolarios de los que se derivan los criterios de la PSSP. Primera premisa: todos los individuos por el solo hecho de existir tienen derecho a una vida digna, o derecho a la satisfacción de las necesidades básicas o a no ser pobre. Corolarios de la primera premisa: 1a) la población beneficiaria de un programa social no recibe un favor, sino un servicio al que tiene derecho; su puesta en práctica conlleva acabar con el paternalismo y el clientelismo; 1b) en la política social no hay beneficiarios de segunda que sólo tengan derecho a recibir servicios de segunda; no se aceptan modalidades de atención inferiores para ciertos grupos. Segunda premisa: la sociedad puede concebirse como una estructura en la que interactúan cuatro subsistemas socioeconómicos: el público, el privado lucrativo, el solidario (familia, comunidad, asociaciones) y el no lucrativo (ONG, agencias internacionales). Los niveles de desarrollo, bienestar y P sólo pueden entenderse a cabalidad en el marco de la interacción de estos subsistemas. Corolarios de la segunda premisa: 2a) toda acción (u omisión) pública produce una reacción en los otros subsistemas que es necesario prever para evitar el fracaso de las políticas públicas; por ejemplo, ante la alimentación en escuelas públicas, algunas familias dejaron de alimentarlos, porque ‘el gobierno se estaba haciendo cargo’; 2b) necesidad de articular plenamente las políticas económica y social; 2c) necesidad de aumentar la importancia política de los sectores sociales como condición para superar su subordinación a las políticas económicas; 2d) el reto principal de la PSSP es hacer confluir los cuatro subsistemas hacia los mismos objetivos aplicando los siguientes 13 criterios.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>En lo que va del año, empresas extranjeras han anunciado inversiones por 25,844 mdd   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/017n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>Durante el primer bimestre de 2024 empresas foráneas hicieron 52 anuncios de inversión en México, con una expectativa de inversión extranjera directa (IED) de 25 mil 844 millones de dólares para los siguientes dos o tres años, informó la Secretaría de Economía (SE).</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Se desacelera el crédito al consumo, pero la morosidad no es preocupante: BBVA    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/016n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>En los meses recientes se ha desacelerado la colocación de créditos de la banca para el consumo de las familias; sin embargo, esto no implica que los índices de impago vayan al alza, y los incrementos de los saldos de la cartera vencida, por el momento, no son señal de alarma, afirmó BBVA México, el banco de mayor presencia entre los que operan en el país.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Mercado laboral registra disminución de 234 mil 600 puestos en enero   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/017n3eco?partner=rss</link>
	
        <description>La ocupación laboral en México disminuyó al arranque de 2024, consistente con el patrón estacional del periodo, afectada por la destrucción de plazas formales en el sector secundario, principalmente en la industria manufacturera, lo que provocó un incremento en la tasa de desempleo, reveló el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (Inegi).</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Revelan irregularidades en 8 contratos pagados por Agencia de Aduanas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/018n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>En su primer año como órgano desconcentrado hacendario, la Agencia Nacional de Aduanas de México (ANAM) reportó diversas irregularidades. De 11 contratos revisados, en ocho se encontraron anomalías, desde adjudicaciones sin el suficiente respaldo, documentación incompleta y la recepción parcial de servicios (como el de seguridad privada), inconsistencias que en conjunto sumaron 7 millones 71 mil pesos a comprobar.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Nearshoring y seguridad, los temas prioritarios que plantea la IP a candidatas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/015n1eco?partner=rss</link>
	
        <description>La relocalización de empresas en México, como parte de la reconfiguración de las cadenas globales de suministro, y la inseguridad son los dos principales temas que el sector privado ha planteado a los candidatos a la Presidencia de la República.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Autos chinos, en la mira de EU   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/economia/018n2eco?partner=rss</link>
	
        <description>Estados Unidos abrió una investigación para determinar si las importaciones de vehículos chinos plantean riesgos para la seguridad nacional y, en su caso, imponer restricciones, informó la Casa Blanca. Los vehículos “recogen grandes cantidades de datos sensibles sobre sus conductores y pasajeros (y) utilizan regularmente sus cámaras y sensores para registrar información detallada sobre las infraestructuras estadunidenses”, explicó y agregó que también se examinarán los vehículos autónomos.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>