<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Deportes</title>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Deportes del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/index.php?section=deportes</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Suspenden cuatro años al francés Paul Pogba por dopaje   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a12n3dep?partner=rss</link>
	
        <description>Roma. La carrera del campeón del mundo con Francia Paul Pogba parece encaminarse hacia un final prematuro. Uno de los mejores centrocampistas del futbol e integrante de Juventus recibió ayer la suspensión máxima de cuatro años por parte del tribunal antidopaje de Italia luego de dar positivo por testosterona.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Christian Horner niega actos inapropiados tras filtración   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a11n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Sakhir. El jefe de Red Bull, Christian Horner, salió al paso de “conjeturas anónimas” tras la difusión ayer de un documento con supuestas pruebas de la investigación en su contra por comportamiento indebido, dos días antes que su equipo emprenda el intento por un cuarto campeonato consecutivo de pilotos.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La dupla González-Skupski llega a  la semifinal del Abierto de Acapulco   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a31n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., El mexicano Santiago González y su compañero Neal Skupski se instalaron en las semifinales del Abierto Mexicano de Tenis luego de vencer al austriaco Sam Weissborn y al monegasco Román Armeodo en la ronda de cuartos de final.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Aguas del Sena, listas para  recibir a nadadores en los JO    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a11n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>El río Sena, ese mítico afluente que cruza la ciudad de París, no ha visto nadadores en más de un siglo. Nadie se baña en esas aguas desde 1923 en que fue prohibida esa actividad, aunque en años recientes y en ciertos puntos de la ribera algunos atrevidos han practicado clavados y la marca de bebidas energéticas Red Bull organizó un torneo en una plataforma en Port Debilly.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Es increíble ver a más mujeres en puestos de liderazgo: Lorena Ochoa    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a12n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Lorena Ochoa, quien fue una de las primeras deportistas tricolores en alcanzar la cima mundial hace 20 años, ahora celebra el avance de las atletas profesionales no sólo dentro de las competencias, si-no también en puestos de jerarquía.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El Bilbao será rival del Vasco; derrotó 3-0 al Atlético    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a12n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Bilbao. El Athletic de Bilbao avanzó a la final de la Copa del Rey tras imponerse 3-0 al Atlético de Madrid impulsado por los hermanos Williams, ayer en la vuelta de semifinales del torneo.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>De Miñaur mantiene intacta su corona; vence a Tsitsipas   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a10n1dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Seis años después de su primer enfrentamiento ante Stefanos Tsitsipas, Alex de Miñaur logró finalmente sacudirse el yugo del tenista griego y, de paso, mantener intacta su corona en el Abierto Mexicano de Tenis.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Reducida,  la afluencia  de visitantes  al torneo   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/deportes/a10n2dep?partner=rss</link>
	
        <description>Acapulco, Gro., Aunque el Abierto Mexicano de Tenis fue punta de lanza para la recuperación económica de Acapulco, la afluencia en el torneo ATP 500 aún dista de la registrada en años anteriores.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:40 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>