<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>La Jornada: Cultura</title>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</lastBuildDate>
      <description>Noticias de la sección de Cultura del diario mexicano La Jornada</description>
      <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/index.php?section=cultura</link>
    <language>es-mx</language>
    <ttl>1440</ttl>
    <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
    <image>
      <title>La Jornada</title>
      <url>https://www.jornada.com.mx/imagenes/logo_250x50.png</url>
      <link>https://www.jornada.com.mx/</link>
    </image>
    
      <item>
	
        <title>Analizan en Minería el proceso de asignaturas de género en la UNAM    </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/cultura/a05n2cul?partner=rss</link>
	
        <description>La mesa de reflexión Experiencias de creación y trayectoria de las asignaturas de género de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM) se efectuó como parte de las actividades de la 45 Feria Internacional del Libro del Palacio de Minería (FILPM), como actividad hermana de la presentación del libro digital Pintando el currículo de violeta: Creación y trayectoria de las asignaturas de género de la UNAM que recoge dichas vivencias. Se refirió en específico a los casos de las facultades de Filosofía y Letras, Sicología y Ciencias Políticas y Sociales.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>James Joyce creó una fuga en el capítulo 11 de Ulises: catedrática   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/cultura/a05n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El escritor irlandés James Joyce edificó una fuga (forma musical del barroco), pero literaria, en el capítulo de las Sirenas de su novela Ulises, explicó la catedrática Luz Aurora Pimentel. “El lector, confrontado con el sinsentido, se ve obligado a volcarse en el oído, en la pura sonoridad de la lengua, y es ahí donde la estructura de la fuga se hace visible, o más bien audible”.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>José Cueli: Chomsky vs. Skinner   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/cultura/a04a1cul?partner=rss</link>
	<author>José Cueli</author>
        <description>El segundo conversatorio académico es organizado por la Coordinación de Sicología Clínica y de la Salud de la División de Estudios Profesionales de la Facultad de Psicología de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM) en colaboración con el grupo de investigación clínica Mente-Cuerpo, el proyecto DGSCA/UNAM/Papiit Termografía facial, inflamación y sensibilidad social Clave: IT300323 (2024-2025) y el Centro de Atención y Evaluaciones Psicosociales e Interdisciplinarias SC (Caepsi), como un encuentro derivado del aumento de interés clínico y profesional generado a partir de las actividades organizadas por el 50 aniversario de la Facultad de Sicología de la UNAM. Se pretende que el conversatorio contribuya al enriquecimiento de la interacción académica que constituye uno de los ingredientes más importantes de la vida profesional y científica de las instituciones universitarias.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>El MNA abrió dos nuevas salas: Fiestas y Textiles   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/cultura/a04n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>El Museo Nacional de Antropología (MNA) abrió al público las nuevas salas etnográficas Textiles y Fiestas, con el propósito de “construir un discurso contemporáneo de la variedad cultural y lingüística que respira día a día nuestro país”, señaló Antonio Saborit, director de este recinto, quien consideró que la renovación de esos espacios “es sin duda una de las iniciativas museográficas de mayor calado en la vida de este espacio”.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>La intérprete mixe María Reyna canta al amor en lenguas originarias   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/cultura/a02n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>En el concierto De la raíz al bolero, la soprano María Reyna realizará este domingo un recorrido por piezas en mixe, purépecha, náhuatl, mixteco, maya y español. La intérprete dijo que ya que ese género “siempre ha sido el lenguaje del amor y se ha cantado en varios idiomas, ¿por qué no hacerlo en lenguas originarias?”</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Penultimátum   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/opinion/a04o1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Al comenzar la invasión del ejército de Israel a la franja de Gaza, el pasado octubre, la actriz mexicana Melissa Barrera, nueva estrella en Hollywood, fue retirada como protagonista de la exitosa serie Scream por afirmar en redes sociales que “Gaza está siendo tratada como un gran campo de concentración”. Además, a la actriz Susan Sarandon la expulsaron de su agencia de representación por defender a Palestina.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
      <item>
	
        <title>Aloja el Reina Sofía exposición sin precedente de Antoni Tàpies   </title>
        <link>https://www.jornada.com.mx/2024/03/01/cultura/a03n1cul?partner=rss</link>
	
        <description>Madrid. El Museo Reina Sofía de Madrid y la Fundación Antoni Tàpies presentaron la mayor retrospectiva del artista catalán hasta ahora, titulada Antoni Tàpies: La práctica del arte, en la que reúnen 220 piezas, desde esculturas, pinturas, manuscritos y algunos de sus diarios personales e inéditos.</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 07:59:39 GMT</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>